<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: newsaggregator | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/newsaggregator/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-04T23:52:26+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 6: Новостные агрегаторы, краудинвестинг, графический дизайн]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-6-"/>
    <updated>2013-04-26T00:56:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-6-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Несколько недель назад я <a href="http://blog.vonoiral.com/post/news-aggregator-">написал</a> о своём отношении к сервисам, которые агрегируют новости. Сегодня я хочу рассказать, почему я в принципе заинтересовался этой темой.</p>

<!-- more -->


<p>Помимо объективных проблем, с которыми я столкнулся в процессе подготовки <a href="http://blog.vonoiral.com/post/crowdfunding">диссертации по краудфандингу</a> и других работ; меня очень заинтересовала общая ситуация на этом рынке.</p>

<p>На днях <a href="http://news.cnet.com/8301-1023_3-57581586-93/wavii-confirms-its-takeover-by-google/">Google объявил о покупке стартапа Wavii</a>, занимающегося семантическим анализом текста новостей, технологии которого так неплохо смотрелись бы в запущенном в прошлом году <a href="http://www.google.com/producer/currents">Google Currents</a>.</p>

<p>Это уже не первое подобное поглощение: ровно месяц назад <a href="http://summly.com">Yahoo приобрёл Summly</a>, покупалась даже не программа или команда разработчиков, а решение, предлагаемое британским научно-исследовательским институтом <a href="http://www.sri.com">SRI</a> по семантическому анализу текста, которое 17-летний основатель Summly использовал в своём продукте. Кстати, именно плодом деятельности этого университета является Siri, а внутри Yahoo уже успели окрестить приобретённую технологию &ldquo;наша Сири&rdquo;. В этот понедельник программа <a href="https://itunes.apple.com/us/app/yahoo!/id304158842?mt=8">Yahoo для iOS</a> обновилась и теперь включает в себя приобретённые технологии.</p>

<p>Не стоит забывать и про <a href="http://betabeat.com/2013/04/youtube-facebook-pulse-linkedin/">покупку агрегатов Pulse</a>, осуществлённую LinkedIn этой весной.</p>

<p>Напрашивается вывод, что сейчас подобные продукты очень нужны крупным игрокам рынка, вместе с тем в России громких покупок пока не было. На мой взгляд, существует простое объяснение, либо нет предложения со стороны разработчиков, либо крупные игроки пока не заинтересованы в индустрии агрегации новостей.</p>

<p>Кстати, пишите в комментариях, чем вы пользуетесь для чтения новостей в интернете.</p>

<h2>Ссылки:</h2>

<ol>
<li><p><strong><a href="http://www.scoop.it">Агрегатор новостей Scoop.it</a></strong>, которым я начал активно пользоваться на прошлой неделе. Модель строится вокруг ссылок, агрегируемых из новостного потока и отбираемых самими пользователями сервиса. Я добавил себе в подписки 5 лент, собирающих новости по краудфандингу, посмотрим, сможет ли сервис вписаться в мою экосистему. Кстати, сегодня они выпустили <a href="https://itunes.apple.com/us/app/read.it!/id610604570?mt=8">прекрасное приложение для iPad</a>,</p></li>
<li><p>В продолжение темы агрегирования новостей, не так давно вышла <strong><a href="http://seattletimes.com/html/opinion/2020793300_cassrsunsteincolumnclosemindedxml.html?syndication=rss">статья</a></strong>, объясняющая, как новая информация реально влияет на поведение и убеждения людей. Если в двух словах, то основываясь на анализе поведения людей, прочитавших об одной и той же новости, но освещённой с разных точек зрения, автор приходит к выводу, что, в принципе, не важно, <em>кто</em> публикует новость, важно <em>что</em> в реальности опубликовано. Соответственно агрегатор, отбрасывающий личностную оценку и представляющий пользователю всеобъемлющее представление о трендах по той или иной теме становится очень неплохой идеей.</p></li>
<li><p>Очень интересная <strong><a href="http://www.jdsupra.com/legalnews/the-trouble-with-crowdfunding-81358/">статья об ограничениях краудинвестинга</a></strong>, как источника финансирования стартапов. На мой взгляд, подобный вид краудфандинга конечно и способен привлечь больший объём средств, в сравнении с классическими моделями, но теряется некий &ldquo;изначальный дух&rdquo; в пользу образа классического биржевого финансирования. Кстати, в портфеле венчурного фонда <a href="http://lifesreda.ru">Лайф.Среда</a> есть проект по краудинвестингу <a href="https://smartmarket.net">SmartMarket</a>. Он был запущен около месяца назад, и, на мой взгляд, является самым успешным на российском рынке.</p></li>
<li><p>В продолжение темы краудфандинга, я нашёл два сервиса, агрегирующих информацию по подобным платформам. Первый, <strong><a href="http://www.crowdsurfer.co">Crowdsurfer</a></strong>, был запущен на прошлой неделе и сейчас находится в стадии открытой беты. Второй сервис, запущенный сайтом о краудфандинге <strong><a href="http://www.thecrowdcafe.com/resources/portal-database/">TheCrowdCafe</a></strong>, собирает данный только по платформам краудинвестинга, которых в связи с принятием в США JOBS акта с каждым днём становится всё больше.</p></li>
<li><p>Если мне в рабочей, учебной или повседневной жизни нужно быстро обработать какой-то графический файл, то вернее всего я воспользуюсь связкой <a href="http://www.adobe.com/uk/products/photoshop-lightroom.html">Lightroom</a> и <a href="http://www.pixelmator.com">Pixelmator</a>. Photoshop кажется мне громоздким и перегруженным лишним функционалом, плюс он стоит больших денег. Но <strong><a href="http://www.smashingmagazine.com/2013/04/22/repurposing-photoshop/">вот эта статья SmashingMagazine</a></strong> заставила меня несколько переосмыслить концепцию. Если верить её автору, сложно найти инструмент лучше отвечающий потребностям веб-дизайнера, чем Photoshop. Соответственно, если в дальнейшем мне стоит задуматься об его покупке. Кстати,чем пользуетесь вы?</p></li>
</ol>


<p>Неделя была напряжнённая, по-этому видео смотреть времени не было, вместо него ещё одна ссылка:</p>

<p>В статье из шестого пункта упомянут сервис <strong><a href="http://www.pagelayers.com">PageLayers</a></strong>, позволяющий разбить любой сайт на слои для последующей обработки. Думаю дизайнерам, читающим этот блог он тоже будет полезен.</p>

<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
