<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: личное | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/lichnoie/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-06T00:00:11+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[А я вот день рождения буду справлять!]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/a-ia-vot-dien-rozhdieniia-budu-spravliat"/>
    <updated>2013-06-07T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/a-ia-vot-dien-rozhdieniia-budu-spravliat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Всем привет! Меня зовут Никита и я вечный студент.</em></p>

<p>Наверное, именно таким должно было быть <a href="http://blog.vonoiral.com/post/About-the-blog/">первое сообщение</a> в этом блоге. Но каким-то непостижимым образом из личных заметок на коленке сейчас он перерос в нечто большее.  Появились <a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/">ссылки</a>, а потом и <a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/crowdfunding/">краудфандинг</a>. И теперь, мне даже пришлось задуматься, могу ли я опубликовать сюда вот этот пост, касающийся исключительно моей личной жизни.</p>

<p>Очень быстро было принято решение, что конечно могу, ведь и <a href="http://moscowlondon.livejournal.com/645538.html">более успешные блоггеры</a> один раз в год позволяют себе такую вольность. Я знаю, что вы самые лучшие читатели на свете и адекватно воспримете мои самокопания.</p>

<p>Обычно по пятницам я публикую свежие новости и ссылки, но сегодня особенная пятница и я представляю на ваш суд пять событий, из которых для меня сложился прошедший год. Для вашего удобства они расположены в строго хронологическом порядке.</p>

<ol>
<li><p><strong>Диплом и университет</strong>. Мне не вериться, что меньше года назад я был студентом <a href="http://blog.vonoiral.com/post/My-universities/">совсем другого университета</a>, в совсем другой стране. Можно сказать, что мой год начался с сессии, как в принципе и любой год за последние пять лет. Повезло же родиться летом :&ndash;)</p></li>
<li><p><strong>Свадьба</strong>. В сентябре я женился на самой чудесной девушке в мире. Любимая, спасибо, что ты есть и что терпишь мои недостатки.</p></li>
<li><p><strong>Переезд в Манчестер</strong>. Переезд давался очень непросто, и думаю, что стоит составить гайд того, что должен сделать начинающий эмигрант. Кстати, последний раз я был в России пол года назад, и никогда прежде не уезжал так надолго. Думаю на следующей неделе меня ждёт культурный шок ;&ndash;)</p></li>
<li><p><strong>Блог</strong>. В феврале я начал активно заниматься этим блогом. Надеюсь, что в дальнейшем у меня будет время продолжать радовать вас интересным контентом.</p></li>
<li><p>Сдача финальных экзаменов в <strong>MMU</strong> и <strong>CIMA</strong>. Май оказался одним из самых напряжённых месяцев. Сразу навалилось множество экзаменов, диссертация и ещё сотня мелочей. Но теперь я наконец-то свободен и могу полностью посвятить себя семье, диссертации и вам, дорогие читатели.</p></li>
</ol>


<p>За прошедший год нам с Дашей удалось посетить следующие страны, я думаю, что уже стоит разобрать фотографии и порадовать вас нашими яркими и красочными воспоминаниями из безусловно удавшихся поездок:</p>

<ul>
<li>Испания</li>
<li>Великобритания</li>
<li>Франция</li>
<li>Австрия</li>
</ul>


<p>Вот таким был этот непростой год, а так я выгляжу на <strong>07/06/2013</strong>:</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/nikita-larionov.jpg" alt="image" /></p>

<p>Кстати, следить за всеми нашими перемещениями по миру гораздо проще, чем может показаться. Подписывайтесь на нас в Инстаграмме и всегда будьте в курсе не только того, что мы едим, но и того, где мы находимся: <a href="http://instagram.com/dartsmenka">@dartsmenka</a> и <a href="http://instagram.com/igon">@igon</a>.</p>

<p>Кстати, на следующей неделе я буду на <a href="http://www.netpromoter.com/conferences/">конференции Satmetrix</a> в Лондоне. Надеюсь, получится выделить время и возобновить традиционную пятничную рубрику, о <a href="http://blog.vonoiral.com/post/6-sposobov-uluchshit-linkblogh/">переосмыслении которой</a> я писал на этой неделе. Если времени не будет, пожалуйста не обессудьте.  Обещаю, вернувшись в Россию, я опишу это мероприятие и расскажу, что такое индекс NPS и почему так важна клиентская лояльность.</p>

<p>На этом всё. Спасибо, что вы читаете то, что я пишу.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
