<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-05T22:36:54+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[Постмортем] Troubadour]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/postmortem-troubadour"/>
    <updated>2014-05-05T09:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/postmortem-troubadour</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Первым на мой импровизированный операционный стол попала успешная компания на Кикстартере интерактивной графической новеллы <a href="https://www.kickstarter.com/projects/dmzilla/troubadour-an-interactive-graphic-novel"><strong>Troubadour</strong></a>. Основой для статьи стал опубликованный авторами пару месяцев назад <a href="http://www.cicatriz.net/blog/2014/2/20/troubadour-kickstarter-postmortem">постмортем</a>.</p>

<p>Этот проект интересен в первую очередь выбранным жанром, который, хотя и сближает его с традиционно успешными игровыми проектами, дистанцирует от массмаркета. Также можно отметить необычный 8-битный графический стиль новеллы, который близок инди разработчикам и ключевой целевой аудитории проекта, фанатам олдскульных игр и комиксов.  Общее впечатление от проекта вы можете получить, посмотрев его ролик:</p>

<iframe width="480" height="360" src="https://www.kickstarter.com/projects/dmzilla/troubadour-an-interactive-graphic-novel/widget/video.html" frameborder="0" scrolling="no"> </iframe>


<p>За отведённые <strong>30 дней</strong> создатели проекта собрали около <strong>17 тысяч долларов</strong> от <strong>362 бекеров</strong>. На графике ниже представлены сборы по дням.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/KSchart.png" alt="[График 1]" /></p>

<p>На графике видно, что после первых нескольких дней, сопровождавшихся большой активностью в аккаунтах социальных сетей создателей проекта, количество собираемых средств выравнивается. Так как в конце проекта повышается количество производимых обновлений вырастает и сумма получаемых средств. Пик в конце кампании связан, во-первых, с увеличением активности авторов и их друзей в социальных сетях, а, во-вторых, с покупкой трёх наиболее крупных наград суммой в 1 000 долларов. Эти награды были предложены предложены на суд бекеров только на 15 день кампании.</p>

<p>Интересно, что другие крупные награды за 300 (персонаж новеллы, созданный по описанию бекера) и 600 долларов (персональная сцена с участием бекера) были практически полностью выкуплены в самом начале проекта. Авторы уверены, что их ЦА подобные награды очень понравились. Однако, наиболее популярной была награда ценой всего в 10 долларов, наименьшая, которая включала цифровую копию игры. Ниже представлено распределение наград по количеству купленных бекерами:</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/ksrewards.PNG" alt="[График 2]" /></p>

<p>Если говорить о маркетинге, то на SMM было потрачено всего 25 долларов на два платных продвижения постов в Facebook. В качестве таргетинга были выбраны следующие интересы: краудфандинг, Kickstarter, Sword &amp; Sworcery, Seattle, Fez и схожие ключевые слова. Оба поста были по-разному таргетированы, но оба вели напрямую на страницу проекта на Kickstarter. Итогом стали два вливания по 50 и 60 долларов соответственно. Хотя результаты этих экспериментов были небольшие, авторы их очень позитивно оценили. Специально саму страницу проекта или компании разработчика авторы не продвигали.</p>

<p>Другим интересным наблюдением стало деление бекеров на тех, которые пришли на Kickstarter напрямую и по реферальным ссылкам с социальных кнопок &ldquo;Поделиться&rdquo;. Вы можете увидеть его на графике ниже в разрезе просмотров ролика:</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/ksvid.PNG" alt="[График 3]" /></p>

<p>Наибольшими по количеству бекеров были следующие источники трафика: Twitter (53), Прямой траффик (50) и Facebook (45 и 4 от платных продвижений постов). Что касается продвижения в СМИ, наибольший эффект дало размещение интервью на ресурсах <a href="http://www.joystiq.com/2013/09/10/eric-dotys-troubadour-and-the-melancholy-of-growing-up/">Joystiq</a> и <a href="http://www.polygon.com/2014/1/25/5342930/troubadour-kickstarter-technology-dependent-society-eric-doty-interview">Polygon</a>, 10 и 8 бекеров соответственно. Статьи на других ресурсах, содержащие просто упоминания о проекте, имели меньший эффект. Каждая такая статья принесла от 2 до 4 бекеров. Около 28% бекеров пришли напрямую с Kickstarter, но учитывая опыт предыдущих проектов, можно с уверенностью сказать, что, на самом деле, доля этого источника трафика несколько меньше, а его значение иногда преувеличено.</p>

<p>Несколько советов от создателей проекта:</p>

<ul>
<li>Бекеры хотят знать, кому дают деньги, так что обязательно создайте видео, рассказывающее о вашей команде;</li>
<li>Расскажите о своей идее друзьям и членам семьи за несколько недель до старта проекта. Это позволит им хорошо подготовиться;</li>
<li>Внимательно проверяйте список бекеров, так как иногда они забывают отметить выбранную награду;</li>
<li>Обязательно свяжитесь с местными сообществами они могут дать неоценимую поддержку и траффик;</li>
<li>Если это ваша первая краудфандинговая кампания, заложите в бюджет расходы на доставку наград;</li>
<li>Около 4% ваших бекеров столкнуться с проблемами при оплате, не забудьте написать для них подробную инструкцию.</li>
</ul>


<p>Адаптация для российских краудфандинговых проектов:</p>

<ul>
<li>Алтернативой платного продвижения постов в Facebook может стать таргетированная реклама ВКонтакте. Эффективно таргетировать по группам в социальных сетях отдельных площадок;</li>
<li>На траффик с самой плащадки лучше вообще не рассчитывать. Если он и будет, то это скорее исключение, нежели правило. Краудфандинговое коммьюнити в нашей стране пока ещё не сформировано.</li>
<li>Обязательно закладывайте в проект транспортные риски и издержки.</li>
</ul>


<h3>Дополнительные источники</h3>

<p>Перед запуском проекта обязательно ознакомьтесь со следующими статьями в этом блоге: <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/"><strong>15 типичных ошибок краудфандингового проекта</strong></a> и <a href="http://blog.vonoiral.com/post/CrowdcultPro-2013-how-not-to-rich-sucess-with-crowdfunding/"><strong>Как (не) собрать денег через краудфандинг?</strong></a></p>

<p>Если вам понравилась эта статья и у вас появились идеи и комментарии напишите об этом в твиттере с хештегом <strong>#толпапрофинансирует</strong>. Если вы хотите разместить постмортем проекта или обсудить насущные вопросы краудфандинга <a href="http://vk.com/im?media=&amp;sel=2355839"><strong>пишите мне во ВКонтакте</strong></a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Краудинвестинг в России: казнить нельзя помиловать]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Crowdinvesting-in-Russia"/>
    <updated>2014-04-29T18:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Crowdinvesting-in-Russia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Этот пост я пишу по свежим впечатлениям от <a href="http://2014.russianinternetforum.ru/program/1429">секции Краудинвестинг</a> на <a href="http://2014.russianinternetforum.ru">РИФ+КИБ 2014</a>.</em></p>

<p>Перед тем как описать состояние отрасли краудинвестинга в России необходимо дать небольшую вводную, раскрывающую понятие краудинвестинга и обозначающую место краудинвестинга в мире.</p>

<p><strong>Краудинвестинг</strong> (акционерный краудфандинг) — подвид финансового краудфандинга, участники которого (сертифицированные и не сертифицированные инвесторы) получают условную долю в прибыли или уставом капитале не публичной компании (не ОАО), привлекающей таким образом деньги.</p>

<p><a href="http://blog.vonoiral.com/post/kraudfandinghovyie-platformy-v-rossii/">Ознакомьтесь с полной классификацией краудфандинговых площадок →</a></p>

<p>В мире краудинвестинг является одной из наиболее динамически развивающихся форм краудфандинга в 2011–2013 гг. Несмотря на это, во многих странах правовое поле, регулирующее этот вид краудфандинга, до сих пор до конца не сформировалось. Тем не менее по данным <a href="http://www.crowdsurfer.co/">Crowdsurfer</a> в мире существует около 250 платформ, реализующих модель краудинвестинга на практике.</p>

<h2>Краудинвестинг в мире</h2>

<p>Из-за законодательных ограничений во многих странах наибольшее распространения эта модель краудфандинга получила в Великобритании, стране в которой отсутвуют законодательные ограничения инвестиций в не публичные компании. В этой стране существует две крупных платформы, исповедующие разные подходы.</p>

<ul>
<li> <a href="http://www.crowdcube.com">Crowdcube</a> — платформа, дающая инвесторам возможность стать прямыми участниками управления в проинвестированном стартапе. За всю историю на этой платформе было успешкно привлечено 116 стартапами около 23 миллионов фунтов, зарегистрировано более 68 тысяч инвесторов.</li>
<li> <a href="http://www.seedrs.com">Seedrs</a> — платформа становится единым инвестором, агрегирующим все права по управлению проинвестированным стартапом. За всю историю на этой платформе было успешкно привлечено 56 стартапами около 5 миллионов фунтов, зарегистрировано более 29 тысяч инвесторов.</li>
</ul>


<p>То есть на Английском рынке есть две понятные модели, соревнующиеся друг с другом в количестве успешно завершённых сделок, средних объёмах инвестирования и общем размере инвестиционного портфеля. Также присутствует несколько менее активных платформ, исповедующих в том числе и гибридные модели, объединяющие денежный и не денежный краудфандинг. Такой платформой, например, является <a href="https://banktothefuture.com">BanktoTheFuture</a>.</p>

<p>В США акционерный краудфандинг возможен только условно. Хотя и приняты три главы JOBS акт, позволяющие создавать краудинвестинговые платформы и рекламировать на них проекты, привлекающие инвестиции. Но, по крайней мере пока, отсутствуют законодательные нормы, позволяющие инвестировать неаккредитированным инвесторам. Соответственно, описанный выше &ldquo;английский&rdquo; краудинвестинг в США пока не возможен.</p>

<h2>Краудинвестинг в России</h2>

<p>Возвращаясь к теме статьи, &ldquo;Краудинвестинг в России&rdquo;, можно с уверенностью сказать, что в нашей стране произошла, как это очень часто бывает, некая подмена понятий.</p>

<p>Ещё в прошлом году на <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/">RIW-2013</a> был представлен проект Константина Шаблина, <a href="http://starttrack.ru">StartTrack</a>, который даёт возможность инвестировать в не публичные компании. Ключевым отличием от описаных выше английских краудинвестинговых платформ является ограничиение минимального размера инвестиций в 100 000р. По словам создателей этой платформы, первоочередным в понятие краудинвестинг является &ldquo;инвестинг&rdquo;, а не &ldquo;крауд&rdquo;.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/Screenshot%202014-04-26%2010.41.27.png" alt="image" /></p>

<p>Если быть совсем откровенным, то и инвестинг у платформы до конца не получился. Сейчас у площадки имеется только информационная функция, позволяющая инвестором узнать о новых проектах,отобранных командой StartTrack. После этого инвестор, проявивший интерес к проекту, получает доступ к большинству его финансовых и нефинансовых показателей. А потом уже вне площадки договаривается со стартапом о раунде инвестиций.</p>

<p>Команду Константина можно понять! Ниша для подобного проекта в России есть: отсутствуют удобный инструмент для инвесторов по поиску адекватных стартапов, в счёт можно взять разве что <a href="http://spark.ru">SPARK</a> и <a href="http://rusbase.vc">RusBase</a>. С другой стороны команде проекта ничего и не оставалось: российское законодательство до предела усложняет систему инвестирования в ООО, а создать ОАО под каждый мало-мальски значимый стартап дорого и бессмысленно. Законодательно ограниченно количество учредителей — 50 человек. А все сделки по инвестированию необходимо проводить через юристов.</p>

<p>То есть из-за законодательных ограничений платформа не может работать по модели &ldquo;английского&rdquo; краудинвестинга. Вместе с тем, сама площадка накладывает ряд ограничений на участвующие в процессе стартапы и инвесторов. Платформе очень нравится работать с бизнес ангелами, именно это кристаллизировалось в уже отмеченный выше минимальный порог в 100 000р. С другой стороны, приходящие на платформу стартапы должны пройти жернова экспертной команды StartTrack, отметающей откровенный шлак и пропускающей только самые лучшие проекты.  Учитывая эти ограничения попасть на площадку как стартапам, так и инвесторам очень и очень сложно. Подобная система ограничений, по философии создателей <a href="http://starttrack.ru">StartTrack</a>. позволяет предоставить инвесторам максимально качественную выборку стартапов и оградить создателей проектов от неадекватных инвесторов.</p>

<p>Что мы имеем в итоге? <a href="http://starttrack.ru">StartTrack</a> – это русскоязычный <a href="https://angel.co">AngelList</a>, информационный сервис организующий обмен информацией между инвесторами и стартапами. В настоящий момент на платформе присутствуют 37 проектов, 100 инвесторов, между ними назначается около 1 встречи  в день.</p>

<div id="fb-root"></div>


<p> <script>(function(d, s, id) { var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0]; if (d.getElementById(id)) return; js = d.createElement(s); js.id = id; js.src = &ldquo;//connect.facebook.net/en_US/all.js#xfbml=1&rdquo;; fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs); }(document, &lsquo;script&rsquo;, &lsquo;facebook-jssdk&rsquo;));</script></p>

<div class="fb-post" data-href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10202042638207821&amp;set=a.2823957038376.2120812.1242485917&amp;type=1" data-width="466"><div class="fb-xfbml-parse-ignore"><a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10202042638207821&amp;set=a.2823957038376.2120812.1242485917&amp;type=1">Post</a> by <a href="https://www.facebook.com/vonoiral">Nikita Larionov</a>.</div></div>


<p><strong>В сухом итоге, рождение краудинвестинга в России в очередной раз откладывается. Однако, очень радует факт появления проекта, дающего стартапам доступ к лучшим инвесторам, а инвесторам возможность &ldquo;распаковать&rdquo; стартапы.</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Кнопка – сервис для успешных краудфандинговых компаний]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/What-is-knopka-com"/>
    <updated>2014-04-21T08:42:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/What-is-knopka-com</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Статья написана по свежим впечатлениям от</em> <a href="http://knopka.com/event/"><em>презентации Кнопки</em></a><em>, прошедшей в четверг 17 апреля.</em></p>

<p>По личному опыту, большинство краудфандинговых проектов начинает испытывать трудности не на этапе сбора денег, а уже после завершения краудфандинговой компании. У их создателей возникает множество проблем, о которых никто даже не задумывался затевая сбор средств через краудфандинг. Часто такие проблемы возникают в отраслях бизнеса, от которых творческий человек, создатель технологического стартапа или настоящий художник очень далёк. Это юридические вопросы, вопросы налогообложения и, конечно, бухгалтерия.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/Screenshot%202014-04-20%2013.35.59.png" alt="image" /></p>

<p>Может быть на начальном этапе эти вопросы и не имеют никакого значения, но очень редко после успешного сбора средств и выполнения обязательств перед спонсорами компания просто закрывается. Чаще происходит то, что после выполнения всех обязательств у компании начинается следующий этап роста и эти вопросы встают в полную силу.</p>

<p>В этом посте я расскажу о сервисе <a href="http://knopka.com"><strong>Кнопка</strong></a>, который будет полезен как создателям успешных краудфандинговых компаний, так и руководителям малого бизнеса никак не связанным с краудфандингом. Концепция сервиса очень простая – решить все бухгалтерские, юридические, банковские и житейские вопросы клиента.</p>

<p>В посте я рассказываю о том, что такое Кнопка; как она работает; что может и чего не может; кто является клиентами Кнопки и сколько она стоит.</p>

<h3>Что такое Кнопка?</h3>

<ul>
<li><strong>Бухгалтер</strong>. Зачем малому бизнесу нужен бухгалтер? Чтобы привести все дела в порядок, закрыть все вопросы, сдавать отчётность, оптимизировать налогообложение, вести кадровый учёт. Такой бухгалтер не должен ничего забывать. И именно такого бухгалтера и предлагает Кнопка.</li>
<li><strong>Юрист</strong> Кнопки, к сожалению не работает с уголовным и семейным правом; не берёт на рассмотрение сложные патенты. Любой другой договор он рассмотрит с лёгкостью и ответит на самый сложный юридический вопрос, проверит на благонадёжность физическое или юридическое лицо. А по тем вопросам, на которые у юриста нет ответов, Кнопка найдёт посредников, которые готовы всё объяснить.</li>
<li><strong>Бизнес-ассистент</strong>. До сентября прошлого года он назывался личный помошник; но как личным помощником им почти никто не пользовался. Когда вам дают единое окно, которое может помочь решить <em>любой</em> бизнес-вопрос, кажется глупым заваливать его заявками на заполнение анкет на визу, заказами цветов, маникюра и всего остального. Но несмотря на смену названия бизнес-ассистент в том числе готов решить даже самую сложную рутинную задачу.</li>
<li><strong>Банковское обслуживание</strong>: У Кнопки есть свой <a href="http://www.bank24.ru">Банк</a>, который открыл филиал в Петропавловске-Комчатском, чтобы платежи ходили 22 часа в день. Банк занимается только расчётно-кассовым обслуживанием и не имеет никакого кредитного портфеля. Так что для краудфандинговой компании подходит идеально. Ну, а ещё это лучший интернет банк для юриков.</li>
</ul>


<h3>Как работает Кнопка?</h3>

<p>Я не буду описывать ощущения от выверенного интерфейса и скорости работы iPhone и Android приложений, яркости и необычности дизайна сайта и веб-интерфейса, который во многом дублирует функционал интернет-банка. Главное, что за этой технологической оболочкой находятся живые люди. Каждой компании, которая начинает работу с Кнопкой выделяется отдельная команда, которая сидит в одной комнате и работает вместе. Одна команда может работать с 50 компаниями, но авралов практически нет. Наверное, только в первые пару месяцев работы с новой компанией, когда нужно разобраться в отчётности и перевести операционную деятельность на себя. Все члены команды взаимозаменяемые. И если в какой-то команде возникает завал, то его решают решают совместными силами.</p>

<p><img src="http://knopka.com/upload/main/a99/a99a4d2167cce31e4577322b510e7e00.jpg" alt="image" /></p>

<p>Общаться с командой можно не только через веб-интерфейс и скайпу, но и по телефону и скайпу, что и делают некоторые клиенты. Все команды территориально находятся в Екатеринбурге и работают с 9 до 6 по Москве, так как все клиенты находятся в Москве. Команды раз в пару месяцев прилетают в Москву, чтобы пообщаться с клиентами лично.</p>

<p>Отбирают сотрудников в команды тоже очень интересно. Собеседование предваряется перепиской с кандидатом по смс, тестирующей не только его профессиональную пригодность, но и грамотность и адекватность текстовых коммуникаций. После подобного смс-интервьюирования с кандидатами проводится ролевая игра по реально поступающим от клиентов запросам и много-много тестов, в том числе и на эрудицию.</p>

<h3>Что может и чего не может Кнопка?</h3>

<p>Кнопка может очень многое, если не сказать всё. У одного клиента сломался миксер. Кнопка нашла сервис по починке. Другому потребовалось оформить франшизу в ОАЭ. Кнопка помогла это сделать. Практически всегда команда придумывает ответ. Единственное ограничение – запрос должен быть адекватным и законным.</p>

<p>Например, один клиент Кнопки решил поставлять в Норвегию арбузы из Таджикистана. Для него сервис проработал идею поставки арбузов фурами. Проработал несколько уровней производителей этих арбузов, но столкнулся с проблемой, что удалённо найти конечного производителя практически невозможно. Так что работы продолжаются.</p>

<p>У другого клиента эвакуировали машину в центре Москвы. Он решил судиться, но проиграл, так как всё было абсолютно законно. Против закона пойти невозможно.</p>

<p>Количество ошибок стремится к нулю, так как общение с клиентом выстроено максимально логично и адекватно, а каждый член команды – профессионал в своей области.</p>

<p>Команда Кнопки готова взяться за любые задачи, пока не страдает качество. Можно вкидывать всё что угодно. Если команда Кнопки не может сделать что-то сама, например, проанализировать эффективность прямых продаж или обеспечить маркетинговую поддержку продукта, то она выводит эти задачи на аутсорс и находит дополнительных подрядчиков.</p>

<p>Кстати, важно не забывать, что команда Кнопки – это по сути ваши сотрудники, которые просто работают удалённо. Если вы пересылаете сразу 10-15 дел, то последует закономерный вопрос что из это сделать в первую очередь?</p>

<p><a href="http://knopka.com/blog/post.php?id=chto-mozhet-knopka">Больше примеров в блоге Кнопки →</a></p>

<h3>Кто работает с Кнопкой?</h3>

<p>Сейчас у Кнопки порядка 200 клиентов, до конца года это значение увеличится до 1000. Крупных и мегаизвестных клиентов у Кнопки не много. Сегмент не совсем тот. Газпром, допустим, сервисами Кнопки воспользоваться не сможет, даже если будет очеь этого хотеть.
Среди известных клиентов — <a href="http://www.improvement.ru">Глеб Архангельский</a>, разные бизнес-тренеры, рекрутеры и инфо-бизнесмены. С Кнопкой работает один из популярных Российских техно-блогов <a href="http://appleinsider.ru">AppleInsider.ru</a> и интернет магазин для корпоративных клиентов <a href="http://instamart.ru">Instamart</a>.</p>

<p>Уверен, что после этой статьи стать клиентами Кнопки захотят и создатели краудфандинговых проектов.
Кстати, из Кнопки можно вырости, взять своего бухгалтера, но ничего страшного в этом нет. Уходя из сервиса клиент получает всю отчётность.</p>

<h3>Сколько стоит Кнопка?</h3>

<p>Ценник – 12 000р. в месяц. Есть ограничения только по бухгалтерии: в рамках абонентской платы не более 20 строчек выписки, ведение не более одного сотрудника. Юрист и ассистент — безлимитно. Можно использовать только консультации. Можно передать в ведение всю бухгалтерию. Можно открыть счёт Банке и перевести всю операционную деятельность.</p>

<iframe src="http://vonoiral.github.io//instagram.com/p/m5W_a7s1Ie/embed/" width="612" height="710" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true"></iframe>


<p><em>Вот такая она Кнопка, сервис о котором реально хочется написать. Уверен, близится тот день, когда мне посчастливится если и не стать его клиентом, то пообщаться с ним поближе.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как получить максимум от использования социальные сетей при сборе денег через краудфандинг?]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/How-could-one-get-maximum-from-smm-in-crowdfunding"/>
    <updated>2013-12-18T12:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/How-could-one-get-maximum-from-smm-in-crowdfunding</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На этой недели у этого блога появились профили в социальных сетях: <a href="https://www.facebook.com/pages/%D0%A2%D0%BE%D0%BB%D0%BF%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D1%82/455133741263085">Facebook</a> и <a href="http://vk.com/public63049492">ВКонтакте</a>. К их созданию меня подтолкнула следующая статья.</p>

<p><em>Эта статья является переводом выдержек из исследования, впервые опубликованного <a href="http://www.crowdfundproductions.com/social-media-and-crowdfunding/">здесь</a>.</em></p>

<h3>Ограничения:</h3>

<ul>
<li>Исследование основывается на информации о &ldquo;Недавно успешных&rdquo; кампаниях на <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a> и видимых кампаниях на <a href="http://www.indiegogo.com">Indiegogo</a>, которые близки к завершению (осталось менее 10 дней до конца сбора средств). Нам известно, что почти 60% проектов на   <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a> не достигают успеха, а большинство проектов на <a href="http://www.indiegogo.com">Indiegogo</a> никогда не оказывается на первой странице. Так что в нашем анализе участвовали только наиболее успешные и активные кампании.</li>
<li>Мы использовали информацию предоставленную самими платформами, то есть в расчёт не брался охват от ретвитов и репостов в Facebook. <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a> даёт информацию только по лайкам в Facebook, в то время как <a href="http://www.indiegogo.com">Indiegogo</a> предоставляет информацию сразу по Facebook, Twitter и Google+.</li>
<li>Репрезентативной для данного исследования стала выборка проектов следующих категорий: <a href="http://www.indiegogo.com">Indiegogo</a> – Искусство, Социальные программы, Здравоохранение, Книгоиздательство, Видео/Интернет и Технологии; <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a> – Технологии, Музыка и Книгоиздательство.</li>
</ul>


<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/3224e34eb04abb460d0fbadb92e4a19d.jpg" alt="image" /></p>

<h3>Результаты исследования:</h3>

<p>Основываясь на данных, полученных с <a href="http://www.indiegogo.com">Indiegogo</a> можно с уверенностью сказать, что активность авторов в <strong>Google+</strong> не имеет ни малешего влияния на результаты краудфандинговой кампании.</p>

<p>Хотя многие создатели удачных краудфандинговых кампаний и утверждают, что своим успехом они во многом обязаны активности в <strong>Twitter</strong>, наши данные не могут это подтвердить. Для проектов, которые собрали суммы до $5,000 данные свидетельствуют о полном ОТСУТВИИ зависимости между активностью в Twitter и конечным результатом кампании. Среди исследованных проектов присутствуют те, которые собрали почти $20,000 всего с 5 твитами, а также те, которые собрали $7,000 и не использовали Twitter совсем, наконец, есть одна компания, которая сумела собрать всего $350 и опубликовать около 130 твитов.</p>

<p>Результаты использования <strong>Facebook</strong> оценить гораздо сложнее. Во многом различия между кампаниями, использующими для продвижения эту социальную сеть связаны с категориями проектов. Самыми &ldquo;социальными&rdquo; категориями можно назвать &ldquo;Социальные программы&rdquo; и &ldquo;Здравоохранение&rdquo;, однако, больше всего собирают &ldquo;Технологические&rdquo; проекты.</p>

<p>В этой ситуации очень полезным оказалось сегментирование проектов в зависимости от объёма собираемых средств. Чем меньше была целевая сумма, тем в меньшей степени успех был связан с активностью в социальных сетях. У проектов, которые собирали до $5,000, коэффициент корреляции между количеством &ldquo;лайков&rdquo; и объёмом собранных средств равен всего 27%. В то же время, для проектов, которые собрали более $10,000 этот показатель равен 73%. Для тех проектов, которые собрали более $100,000 он равен почти 88%. Соответственно, чем меньше проект, тем больше успех зависит от личных взаимоотношений создателя проекта и определённого круга его друзей, и меньше от какой-то абстрактной толпы, которую приносит социальный траффик. И наоборот, чем проект больше, тем важнее оказывается влияение этого социального траффика на конечный результат краудфандинговой кампании.</p>

<p>Подобное сегментирование также подчёркивает важность использования <strong>Twitter</strong>. Практически все проекты, которые собрали более $6,000 упомянуты в, по крайней мере, 100 твитах (для сравнения, этот показатель равен 28 и 17 для кампаний, собирающих до $2,500 и до $1,000 соответственно). Для маленьких проектов количество &ldquo;лайков&rdquo; ещё не гарантирует успех, но и недостаток &ldquo;лайков&rdquo; не гарантирует провал. Например проект с нулём &ldquo;лайков&rdquo; может собрать денег больше ($3,435), чем проект с 436 “лайками” ($3,327), а проект с 121 “лайком” может получить всего $440. Такое происходит сплошь и рядом для проектов, собирающих до $4,000. Но для крупных проектов наши данные подчёркивают существование прямой зависимости между количеством лайков и собранной суммой. Среднее количество &ldquo;лайков&rdquo; успешных проектов ($5,000 – $10,000) на <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a> колеблется у отметки в 356. В категории от $10,000 до $50,000 оно около 527. Для тех проектов, которые собирают суммы более $100,000 оно равно 4,600 (ВСЕ аналогичные кампании стабильно собирают более тысячи лайков). Единственный проект в анализе, который собрал более миллиона долларов набрал около 41,600 “лайков”.</p>

<h3>Выводы:</h3>

<p>В последнее время всё чаще говорят о революции социальных сетей. Но в то же время необходимо понимать, что за успехом большинства краудфандинговых кампаний в большей степени стоит интересная идея, а также личность и связи авторов проекта, нежели количество &ldquo;друзей&rdquo; или &ldquo;фолловеров&rdquo;. Перед публикацией проекта автору необходимо понять, как он сможет конвертировать полученные &ldquo;лайки&rdquo; в реальные деньги.</p>

<p>Последнее утверждение перекликается с тем, что говорил на RIW 2013 <strong>Алексей Сорокин</strong>, а именно:</p>

<blockquote><p>Для среднестатистического бекера лозунг &ldquo;ПОДДЕРЖИ ПРОЕКТ&rdquo;, это призыв лайкнуть или расшарить новость о проекте, но никак не пожертвовать n рублей на его развитие. Будьте более конкретны. Просите денег!</p></blockquote>

<p>Мне кажется, вам стоит прочитать и о других возможных ошибках краудфандинговых проектов. Ведь, предупреждён &ndash; значит вооружён.</p>

<h4>Часть 1. <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/">RIW 2013. 15 типичных ошибок краудфандингового проекта →</a></h4>

<h4>Часть 2. <a href="http://blog.vonoiral.com/post/CrowdcultPro-2013-how-not-to-rich-sucess-with-crowdfunding/">CrowdcultPro 2013. Как (не) собрать денег через краудфандинг? →</a></h4>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CrowdcultPro 2013. Как (не) собрать денег через краудфандинг?]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/CrowdcultPro-2013-how-not-to-rich-sucess-with-crowdfunding"/>
    <updated>2013-12-16T09:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/CrowdcultPro-2013-how-not-to-rich-sucess-with-crowdfunding</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>&ldquo;Дураки учатся на своих ошибках, а умные на чужих.&rdquo;</em>
<strong><em>Из выступления Антона Носика, на CrowdcultPro 2013.</em></strong></p>

<p>Конец прошлой недели был очень богат на позитивные события. Одним из них стала <strong><a href="http://pro.crowdcult.com">CrowdcultPro</a></strong>, первая российская конференция, полностью посвящённая краудфандингу. Пусть не всё прошло так, как было запланировано, но в чём организаторы точно не прогадали, так это в богатстве контентного наполнения. Оба дня были насыщены интересными презентациями именитых спикеров. Мне удалось попасть на выступления <strong>Виктора Шендеровича, Ника Перумова, Антона Носика, <a href="http://mi3ch.livejournal.com">Дмитрия «Митрича» Чернышева</a></strong> и других безусловно заслуживающих упоминания выступающих. Полный список экспертов вы можете найти на <a href="http://pro.crowdcult.com">сайте конференции</a>.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/newlogo.png" alt="image" /></p>

<p>Составленный по результатам RIW 2013 пост, описывающий <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/">15 типичных ошибок краудфандинговых проектов</a> продолжает собирать тонны поискового трафика, именно по-этому я решил не изобретать велосипед и описать те ошибки, о которых рассказывали на конференции создатели более и менее успешных краудфандинговых проектов.</p>

<p>Уверен, эта статья будет полезна тем, кто создаёт свой первый проект на платформе классического краудфандинга, таких как <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstrter</a>, <a href="http://boomstarter.ru">BOOMSTARTER</a> или <a href="http://planeta.ru">Planeta.ru</a>. Кроме того, даже &ldquo;звёзды&rdquo; краудфандинга смогут найти в нём несколько техник, которые будут крайне полезны при сборе средств.</p>

<p><em>Напомню, что существуют и другие типы краудфандинговых платформ. <a href="http://blog.vonoiral.com/post/kraudfandinghovyie-platformy-v-rossii/">Посмотрите мою полную классификацию российских краудфандинговых платформ →</a></em></p>

<h4>1. Будьте готовы к тому, что ваш проект станет успешным</h4>

<p>Это, наверное, единственная ошибка <strong>Андрея Тарусова</strong>, автора <a href="http://boomstarter.ru/projects/tarusov/pechat_sportivnogo_kalendarya_na_2014_g">Спортивного Календаря на 2014 год</a>. Напомню, проект Александра собрал рекордные 1127% заявленной суммы. Как рассказывает автор, после первой недели затишья за несколько часов ему удалось собрать более 300% заявленной суммы. Когда же счётчик перевали за миллион рублей, Андрей просто схватился за голову! В хорошем смысле, естественно. Ему теперь придётся подумать о производстве и логистике изначально незапланированных тысяч календарей. Интересно, что со схожей проблемой столкнулся и <strong>Эрик Мигиковский</strong>, создатель знаменитых часов <a href="http://kck.st/HumIV5">Pebble</a>, которые просто &ldquo;взорвали&rdquo; кикстартер в 2012 году. Об этом и многом другом говорится в <a href="http://habrahabr.ru/company/planeta/blog/159295/">одном из его интервью</a>, с которым вам настоятельно рекомендую ознакомиться. Вывод: начиная проект, вы должны хотя бы примерно представлять, что делать, если проект соберёт к примеру 200% изначально заявленной суммы. Краудфандинг &ndash; это не кредит или факторинг, верхнюю планку здесь никто не ограничивает.</p>

<h4>2. Реклама не работает</h4>

<p>Если верить опыту <strong>Дениса Мохова</strong>, написавшего книгу <a href="http://boomstarter.ru/projects/denis_mokhov/kniga_dlya_detey_prostaya_nauka">Простая Наука</a>, а также организатора конференции <strong>Анти Данилевский</strong>, таргетированная реклама в социальных сетях и поисковиках <em>совсем</em> не работает. Отбросим сразу подозрения в том, что авторы просто не умеют её готовить. Всё достаточно логично, в поисковых системах люди обычно кликают по рекламе, если они а) знают, что ищут и б) очень в этом нуждаются. Краудфандинговые проекты зачастую не относится ни к первой, ни ко второй категории. Вывод: не рассматривайте рекламный трафик, как значимый источник средств. С другой стороны интересный способ использования социальных сетей для сбора средств через краудфандинг описывает <strong>Денис Мохов</strong>:</p>

<blockquote><p>Люди очень любят участвовать в опросах. Запустите в крупных сообществах ВКонтакте несколько опросов следующего вида: &ldquo;Могли бы вы материально поддержать наш проект?&rdquo;. Через несколько дней запустите повторный опрос: &ldquo;Вы уже поддержали наш проект?&rdquo;. Пусть у этого опроса будут только два варианта ответа: &ldquo;Да&rdquo; и &ldquo;Нет, но собираюсь&rdquo;. После чего посадите мальчика, который напишет личные сообщения с напоминанием о необходимости поучаствовать в вашей краудфандинговой кампании каждому, кто отметил второй вариант. Подобные опросы реально работают!</p></blockquote>

<h4>3. Нужно собирать на физический проект</h4>

<p>Это одна из тех ошибок, которых совершил, <strong>Ивана Хафизова</strong>, создатель <a href="http://planeta.ru/campaigns/263">Виртуального Музея Наличников</a>. Когда вы выбираете цель сбора средств через краудфандинг, старайтесь думать в первую очередь о неэфемерных объектах: книгах, фильмах, играх, гаджетах и т.п. Донести идею сбора средств на изобретение, научное исследование или экспедицию возможно, но это потребует огромных трудозатрат. Другое интересное наблюдение Ивана связано с тем, что внимание СМИ может привлечь не только идея проекта, но и сумма, которую он собирает. Например, у вас будет намного больше шансов попасть в федеральную газету, если вы собираете 1 000 000 рублей, чем с условными 100 000 рублей.</p>

<h4>4. Нужно готовиться заранее</h4>

<p>Эту ошибку совершила команда <strong>Александра Дергай</strong>,  разработчики видеоигры <a href="http://www.kickstarter.com/projects/1684781151/legends-of-eisenwald">Легенды Эйзенвальда</a>. Как я уже упоминал в разборе <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/">типичных ошибок краудфандинговых проектов</a>, подготовку к запуску своего проекта на краудфандинговой платформе нужно начинать заблаговременно. Не откладывайте на потом общение со СМИ и блогерами! Ведь именно они составят костяк ваших PR активностей. Проработайте список наград и договоритесь с поставщиками и подрядчиками. Подумайте, о том, как вы будете доставлять награды. Распланируйте все PR активности. Пусть в ходе краудфандинговой кампании всё пойдёт не по плану, но в любом случае у вас будет набор готовых механик и инструментов, которые вы сможете применить даже в самой безвыходной ситуации.</p>

<h4>5. Не используйте <em>бесполезные</em> классические СМИ</h4>

<p>По-моему, классические СМИ на конференции не пнул только ленивый. То, что о уже упомянутом проекте <strong>Ивана Хафизова</strong> написали федеральные газеты и рассказали в программах на региональных радиостанциях не принесло практически ни рубля в копилку проекта. Проблема здесь в том, что обычно крупные СМИ просто ищут инфоповод и не дают прямую ссылку на проект. Также целевая аудитория этих СМИ чаще всего имеет лишь опосредованное представление о краудфандинге. Как советует <strong>Денис Мохов</strong>:</p>

<blockquote><p>Если вы хотите, чтобы ваши PR активности достигли положительного результата идите с ними туда, где тусуется ваша целевая аудитория. Нам, например, очень помогли посты на <a href="http://www.yaplakal.com">Яплакалъ</a>, <a href="http://pikabu.ru">pikabu</a> и хабре.</p></blockquote>

<p>Подводя итог, в этом и <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/">прошлом</a> постах я рассказал о том, чего не стоит делать, если вы хотите собрать деньги с помощью инструментов краудфандинга. Как мне кажется, эту тему я исчерпал практически полностью. В ближайшее время [хотя, пока рано загадывать] я собираюсь осветить применение краудфандинга в различных отраслях, таких как разработка видеоигр, книгоиздательстве, съёмке кинофильмов и музыкальном бизнесе.</p>

<p>Отличным завершением этого позновательного поста будет список записей выступлений первого дня Crowdcultpro, любезно предоставленных организаторами конференции.</p>

<div id="fb-root"></div>


<p> <script>(function(d, s, id) { var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0]; if (d.getElementById(id)) return; js = d.createElement(s); js.id = id; js.src = &ldquo;//connect.facebook.net/en_US/all.js#xfbml=1&rdquo;; fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs); }(document, &lsquo;script&rsquo;, &lsquo;facebook-jssdk&rsquo;));</script></p>

<div class="fb-post" data-href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=598245733556813&amp;set=a.572485156132871.1073741827.572478622800191&amp;type=1" data-width="466"><div class="fb-xfbml-parse-ignore"><a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=598245733556813&amp;set=a.572485156132871.1073741827.572478622800191&amp;type=1">Post</a> by <a href="https://www.facebook.com/crowdcult">Crowdcult</a>.</div></div>



]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RIW 2013. 15 типичных ошибок краудфандингового проекта]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/RIW-2013-15-mistakes"/>
    <updated>2013-10-27T20:20:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/RIW-2013-15-mistakes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Одним из самых интересных и запоминающихся выступлений третьего дня <a href="http://2013.russianinternetweek.ru">Russian Internet Week 2013</a>  (RIW 2013) для меня стала презентация <strong>Алексея Сорокина, CEO <a href="http://lpgame.ru">LPGame</a></strong>, запустившего успешную краудфандинговую компанию:<a href="http://boomstarter.ru/projects/24477/onlayn_igra_lpgame_novyy_sovremennyy_udobnyy_interfeys">&ldquo;Онлайн игра LPgame: Новый, современный, удобный интерфейс!&rdquo;</a>, которая собрала более пятиста тысяч рублей на Boomstarter.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/2013-10-18-RIW-2013.jpg" alt="image" /></p>

<p>В своей презентации Алексей рассказал о тех ошибках, которые свойственны зелёным краудфандерам, избежав которые вы сможете с лёгкостью повысить эффективность своей краудфандинговой кампании. Какие-то из этих ошибок очевидны, какие-то нет, но, в любом случае, &ldquo;предупреждён, значит вооружён&rdquo;. На протяжении пятидесятидневной кампании команда Алексея совершила следующие ошибкм:</p>

<p><strong>  1. Не было предварительной работы со своим сообществом</strong></p>

<p>Эту ошибку совершают на удивление много создателей краудфандинговых проектов, более того, она ставит под вопрос саму природу краудфандинга. Нопомню, что это слово состоит из двух английских корней: <em>Crowd</em> – толпа и <em>funding</em> – финансирование. Если вы не будете правильно работать со своей толпой и подготавливать её, подогревая желание отдать вам деньги, то и никакого финансирование ждать не приходится. О схожей проблеме на том же RIW 2013 говорил и Павел Мунтян, один из создателей mr.Freeman. Его проект на Planeta.ru, <a href="http://start.planeta.ru/campaigns/1658">Анимация &ldquo;Записки молодого врача&rdquo;</a>, пока не собрал и трети заявленной суммы. Ещё один интересный момент с той же конференции, отмеченный Иваном Карманов, консультантом по краудфандингу, что даже работая с аудиторией, очень многое решает выбранный метод общения. Например, СМИ, блоггеры и выставки генерируют большое количество нецелевого трафика, который нужно уметь обрабатывать.</p>

<p><strong>  2. Много дорогих наград</strong></p>

<p>Если верить статистике, предоставленной Алексеем, бОльшая часть наград, придуманных командой, не нашла никакого спроса среди бекеров. Самой привлекательной стала награда за минимальную сумму пожертвования в 300р. Когда вы будете запускать свой проект, я предлагаю остановиться на наградах нижнего ценовго диапазона – они наиболее эффективны, и требуют меньше трудозатрат ;&ndash;)</p>

<p> <strong> 3. Запуск проекта в пятницу утром</strong></p>

<p>Для краудфандингового проекта Алексея наблюдалась явная &ldquo;сезонность&rdquo;. Поскольку его проект игровой,  главные бекеры – геймеры, которые привыкли проводить выходные в любимой игре и были абсолютно не готовы в это время поддержать проект рублём. Соответственно пятница стала не самым удачным днёч, чтобы начть сбор средств. Вывод: начиная любой проект, прежде всего подумайте о своей целевой аудитории!</p>

<p><strong> 4. Отсутствие активности в день зарплаты</strong></p>

<p>Очень неожиданная, но такая российская ошибка. Думайте о своей целевой аудитории не только в момент запуска, но и на протяжении всего периода кампании. Старайтесь привязать свои активности к каким-нибудь оффлайн поводам, например дню зарплаты. Это повысит эффективность в разы!</p>

<p><strong>  5. Лозунг — ПОДДЕРЖИ ПРОЕКТ</strong></p>

<p>Для среднестатистического бекера такой лозунг, это призыв лайкнуть или расшарить новость о проекте, но никак не пожертвовать <em>n</em> рублей на его развитие. Будьте более конкретны. Просите денег!</p>

<p><strong>  6. Размещать весь контент сразу</strong></p>

<p>На сколько хорошо вы бы ни знали свою аудиторию, если вы вывалите на неё 100% релевантный контент в огромном объёме сразу, то никакого позитивного эффекта ждать не приходится. Дозируйте информацию и составьте план публикаций.</p>

<p><strong>  7. Нет инструкций по приёмы платежей</strong></p>

<p>Пока для многих в России само слово <em>краудфандинг</em> в новинку, что и говорить про то6 как осуществляются платежи на краудфандинговой платформе. Вывод: старайтесь максимально точно и чётко описать процесс инвестирования в ваш проект. Это облегчит жизнь и вам, и бекерам.</p>

<p><strong>  8. Ожидать статистику по спонсором и активности</strong></p>

<p>Кроме вас, статистику по активности бекеров никто не соберёт. Привяжите счётчики Яндекс Метрики к страницам, генерящим трафик на ваш проект на краудфандинговой площадки и меряйте активность инвесторов. Самое главное не потерять эту информацию и использовать её по значению. К сожалению, на российских площадках такого функционала пока нет.</p>

<p><strong>  9. Одинаковая работа со спонсорами</strong></p>

<p>Как нет двух одинаковых капель воды, так и нет двух похожих групп бекеров. В зависимости от того, с какой аудиторией вы общаетесь и какие инструменты для этого используете, ваш подход должен варьироваться.</p>

<p><strong>  10. Не надейтесь на больших спонсоров</strong></p>

<p>Крупные инвесторы с вероятностью в 80% никогда не проинвестируют в ваш краудфандинговый проект. Их чаще всего интересует финансовая выгода, которую платформы <a href="http://blog.vonoiral.com/post/kraudfandinghovyie-platformy-v-rossii/">краудфандинга в замен на награду</a> не смогут им дать.</p>

<p><strong>  11. Не подготовили конкурсы с целью привлечь внимание к платформе</strong></p>

<p>Какими бы интересными не были конкурсы, которые вы придумали для продвижения проекта и повышения общего информационного шума вокруг него, если они не призывают людей материально поддержать проект на краудфандинговой площадке, то это просто деньги и время, потраченные впустую.</p>

<p><strong>  12. Большая сумма сбора</strong></p>

<p>Чем меньше вы попросите, тем больше вероятность, что вы хоть сколько то соберёте. Напомню, самый первый удачный проект на Кикстартере <a href="http://www.kickstarter.com/projects/darkpony/drawing-for-dollars">drawing for dollars</a> пытался собрать всего лишь $20, <em>а собрал $35</em>. Распишите бюджет вашего проекта и определите, сколько вам нужно, чтобы реализовать проект на минимально возможном, но качественном уровне. Установите эту сумму в качестве цели проекта и опишите, что произойдёт если вы удвоите, утроите или учетверите эту сумму.</p>

<p><strong>  13. Нет куратора</strong></p>

<p>По возможности, найдите куратора. Им может быть как предприниматель, который уже успешно привлёкш средства через краудфандинг, так и крупный венчурный фонд, бизнес-ангел или даже онлайн СМИ!</p>

<p><strong>  14. Ролик необходим</strong></p>

<p>Вместо тысячи слов, один клёвый ролик, который реально цепляет внимание!</p>

<iframe width="480" height="360" src="http://www.kickstarter.com/projects/woodenshark/taptap-wristband-a-new-way-to-say-i-love-you/widget/video.html" frameborder="0" scrolling="no"> </iframe>


<p>Но не забудьте, слишком хороший ролик, может тоже стать проблемой. Как говорил на RIW2013 один из создателей <a href="http://www.kickstarter.com/projects/woodenshark/lightpack-ambient-backlight-for-your-displays">LightPack</a>, самого успешного Российского проекта на Kickstarter: &ldquo;Люди платили, но не понимали, что это такое.&rdquo;</p>

<p><strong>15. Сроки сборов</strong></p>

<p>Команда Алексея убедилась в том, что бекеры были наиболее активны в последней четверти срока сбора средств. Эта статистика была также подтверждена многими исследователями. Что гворит скорее не о том, что пятьдесят дней – это слишком долгий срок, а о том, что нужно быть равномерно активными на протяжении всего периода сбора средств, а особенно в последние дни ;&ndash;)</p>

<p>Надеюсь описанные выше пятнадцать ошибок, совершённых проектом LPGame, будут для вас полезными. Самый главный вывод: знайте свою <em>толпу</em>, ведь, только правильно работая с ней, вы сможете получить <em>финансирование</em>.</p>

<p><em>Это первая отчётная запись с конференции RIW 2013, на которой я оказался при поддержке компании <a href="http://www.profactoring.ru">Лайф Факторинг</a>.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Июнь'13. Ни слова про Apple]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/iiun-13-ni-slova-pro-apple"/>
    <updated>2013-06-30T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/iiun-13-ni-slova-pro-apple</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Для начала хочу напомнить, что <a href="http://googlereader.blogspot.ru/2013/03/powering-down-google-reader.html">1 июля прекратит существование Google Reader</a>, и  уже пора задуматься о замене. Самое интересное, что я сам пока не решил, на что переехать и использую офлайн решение в <a href="https://itunes.apple.com/ru/app/readkit/id588726889?mt=12">ReadKit</a>. Вот ссылка на <a href="http://getgini.com/google-reader-alternatives">68 возможных замен</a>. Уверен, что среди них каждый сможет найти наиболее подходящее решение.</p>

<p>В этом месяце не было ни одной выпуска еженедельных ссылок, я думал о том, как переработать формат, как результат с сегодняшнего дня рубрика становится ежемесячной.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/june_2013.png" alt="image" /></p>

<p><strong><em>Новость месяца:</em> <a href="http://www.siliconrus.com/2013/06/prism/">Мир сквозь призму</a></strong></p>

<p>На мой взгляд уже поздно истерить касательно PRISM <sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>, мы сами очень давно сливаем персональные данные в сеть в надежде, что никто и никогда их не увидит. Глупо! Мне кажется, важно не то, что ты сливаешь, так как информационный шум вероятнее всего поглотит любые твои метания, а то как ты это делаешь. Ключевой вопрос раскрытия любой информации в её полноте, релевантности и форме представления.</p>

<p>На этой неделе я наткнулся на две иллюстрации того, как видна наша активность из интернета: просто <a href="https://blog.twitter.com/2013/geography-tweets-3">красивая карта Twitter</a> и пугающая своей <a href="http://wearedata.watchdogs.com">проработанностью карта WeAreData</a> из ещё не вышедшего хита <a href="http://watchdogs.ubi.com/">Watch_Dogs</a>. Как мне повезло не родиться параноиком в этом удивительном мире.</p>

<p><strong><em>Книга месяца:</em> <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/20039034/">К. Станиславский &ldquo;Моя жизнь в искусстве&rdquo;</a></strong></p>

<p>Это одна из тех книг, от которых просто невозможно оторваться. Не смотря на сложность и иногда излишнюю детализированность изложения, книга позволяет не просто заглянуть за кулисы одного из лучших современных театров, но и окунуться в эпоху смены веков, которую мы видим глазами одного из самых талантливых российских режиссёров-самоучек. Истинно, что страсть может сломать любые преграды, а страсть, которая терзает гения способна изменить мир.</p>

<p><strong><em>Приложение месяца:</em> <a href="http://www.literatureandlatte.com/scrivener.php">Scrivener</a></strong></p>

<p>Сейчас, когда я заканчиваю первую главу диссертации в этой программе, меня терзает только один вопрос: &ldquo;Где она была, когда в прошлом году я писал диплом?&rdquo; Must have для писателей, учёных и студентов; в общем тех, кто очень много работает с текстом.</p>

<p><strong><em>Фильм месяца:</em> <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/468904/">Университет Монстров</a></strong></p>

<p>Вместо того, чтоб петь дифирамбы анимации Pixar я приглашаю вас в  <a href="http://www.buzzfeed.com/adambvary/inside-steve-jobs-mindblowing-pixar-campus">фото тур по их студии</a>. Для меня это теперь рабочее место мечты.</p>

<p><strong><em>Статья Месяца:</em> <a href="http://www.smashingmagazine.com/2013/06/28/how-to-launch-anything/">Как запустить практически любой проект. Smashing Magazine</a></strong></p>

<p>В запуске проекта, оказывается, нет ничего сложного!</p>

<ol>
<li>Определите, чему вы можете научить потенциальных покупателей;</li>
<li>Создайте страничку для сбора контактных данных в день, когда вам в голову пришла идея создания проекта;</li>
<li>Просите её посетителей оставлять адреса электропочты. Ну, знаете, чтобы не пропустить ничего важного о его развитии;</li>
<li>Разместите ссылку на эту страницу везде, где только можете;</li>
<li>Напишите о продукте в блог и призовите людей подписаться на обновления;</li>
<li>Разошлите ссылку на этот пост всему списку ваших контактов;</li>
<li>Разместите ссылку на этот пост везде, где только можете;</li>
<li>Повторите шаги 5, 6 и 7 минимум два раза, увеличивая размер списка рассылки;</li>
<li>Анонсируйте дату запуска как можно раньше;</li>
<li>Напишите подписчикам о запуске продукта за день до того, как он состоится;</li>
<li>В день запуска разошлите письмо с анонсом и продолжайте работать, как проклятый, чтобы максимально громко заявить об этом событии;</li>
<li>В конце дня запуска разошлите ещё одно письмо с объявлением о том, что распродажа продукта почти закончена и есть последний шанс купить его с ОГРОМНОЙ скидкой.</li>
<li>???</li>
<li>PROFIT!</li>
</ol>


<p><strong><em>Сайт месяца:</em> <a href="http://750words.com">750 Слов</a></strong></p>

<p>Писать 750 слов каждый день невыносимо тяжело.</p>

<p>Писать 750 слов каждый день безумно полезно.</p>

<p>Писать 750 слов каждый день должен каждый.</p>

<p>Писать 750 слов каждый день.</p>

<p><strong><em>Видео месяца:</em> <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/471644/">LEGO.Фильм</a></strong></p>

<p>За неимением лучшего варианта:</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://vonoiral.github.io//www.youtube.com/embed/lPnY2NjSjrg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Таким для меня был жаркий июнь 2013.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Государственная программа США, с которой связан скандал с раскрытием личных данных крупнейшими IT компаниями американскому правительству. <a href="http://qps.ru/za5EL">Wikipedia</a><a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Home Screen]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/home-screen"/>
    <updated>2013-06-26T21:06:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/home-screen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вот уже 5 лет моим основным телефоном является iPhone, прекрасное устройство, которым я безумно доволен. Сегодня я расскажу вам о том, что находится на его экране &ldquo;Home&rdquo;. Надеюсь, всем тем, кто заходит в мой блог с iOS устройств (если верить Яндекс.Метрике таких около 15%) эта статья будет  полезной. Так же все приложения доступны и для Андройд ;&ndash;)</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/Photo%2026-06-2013%2017%2020%2058.png" alt="image" /></p>

<p>Не вижу смысла сейчас обсуждать последнюю iOS, так как уже сломано слишком много копий, от которых уже две недели разрывается мой РСС-ридер. Наверное лучший обзор написал <a href="http://mattgemmell.com/2013/06/12/ios-7/">Мэт Гэммел</a>, с которым я согласен по большинству пунктов. А ещё, мне кажется преждевременным обозревать незаконченный продукт.</p>

<p>Так же я думаю, что нет смыла описывать стандартные приложения Apple.</p>

<p>Приступим к обзору того, что вы очень скоро скачаете из App Store ;&ndash;)</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/instagram/id389801252?mt=8">Instagram</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>Для меня это уже &ldquo;стандартное&rdquo; приложение, которое позволяет делиться фотографиями еды, ног, неба и котиков, а с недавнего времени ещё и создавать 15-секундные видеоролики.  К вышесказанному можно добавить только одно: подписывайтесь! <a href="http://instagram.com/igon">@igon</a></p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/evernote/id281796108?mt=8">Evernote</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>Идеальная замена стандартным Заметкам с прекрасной облачной синхронизацией. Не знаю, почему вы ещё не пользуетесь этим приложением.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/checkie-for-foursquare/id382356167?mt=8">Checkie</a></strong>  (бесплатно)</p>

<p>Великолепно выполняет основную функцию <a href="https://foursquare.com/">foursquare</a>, а именно позволяет чекиниться в одно прикосновение. Ничего другого не делает.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/soundhound/id355554941?mt=8">Soundhound</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>Распознание музыки. Субъективно, работает намного быстрее чем Shazam.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/dropbox/id327630330?mt=8">Dropbox</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>Наверное лучший облачный сервис хранения данных. Благодаря нескольким реферальным программам сейчас мне доступно около 17Гб пространства. <a href="http://db.tt/ltN5idG">Вливайтесь и вы</a>!</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/reeder/id325502379?mt=8">Reeder</a></strong> (99 Р.)</p>

<p>Просто лучшая РСС-читалка<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>, которая, надеюсь, скоро получит поддержку <a href="http://cloud.feedly.com/">Feedly</a>. Напоминаю, что во время весеннего обострения, связанного с закрытием Google Reader, я <a href="http://blog.vonoiral.com/post/News-Aggregator-1/">задумался о создании собственного решения</a>, но в связи с отсутствием времени, мой проект до сих пор находится на уровне идеи. И да, у этого блога есть <a href="http://feeds.uri.lv/saratovmanchester">РСС-фид</a>, подписывайтесь!</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/lingvo-dictionaries-english/id391989146?mt=8">Lingvo</a></strong> (199 Р.)</p>

<p>Лучший расширяемый словарь, который поддерживает огромное количество языков и распознание текста.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/runkeeper-gps-track-running/id300235330?mt=8">RunKeeper</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>GPS-трекер бега с набором тренировок, рассчитанных на разные уровни подготовки.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/google-maps/id585027354?mt=8">Google Maps</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>Отличная альтернатива неудачным картам от Apple и не работающим в Европе <a href="https://itunes.apple.com/ru/app/andeks.karty/id313877526?mt=8">Яндекс.Картам</a>.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/tweetbot-for-twitter-iphone/id428851691?mt=8">Tweetbot</a></strong> (99 Р.)</p>

<p>Наверное лучший клиент для Твиттера, разработчикам которого придётся реально попотеть с переносом интерфейса на iOS 7.  Фолловьте <a href="https://twitter.com/igon">@igon</a>!</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/downcast/id393858566?mt=8">Downcast</a></strong> (66 Р.)</p>

<p>Самый функциональны плеер подкастов.</p>

<p> <strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/basecamp-official-app/id599139477?mt=8">Basecamp</a></strong> (условно бесплатно)</p>

<p>На этом приложении я бы хотел остановиться поподробнее. Начну с того, что это разработка великолепной команды <a href="http://37signals.com">37signals</a>, авторов чумовой книги <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/5193684/">Rework: Бизнес без предрассудков</a>. Приложение даёт доступ к одному из лучших сервисов совместной работы над проектами. Сам сервис не бесплатный, но даётся 60 дневный триальный период, за который вы сможете понять, нужен ли он вам.</p>

<p> Присылайте свои экраны &ldquo;Home&rdquo;, уверен, на них тоже очень много всего интересного. И пишите, любым удобным вам способом, если нашли что-то полезное среди описанных мною приложений.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="http://ilyabirman.ru/meanwhile/all/rss-subscription/">Что такое РСС и зачем он нужен</a>, отлично описал Илья Бирман.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Что делать в Манчестере? ]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/chto-dielat-v-manchiestierie"/>
    <updated>2013-06-21T22:02:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/chto-dielat-v-manchiestierie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Если аппетит обычно приходит во время еды, то самое сладкое в любой трапезе – послевкусие. Поговорить с вами сегодня я бы хотел о послевкусии от полугода, проведённых в Манчестере. И так как уже две недели я не радовал вас пятничными ссылками, сегодня  постараюсь описать Манчестер в уже знакомом формате списка рекомендаций, который составлен в зависимости от цели и продолжительности вашего визита в этот чудесный город.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/i-love-mcr.png" alt="image" /></p>

<p>Поехали!</p>

<ol>
<li><p>Для тех, кто собирается посетить <strong>Манчестер на выходных</strong>, начать я рекомендую с прекрасного <a href="http://visitmanchesterblog.wordpress.com/2013/06/21/3-ideas-for-this-weekend-in-manchester-21-23-june-2013/">официального блога</a>, в котором каждую неделю пишут о том, чем можно себя занять в субботу и воскресение. Иногда советы очень даже полезные, например, именно оттуда я узнал о фестивале народного театра в Oldham, фотографии с которого вы видели в <a href="http://instagram.com/igon">моей инстаграмме</a>.</p></li>
<li><p>Для тех, кто собирается <strong>ехать в Манчестер учиться</strong> не лишним будет привести ссылки на сайты трёх университетов города: <a href="http://www2.mmu.ac.uk">Manchester Metropolitan University</a>, <a href="http://www.manchester.ac.uk">University of Manchester</a> и <a href="http://www.salford.ac.uk">University of Salford</a>. Университеты сильно разняться, например MMU традиционно считается центром дизайна, технологий и бизнеса, и я рекомендую уже сейчас ознакомиться с предлагаемыми программами, хотя, наверное, сроки UCAS уже прошли.</p></li>
<li><p><strong>Манчестер</strong> – это по-настоящему <strong>футбольный город</strong>, в августе начнётся сезон, и я агитирую вас сходить на игру <a href="http://www.manutd.com/">Manchester United</a> или <a href="http://www.mcfc.com">Manchester City</a>. Хорошее настроение и море позитива гарантировано! Билеты настойчиво рекомендую покупать минимум за месяц – полтора: перед игрой цены взлетают в десятки раз.</p></li>
<li><p>Если у вас <strong>в Манчестере от одного до трёх дней</strong>, то полезным будет ознакомиться с моим <a href="https://foursquare.com/igon/list/%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80">списком достопримечательностей на Foursquare</a>. В нём вы найдёте и <a href="http://www.heatonpark.org.uk/HeatonPark/">самый большой муниципальный парк севера Англии</a>, и <a href="http://www.yuzumanchester.co.uk">лучший японский ресторан</a>, в котором не подают суши, и ещё множество очень интересных мест ;&ndash;)</p></li>
<li><p>Наконец тем, у кого <strong>в Манчестере всего пара часов</strong>, советую потратить их на посещение <a href="http://www.afflecks.com">Afflecs</a> – это просто уникальное место! Представьте, что Лондонский <a href="http://www.camdenlock.net">Camden Market</a> уместился в шесть этажей и оказался бы в самом творческом квартале северной культурной столицы Англии. Если упростить, то это торговый центр для агрессивно-прогрессивной молодёжи, который таит в себе столько всего, что и целой статьи не хватит, чтобы рассказать обо всём.</p></li>
</ol>


<p>Надеюсь эта заметка будет вам полезна при планировании поездки в Манчестер. Буду рад услышать от вас, понравился ли новый формат. Так сказать, жду фидбек ;&ndash;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[А я вот день рождения буду справлять!]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/a-ia-vot-dien-rozhdieniia-budu-spravliat"/>
    <updated>2013-06-07T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/a-ia-vot-dien-rozhdieniia-budu-spravliat</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Всем привет! Меня зовут Никита и я вечный студент.</em></p>

<p>Наверное, именно таким должно было быть <a href="http://blog.vonoiral.com/post/About-the-blog/">первое сообщение</a> в этом блоге. Но каким-то непостижимым образом из личных заметок на коленке сейчас он перерос в нечто большее.  Появились <a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/">ссылки</a>, а потом и <a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/crowdfunding/">краудфандинг</a>. И теперь, мне даже пришлось задуматься, могу ли я опубликовать сюда вот этот пост, касающийся исключительно моей личной жизни.</p>

<p>Очень быстро было принято решение, что конечно могу, ведь и <a href="http://moscowlondon.livejournal.com/645538.html">более успешные блоггеры</a> один раз в год позволяют себе такую вольность. Я знаю, что вы самые лучшие читатели на свете и адекватно воспримете мои самокопания.</p>

<p>Обычно по пятницам я публикую свежие новости и ссылки, но сегодня особенная пятница и я представляю на ваш суд пять событий, из которых для меня сложился прошедший год. Для вашего удобства они расположены в строго хронологическом порядке.</p>

<ol>
<li><p><strong>Диплом и университет</strong>. Мне не вериться, что меньше года назад я был студентом <a href="http://blog.vonoiral.com/post/My-universities/">совсем другого университета</a>, в совсем другой стране. Можно сказать, что мой год начался с сессии, как в принципе и любой год за последние пять лет. Повезло же родиться летом :&ndash;)</p></li>
<li><p><strong>Свадьба</strong>. В сентябре я женился на самой чудесной девушке в мире. Любимая, спасибо, что ты есть и что терпишь мои недостатки.</p></li>
<li><p><strong>Переезд в Манчестер</strong>. Переезд давался очень непросто, и думаю, что стоит составить гайд того, что должен сделать начинающий эмигрант. Кстати, последний раз я был в России пол года назад, и никогда прежде не уезжал так надолго. Думаю на следующей неделе меня ждёт культурный шок ;&ndash;)</p></li>
<li><p><strong>Блог</strong>. В феврале я начал активно заниматься этим блогом. Надеюсь, что в дальнейшем у меня будет время продолжать радовать вас интересным контентом.</p></li>
<li><p>Сдача финальных экзаменов в <strong>MMU</strong> и <strong>CIMA</strong>. Май оказался одним из самых напряжённых месяцев. Сразу навалилось множество экзаменов, диссертация и ещё сотня мелочей. Но теперь я наконец-то свободен и могу полностью посвятить себя семье, диссертации и вам, дорогие читатели.</p></li>
</ol>


<p>За прошедший год нам с Дашей удалось посетить следующие страны, я думаю, что уже стоит разобрать фотографии и порадовать вас нашими яркими и красочными воспоминаниями из безусловно удавшихся поездок:</p>

<ul>
<li>Испания</li>
<li>Великобритания</li>
<li>Франция</li>
<li>Австрия</li>
</ul>


<p>Вот таким был этот непростой год, а так я выгляжу на <strong>07/06/2013</strong>:</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/nikita-larionov.jpg" alt="image" /></p>

<p>Кстати, следить за всеми нашими перемещениями по миру гораздо проще, чем может показаться. Подписывайтесь на нас в Инстаграмме и всегда будьте в курсе не только того, что мы едим, но и того, где мы находимся: <a href="http://instagram.com/dartsmenka">@dartsmenka</a> и <a href="http://instagram.com/igon">@igon</a>.</p>

<p>Кстати, на следующей неделе я буду на <a href="http://www.netpromoter.com/conferences/">конференции Satmetrix</a> в Лондоне. Надеюсь, получится выделить время и возобновить традиционную пятничную рубрику, о <a href="http://blog.vonoiral.com/post/6-sposobov-uluchshit-linkblogh/">переосмыслении которой</a> я писал на этой неделе. Если времени не будет, пожалуйста не обессудьте.  Обещаю, вернувшись в Россию, я опишу это мероприятие и расскажу, что такое индекс NPS и почему так важна клиентская лояльность.</p>

<p>На этом всё. Спасибо, что вы читаете то, что я пишу.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[6 способов улучшить линкблог]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/6-sposobov-uluchshit-linkblogh"/>
    <updated>2013-06-05T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/6-sposobov-uluchshit-linkblogh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вести ещё один <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Linklog">линкблог</a> очень клёво и просто! Если у вас есть 15 минут в неделю, то у вас всё получится!</p>

<p>Вести ещё один <em>популярный и читаемый</em> линкблог — куда сложнее, нужно думать, анализировать аудиторию и работать с контентом.</p>

<p>Я веду <a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/">рубрику пятничных ссылок</a> уже на протяжении одиннадцати недель, и пришло время несколько переработать формат и проанализировать статистику.</p>

<p>Думаю, эта статья будет полезна тем, кто задумается о том, стоит ли завести линкблог, а также тем из вас, кто уже его ведёт и думает о развитии.</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p><strong>Контента в интернете очень много</strong> и, не предпринимая никаких усилий. можно выловить 5–10 событий, которые будет иметь смысл опубликовать вместе. Среди моих источников: RSS подписки, Facebook и несколько тематических сайтов, например <a href="http://crowdsourcing.com">агрегатор новостей по краудфандингу</a>. Отбирать контент нужно очень пристально, даже одна лишняя ссылка может в корне изменить общее представление о статье.</p></li>
<li><p><strong>Нужно больше читать</strong>. И не только для того, чтобы не потеряться в гуще событий, но и с целью улучшить письменные навыки. Кстати, если верить статистике, <a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/books/">статьи о почитанных книгах</a> пользовались наивысшей популярностью и неоднократно перечитывались.</p></li>
<li><p><strong>Редкая птица долетит до середины Днепра</strong>. Судя по <a href="http://help.yandex.ru/metrika/behavior/scroll-map.xml">карте скроллинга</a>, любезно предоставленной Яндексом, мало кто дочитывает список до конца, соответственно нужно доработать формат и утихомирить живущего внутри графомана. Список должен быть максимально коротким и простым для восприятия.</p></li>
<li><p><strong>Название решает</strong>. Если вы потратите пять минут и придумаете цепляющее название для статьи, которое объединяет то, о чём вы сегодня пишете;  то результаты не заставят себя ждать. Интригуйте, провоцируйте, но самое главное не перегибайте палку. Глупо делать как я, и просто перечислять упомянутые темы, хотя это очень хорошо работает в плане SEO.</p></li>
<li><p><strong>Who wants the video?</strong> Если судить по статистике просмотров, то видео, которые я прикреплял в конце постов, не смотрит практически никто. Это никак не зависит от типа видео: я экспериментировал с обучающими, научными, музыкальными и развлекающими роликами. Либо мне не удалось угадать вкусы аудитории, либо этот формат не работает. Возможно стоит последовать <a href="http://ilyabirman.ru/meanwhile/tags/video/">примеру Ильи Бирмана</a> и отвести для видео отдельный день в ротации.</p></li>
<li><p><strong>Комментам – нет!</strong> Ох,  сколько же блоггеров отказалось от комментариев: <a href="http://addmeto.cc/2013-03-21/">Bobuk</a>, <a href="http://mattgemmell.com/2011/11/29/comments-off/">Gemmell</a>, <a href="http://ilyabirman.ru/meanwhile/">Бирман</a>, <a href="http://shawnblanc.net">Shawn</a>, <a href="http://www.marco.org">Marco</a>. Давайте, и я, наверное, на время их отключу. Если вы хотите что-то мне написать, все возможности связаться со мной есть в <a href="http://blog.vonoiral.com/nikita-larionov/">описании к блогу</a>. Просто, как я понял, для вас это уже самый удобный способ выразить своё мнение. Да и мне он нравится куда больше ;&ndash;)</p></li>
</ol>


<p>Подводя итог и учитывая полученный фидбек, на следующей неделе рубрику ждёт некое переосмысление. Кстати, как я сейчас понимаю, блог отличное место для всякого рода экспериментов, и я рад, что мои замечательные читатели стоически их выносят.</p>

<p>Спасибо вам, вы самые лучшие читатели в мире!</p>

<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Краудфандинговые платформы в России]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/kraudfandinghovyie-platformy-v-rossii"/>
    <updated>2013-06-03T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/kraudfandinghovyie-platformy-v-rossii</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>После полугода работы над диссертацией для меня сейчас нет ничего проще, чем объяснить, что такое краудфандинг. Но вместе с тем, даже мне непонятно, почему он не развивается в России так же быстро, как, например, в Америке.</p>

<p>Вместе с тем, проделав на выходных маленькое исследование, я пришёл к выводу, что для нас ещё не всё потеряно. Краудфандинг в России есть!</p>

<p>Напоминаю, что эта статья – первый шаг полномасштабного <a href="http://blog.vonoiral.com/post/Crowdfunding-2-/">исследования рынка краудфандинга в России</a>.</p>

<!-- more -->


<p>Простите излишнюю сухость изложения, эта статья является расширенной и дополненной версий моей статьи на Википедии: <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%B4%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85_%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC">Сравнение Краудфандинговых платформ</a>, а там приветствуется именно такой стиль.</p>

<p>Существующие в России платформы, по признанной во всём мире классификации, можно разделить на три большие группы: <em>классический краудфандинг</em> (подразумевающий нефинансовую награду), <em>краудинвестинг</em> (доля в акционерном капителе или прибыли), <em>благотоворительность</em> (не подразумевающий награду). К слову, я уже приводил эту <a href="http://blog.vonoiral.com/post/Crowdfunding/">классификацию краудфандинговых платформ</a>.</p>

<h3>Классический краудфандинг</h3>

<p>Внутри этой группы традиционно выделяют четыре подгруппы:</p>

<ul>
<li><p><strong>Все или ничего</strong> (ВиН) – средства переводятся создателям проектов только в том случае, если по истечению установленного периода достигается заранее определённая финансовая цель. Если цель не достигается, все деньги возвращаются бекерам.</p></li>
<li><p><strong>Оставить всё Собранное</strong> (ОвС) – все собранные средства (за исключением комиссионных отчислений) отправляются создателям проектов, вне зависимости от того, была ли достигнута цель или нет. Если создателям проекта не хватает средств на запуск, то на них возлагается ответственность за возмещение средств бекерам.</p></li>
<li><p><strong>Награда</strong> – собранные средства выступают в качестве награды команде, готовой взяться за проект.</p></li>
<li><p><strong>Сделка со свободной ценой</strong> (СсСЦ) – бекеры сами определяют цену уже созданного продукта, такого как аудиозапись или книга.</p></li>
</ul>


<table>
<thead>
<tr>
<th align="left"> Название</th>
<th align="center">Тип</th>
<th align="center"> Проекты </th>
<th align="center"> Монетизация </th>
<th align="center"> Активных проектов</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td align="left"><a href="https://boomstarter.ru">Boomstarter</a> </td>
<td align="center">ВиН</td>
<td align="center">      Творческие </td>
<td align="center">  5% + 5% ПС </td>
<td align="center"> 200</td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="http://itrockout.com/">IT RockOut</a></td>
<td align="center">     Награда </td>
<td align="center"> Разработка ПО </td>
<td align="center"> комиссия </td>
<td align="center"> 18</td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="http://kroogi.com/">Kroogi</a>     </td>
<td align="center">        СсСЦ </td>
<td align="center">     Музыка  </td>
<td align="center"> комиссия  15% </td>
<td align="center"> n/a</td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="http://naparapet.ru">Naparapet</a></td>
<td align="center">   ВиН </td>
<td align="center">   Творческие  </td>
<td align="center"> НДС 13% </td>
<td align="center"> 1</td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="http://planeta.ru">Planeta.ru</a>  </td>
<td align="center">        ВиН и ОвС </td>
<td align="center"> Социальные, творческие   </td>
<td align="center">  5% + 5% ПС </td>
<td align="center"> 66 </td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="http://thankyou.ru">ThankYou.ru</a></td>
<td align="center">      СсСЦ </td>
<td align="center">    Музыка    </td>
<td align="center"> </td>
<td align="center">n/a </td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="http://smipon.ru/">С миру по нитке</a></td>
<td align="center"> ВиН</td>
<td align="center">   Творческие  </td>
<td align="center"> 0,1% + 3.9%  ПС; </td>
<td align="center"> 73</td>
</tr>
<tr>
<td align="left"><a href="http://rusini.org">Русини</a></td>
<td align="center">     ОвС </td>
<td align="center">   Социальные, творческие и ИТ  </td>
<td align="center">фримиум </td>
<td align="center"> 50</td>
</tr>
</tbody>
</table>


<br>


<h3>Краудинвестинг</br></h3>

<p>Краудфандинг может использоваться для привлечения акционерного или заёмного капитала. Платформы работающие по этой схеме агрегируют средства небольших инвесторов или заёмщиков и традиционно делятся на следующие подгруппы:</p>

<ul>
<li><p><strong>Инвестиции</strong> – инвесторы получают акции компании, которая собирает средства.</p></li>
<li><p><strong>Собственность</strong> – инвесторы получают долю активов компании.</p></li>
<li><p><strong>Кредит</strong> – предприниматель занимает денежные средства и должен вернуть их (обычно, с процентами).</p></li>
<li><p><strong>Другое</strong> – существует большое количество других схем, которые специфичны для отдельных областей деятельности.</p></li>
</ul>


<p>Кстати на прошлой неделе была опубликована отличная <a href="http://www.thecrowdcafe.com/visualizing-the-crowdinvesting-industry/">визуализация мировых краудинвестинговых платформ</a>.</p>

<table>
<thead>
<tr>
<th align="left"> Название</th>
<th align="center"> Тип </th>
<th align="center"> Специализация </th>
<th align="center"> Активных проектов</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td align="left"> <a href="https://smartmarket.net">SmartMarket</a></td>
<td align="center">       Доля прибыли и Инвестиции </td>
<td align="center"> ИТ и мобильные стартапы </td>
<td align="center"> 9  </td>
</tr>
</tbody>
</table>


<br>


<h3>Благотворительность</br></h3>

<p>Тут всё и так понятно.</p>

<table>
<thead>
<tr>
<th>Название</th>
<th align="left"> Специализация </th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td><a href="http://rynda.org">Виртуальная Рында</a></td>
<td align="left">   Помощь в черезывычайных ситуациях</td>
</tr>
<tr>
<td><a href="http://my-teacher.ru">Мой учитель</a></td>
<td align="left"> Образовательные инициативы учителей</td>
</tr>
<tr>
<td><a href="http://pomogi.org">Помоги.org</a></td>
<td align="left">   Социально-медицинские нужды  </td>
</tr>
<tr>
<td><a href="http://together.ru">Тугеза</a></td>
<td align="left">      Социальные проекты </td>
</tr>
<tr>
<td><a href="http://www.blagobox.ru">Электронный благотворительный ящик</a></td>
<td align="left">   Дети страдающие тяжёлыми заболеваниями</td>
</tr>
</tbody>
</table>


<br>


<h3>Заключение</br></h3>

<p>В конечном итоге, сейчас в России активно работает <strong>14 платформ</strong>: 8  классического краудфандинга, 1 краудинвестинга и 5 благотворительных площадок.</p>

<p>Наибольшее развитие получила первая группа, так что коротко о ней:</p>

<ol>
<li><p><strong>Крупнейшая</strong> на данный момент платформа, по крайней мере, по количеству активных проектов<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>, – <a href="https://boomstarter.ru">Boomstarter</a>. Кстати, это значение представители платформ называли сами, и пока я его не проверял.</p></li>
<li><p>Половина площадок, так или иначе, строят свой бизнес, основываясь на философии Кикстартера, а именно: <strong>&ldquo;Всё или ничего&rdquo;</strong>. Эта модель, безусловно, зарекомендавала себя в мире, посмотрим, будет ли она также успешна в России.</p></li>
<li><p>Большинство площадок специализируется на <strong>Творческих проектах</strong>. И это правильно! Именно актёры, художники, музыкальные исполнители стали тем ядром, благодаря которому к Кикстартеру пришла популярность. В дальнейшем, к ним примкнули создатели технических проектов и видеоигр. Получается, что Россия идёт по тому же пути.</p></li>
<li><p><strong>Наиболее экономичные варианты</strong> для создателей проектов – <a href="http://naparapet.ru">Naparapet</a> и <a href="http://rusini.org">Русини</a>, предлагающие бесплатное размещение и нулевую комиссию. Вместе с тем, пока не совсем понятна их финансовая модель.</p></li>
<li><p>Если посмотреть на таблицу, точнее на первый её вариант, то платформы были <strong>похожи друг на друга</strong>, как капли воды. После небольшого общения с представителями площадок я внёс необходимые измениения. Вопрос: &ldquo;Почему площадки не кричат о своих преимуществах, или я просто такой невнимательный?&rdquo;</p></li>
</ol>


<p>На этом пока всё. Напомню, что предстоит в дальнейшем:</p>

<ol>
<li><del>составить список работающих платформ;</del></li>
<li>сопоставить их <a href="http://sila-uma.ru/2013/05/26/pizzawordstat/">доли рынка</a>;</li>
<li>подготовить описание рынка, проанализировать его структуру и выявить существующие тренды;</li>
<li>пообщаться с создателями Российских краудфандинговых платформ и обсудить результаты исследований</li>
</ol>


<p>Если мне ничего не помешает, то финальный отчёт я смогу подготовить в начале июля. Оставайтесь на связи!</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Проектов на 31 мая 2013 года.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 11: Повторения, Краудинвестинг, Kickstarted, Ошибки веб-дизайнеров и инвесторов]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-11-Kickstarted"/>
    <updated>2013-05-31T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-11-Kickstarted</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Пока я жду ответов от <a href="http://blog.vonoiral.com/post/crowdfunding-2-">представителей российских краудфандинговых платформ</a>, предлагаю ознакомиться со свежей подборкой ссылок:</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p><strong><a href="http://blog.inklingmarkets.com/2010/05/dont-keep-yourself-dry-be-real-instead.html">Почему стоит повторяться</a></strong>. У многих уже навязла на зубах фраза <a href="http://habrahabr.ru/post/86150/">Пабло Пикассо о великих художниках</a>. Эта статья развивает тему, почему СТОИТ копировать гениальные идеи. Объяснение более чем простое: для того чтобы что-то усвоить обычному человеку требуется от 7 до 9 повторений, и если вы что-то за кем-то повторяете, то возможно именно ваше повторение будет решающим. Так что не бойтесь копировать и повторяться!</p></li>
<li><p>На этой неделе была опубликована отличная <strong><a href="http://www.thecrowdcafe.com/visualizing-the-crowdinvesting-industry/">визуализация мировых краудинвестинговых платформ</a></strong>. Кстати, я уже <a href="http://blog.vonoiral.com/post/reading-6-">писал</a> про единственную представленную на карте российскую краудинвестинговую платформу – <a href="https://smartmarket.net">Smartmarket.net</a>. Реально клёвый проект.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://www.kickstarter.com/projects/696739710/kickstarted-documenting-the-crowdfunding-revolutio">Kickstarted</a></strong>. Раздел кинофильмов является <a href="http://www.kickstarter.com/help/stats?ref=footer">вторым по популярности на кикстартере</a>. На этой неделе там появился проект, авторы которого решили рассказать историю краудфандинга. Поддерживайте!</p></li>
<li><p><strong><a href="http://ninjasandrobots.com/three-mistakes-i-see-web-designers-make-over-and-over-again">Три ошибки в веб-дизайне</a></strong>, которые совершаются снова и снова. Если в двух словах: <em>неправильное использование заголовков (H1), сокрытие клиентских отзывов и невнятное расположение самой важной информации</em>, такой как <a href="http://blog.vonoiral.com/nikita-larionov">контакты</a>.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://www.farnamstreetblog.com/2013/05/mental-model-bias-from-insensitivity-to-sample-size/">Закон маленьких чисел</a></strong> – это одна из самых интересных   человеческих ошибок в поведенческих финансах. Люди очень часто переоценивают результаты, основанные на небольшом количестве наблюдений. Также мы забываем, что и огромное количество исходной информации вовсе не является панацеей. Единственная возможность избежать этой ошибки –  <em>думать</em>.</p></li>
</ol>


<p>А на сладкое сегодня ролик очередного проекта <a href="http://www.doublefine.com">Double Fine Adventure</a> на кикстартере. И поверьте мне, он просто сломает ваше представление об игровой индустрии!</p>

<iframe width="480" height="360" src="http://www.kickstarter.com/projects/doublefine/double-fines-massive-chalice/widget/video.html" frameborder="0"> </iframe>


<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Crowdfunding 2: Краудфандинг в России?]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Crowdfunding-2-"/>
    <updated>2013-05-30T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Crowdfunding-2-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Посетив две недели назад семинар о краудфандинге, проведённый совместно с блогом <a href="http://crowdfunduk.org">crowdfunduk</a>, я понял одну простую истину. Для того чтобы краудфандинг развивался даже в казалось бы цивилизованной Англии, его нужно продвигать и популяризировать; что и говорить про нашу &ldquo;<a href="http://cyclowiki.org/wiki/%D0%9D%D0%B8%D0%B3%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F_%D0%B2_%D1%81%D0%BD%D0%B5%D0%B3%D1%83">Нигерию в снегах</a>&rdquo;. Но, как мне кажется, предпринимаемых для этого  краудфандинговыми платформами усилий не достаточно, и вот почему:</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Рынок сейчас находится в самой ранней стадии развития, <em>многие платформы закрываются, не успев открыться</em><sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>. Динамичная ситуация на рынке не позволяет отдельным платформам увидеть ситуацию в более широкой перспективе.</p></li>
<li><p>Конкуренция между платформами уже сейчас очень высока и каждая из них пытается стать лидером рынка. Как следствие, те <a href="http://alenapopova.ru/startup/kraudfanding-v-rossii-21-platforma-dlya-privlecheniya-startovogo-kapitala-na-sozdanie-startapa.html">обзоры рынка</a>, которые они публикуют, <em>не являются объективными</em>. Логичным было бы предположить, что отдельные платформы просто пытаются принизить достижения конкурентов.</p></li>
<li><p>Ресурсы каталогизирующие сервисы по краудфандингу даже в англоязычном интернете только начали появляться<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>. В рунете же пока <em>нет единой директории краудфандинговых платформ</em>.<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup></p></li>
<li><p>И наконец кроме единственного ресурса, посвящённого отчасти краудфандингу и являющегося клоном англоязычного сайта<sup id="fnref:4"><a href="#fn:4" rel="footnote">4</a></sup>, в рунете пока <em>нет контентного ресурса на эту тему</em>.</p></li>
</ol>


<p>Я думаю, что этот блог сможет стать инструментом решения описанных выше проблем.</p>

<h2>План действий</h2>

<p>Для создания полноценного обзора рынка краудфандинга в России я запланировал следующие шаги, описанию каждого из которых будет посвящена отдельная статья в этом блоге:</p>

<ol>
<li><a href="http://blog.vonoiral.com/post/kraudfandinghovyie-platformy-v-rossii/">составить список работающих платформ;</a></li>
<li>сопоставить их <a href="http://sila-uma.ru/2013/05/26/pizzawordstat/">доли рынка</a>;</li>
<li>подготовить описание рынка, проанализировать его структуру и выявить существующие тренды;</li>
<li>пообщаться с создателями Российских краудфандинговых платформ и обсудить результаты исследований</li>
<li>…</li>
<li>PROFIT!</li>
</ol>


<h2>Ограничения</h2>

<p>В настоящий момент я вижу следующие ограничения моего маленького исследования:</p>

<ol>
<li><p>В настоящий момент в России данный рынок не имеет академического освещения и мой анализ будет базироваться отчасти на данных предоставленных самими платформами, что ставит его <em>объективность под сомнение</em>.</p></li>
<li><p><em>Работу подобного объёма я делаю впервые</em> и мне будет сложно оценить её результаты.</p></li>
<li><p><em>Методология</em>, выбранная для оценки доли рынка, также не подкреплена академическими исследованиями, в следствии чего может дать не совсем верные и точные результаты.</p></li>
<li><p>Для завершения исследования необходима <em>активная поддержка со стороны российских краудфандинговых платформ</em>, гарантировать которую я пока не могу.</p></li>
</ol>


<p>Пожалуйста, напишите в комментариях, если вам интересно моё исследование.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Примерами могут служить <em>Рустартер</em> (<a href="http://www.siliconrus.com/2012/06/startap-rustarter-kak-kikstarter-tolko-v-rossii/">пост на Цукербер Позвонит</a> и <a href="http://vk.com/rustarter">заявление о закрытии в официальной группе</a>) и <em>Первый капитал</em> (<a href="http://www.siliconrus.com/2011/12/startap-kak-kikstarter-tolko-u-nas/">пост на Цукербер Позвонит</a> и <a href="http://vk.com/firstcash">последняя новость в официальной группе, датированная 2011 годом</a>)<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:2">
<p>В одной из предыдущих статей я уже <a href="http://blog.vonoiral.com/post/reading-6-">приводил ссылки</a> на них.<a href="#fnref:2" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:3">
<p>И хотя Википедия не является каталогом ссылок (возможно давать только внутренние ссылки), у меня получилось сделать первые шаги по созданию официального каталога в статье <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BD%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D0%BA%D1%80%D0%B0%D1%83%D0%B4%D1%84%D0%B0%D0%BD%D0%B4%D0%B8%D0%BD%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D1%8B%D1%85_%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC">Сравнение Краудфандинговых платформ</a><a href="#fnref:3" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
<li id="fn:4">
<p>Сравните сами <a href="http://www.crowdsourcing.org">http://www.crowdsourcing.org</a> и <a href="http://crowdsourcing.ru">http://crowdsourcing.ru</a><a href="#fnref:4" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 10: Лондонское метро, FT, Bitcoins, Bret Victor]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-10-FT-Bitcoins-Bret-Victor"/>
    <updated>2013-05-25T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-10-FT-Bitcoins-Bret-Victor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Не беда, что напряжённая прошлая неделя оставила вас без десятого выпуска ссылок в пятницу. Мне просто не хватило времени собрать их и представить в обычном формате. Да, и <a href="http://www.guardian.co.uk/media/2013/apr/12/news-is-bad-rolf-dobelli">вредно читать новости</a>.</p>

<p>Но совсем без контента я вас оставить не могу. Так что преступим!</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Сделанная полностью на <a href="http://www.csstubemap.co.uk/index.html">CSS карта лондонского метро</a> облетела весь интернет, но мало кто знает, что дзен можно познать, погрузившись в её исходники, на написание которых автор потратил около 120 часов своего рабочего времени на протяжении 5 недель.</p></li>
<li><p>Продолжаем тему веб дизайна статьёй на Smashing Magzine о дизайне <a href="http://coding.smashingmagazine.com/2013/05/23/building-the-new-financial-times-web-app/">веб аппликации FT</a>. Пусть эта газета и использует разорительную систему подписки, но она  необходима любому человеку, который интересуется экономикой и финансами.</p></li>
<li><p><a href="http://blogs.smithsonianmag.com/design/2013/05/the-past-present-and-future-of-the-cuckoo-clock/">Прошлое, настоящее и будущее часов с кукушкой</a>.</p></li>
<li><p>Рынок Биткоинов в последнее время находится в фокусе внимания Всемирного финансового сообщества. Эксперты видят <a href="http://gigaom.com/2013/05/17/the-future-of-bitcoin-3-predictions-from-experts/">три возможных сценария развития событий</a>: биткоины могут облегчить жизнь простым людям, остаться игрушкой для гиков или попасть под действие новых законов, которые могут серьёзно изменить их природу. А что думаете вы?</p></li>
<li><p>Это не ссылка на статью, а скорее на профиль человека, с которым я виртуально познакомился на этой неделе. <a href="http://worrydream.com/">Брет Виктор</a> является одним из создателей интерфейса iOs в первозданном варианте. На его сайте вы можете найти очень много всего интересного. Например, концепт интерфейсов будущего, представления статистики графически и так далее. Не пугайтесь интерфейса, посмотрите последние ролики и прикоснитесь к чему-то прекрасному!</p></li>
</ol>


<p>Надеюсь, этот ролик принесёт вам несколько позитивных минут в это жаркое субботнее утро :&ndash;)</p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/OMf9GlLXouA?list=PLls1W-SjzeFPTgknTNGW9z8m9iqwBykeu" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 9: Фейнман, Краудфандинг, Как стать умнее?]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-9-"/>
    <updated>2013-05-17T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-9-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Эта неделя оказалась не менее насыщенной, чем предыдущая. Я закончил план диссерации (4000 слов (sic!)), сходил на семинар по краудфандингу и начал подготовку к экзаменам CIMA, сдача которых предстоит на следующей неделе.</p>

<p>Кстати, на счёт диссертации: я прислушался к тем, кто приняли участие в <a href="http://blog.vonoiral.com/post/crowdfunding-1-">голосовании</a>. Окончательная тема звучит следующим образом: <em>&ldquo;Особенности поведения бекеров в краудинвестинге&rdquo;</em>. Надеюсь, что у меня будет время, и я смогу вам рассказать всё в подробностях.</p>

<p>Ну а теперь пятничные ссылки:</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Больше месяца назад я <a href="http://blog.vonoiral.com/post/reading-2-">рекомендовал к прочтению</a> биографию одного из создателей атомной бомбы Ричарда Фейнмана. На этой неделе я наткнулся на не менее интересное произведение, завязанное на этой неординарной личности, а именно комикс <strong><a href="http://www.farnamstreetblog.com/2013/05/richard-feynman-jim-ottaviani-no-ordinary-genius/">Фейнман</a></strong>. Рекомендую ознакомиться не только из-за неплохой рисовки, но и в связи с очень необычной формой подачи фактов, многих из которых просто нет в книге.</p></li>
<li><p>Впервые термин &ldquo;<a href="http://blog.vonoiral.com/tag/crowdfunding">краудфандинг</a>&rdquo; был письменно <a href="http://socialmediaweek.org/blog/2011/12/a-social-history-of-crowdfunding/">закреплён всего 7 лет назад</a>, но мало кто знает, что постамент, на котором стоит Статуя Свободы был построен на деньги, собранные именно при помощи краудфандинга. Ещё меньшее количество людей слышали о том, что в XVIII веке многие книги тоже финансировались с использованием этого метода. На выходных я предлагаю вам прочитать о том, <strong><a href="http://www.huffingtonpost.co.uk/adrian-teal/18th-century-crowd-funding_b_3245853.html">как тогда работал краудфандинг</a></strong>.</p></li>
<li><p>Продолжаем тему краудфандинга. Что происходит с проектом, который достигает поставленной цели финансирования не всегда понятно. Ярким примером могут служить часы <a href="http://getpebble.com">Pebble</a> (на этой неделе вышел их <a href="http://www.razorianfly.com/2013/05/12/my-initial-thoughts-on-pebble/">очень классный обзор</a>), создатель которых заявил, что <a href="http://habrahabr.ru/company/planeta/blog/159295/">больше не будет использовать этот источник финансирования</a>. А на хабре вышла статья разбирающая, <strong><a href="http://habrahabr.ru/post/179227/">что происходит с проектами, которые, получив финансирование, проваливаются</a></strong>.</p></li>
<li><p>Тема обучения и изучения чего-либо меня интересовала всегда. Я уже писал про <a href="http://blog.vonoiral.com/post/mooc">своё отношение к MOOC</a>. На этой неделе я наткнулся на статью о том, что на самом деле больше всего узнают на занятиях не те, кто учится, а <strong><a href="http://ninjasandrobots.com/those-who-teach">те, кто учат</a></strong>. Короткий вывод: если вы хотите в чём-то разобраться, попробуйте кому-то это объяснить.</p></li>
<li><p>Ещё один способ стать умнее, это воспользоваться <strong><a href="http://www.farnamstreetblog.com/2013/05/the-buffett-formula-how-to-get-smarter/">Формулой Баффета</a></strong>. Пускай вас не смутит её простоя формулировка, которая звучит следующим образом: <em>чтобы стать умнее, нужно больше читать</em>. Её реализация не выглядит такой простой: читайте в день 500 страниц и отведите 80% всего времени на чтение и размышления. И самое главное, читайте вдумчиво и анализуйте прочитанное. Если у вас это получится, то вы не только станете умнее, но и добъётесь настоящего успеха.</p></li>
</ol>


<p>И на сладкое ролик, подсмотренный у <a href="http://moscowlondon.livejournal.com">moscowlondon</a>. Из него вы узнаете, каким был Лондон 86 лет назад:</p>

<iframe src="http://player.vimeo.com/video/7638752" width="500" height="375" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe>


<p> <p><a href="http://vimeo.com/7638752">London in 1927</a> from <a href="http://vimeo.com/user303594">Tim Sparke</a> on <a href="http://vimeo.com">Vimeo</a>.</p></p>

<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 8: 9 мая, резюме, мотивация персонала, цвет]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-8-9-"/>
    <updated>2013-05-10T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-8-9-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я решил сегодня обойтись без вступления и сразу перейти к ссылкам, которых в этот раз больше, чем обычно.</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Отгремевший на шестой части суши праздник Победы просто нельзя обойти вниманием. Тем более на этой неделе в FT вышла статья, рассказывающая о том, как видели войну с другой стороны фронта. <strong><a href="http://www.ft.com/cms/s/2/7d6214f2-b2be-11e2-8540-00144feabdc0.html">&ldquo;My father, the good Nazi&rdquo;</a></strong>, так озаглавил статью автор, и, если честно, мне даже не хочется переводить название на русский язык. Статья показывает, насколько чудовищной может быть человеческая природа, если её загнать в рамки тоталитарного общества. Читать на свой страх и риск.</p></li>
<li><p>Не важно, ищите ли вы работу сейчас или нет, прочитать следующую статью вы должны обязательно. В очень приятной форме автор рассуждает о том, <strong><a href="http://ninjasandrobots.com/writing-a-cover-letter">&ldquo;Как писать резюме&rdquo;</a></strong>. Выводы, к которым он приходит, лежат на поверхности: не пишите банальщины (на пакете молока ведь не пишут, что оно не прокисло); расскажите историю (смысла перечислять факты нет, пишите то, что реально сделали и добились); рекомендации решают (пусть даже будут от ваших коллег или сокурсников). Наконец, лучшее резюме – это то, что вы делаете бесплатно, например, опенсорсный проект для программиста. Кстати, вот <a href="http://www.zachleat.com/resume/">пример клёво оформленного резюме</a>, возьмите на заметку. Мне стоило бы заняться <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/Larionov%20CV.pdf">своим резюме</a> и подогнать его под стандарты. И да, <a href="http://www.darowski.com/tracesofinspiration/2007/03/06/the-blog-is-the-new-resume/">блог – лучшее резюме</a>!</p></li>
<li><p>В экзамене <a href="http://www.cimaglobal.com">CIMA</a> E1 25% вопросов отведены теме HR, большая часть которых представляет собой анализ существующих теорий мотивации персонала, а их на протяжении ХХ века сменилось точно более 15. Оказывается, всё гораздо сложнее, чем просто деньги, удовольствие от достижения целей, общение. <strong><a href="http://www.farnamstreetblog.com/2013/04/the-surprising-reasons-we-like-to-work/">&ldquo;Необычные причины, заставляющие нас работать&rdquo;</a></strong> ищите в расшифровке отличной лекции на TEDxRiodelaPlata</p></li>
<li><p>А вам кажется логотип Одноклассников дружелюбным; Яндекса – волнующим; Википедии – спокойным? Судя по исследованию <strong><a href="http://www.business2community.com/marketing/does-color-really-matter-in-marketing-0478765">&ldquo;Значат ли что-то цвета в Маркетинге?&rdquo;</a></strong>, именно цвет логотипа заставляет наш мозг формировать первоначальное впечатление о компании. Вы согласны? У меня почти сто процентное попадание.</p></li>
<li><p>Многие сайты в рунете и за его пределами продолжают строиться по простой формуле 640*480, и это при том, что уже у телефонов разрешение в полтора раза больше… О том <strong><a href="http://www.smashingmagazine.com/2013/05/06/new-defaults-web-design/">&ldquo;Как сильно изменился Веб&rdquo;</a></strong> читайте в свежей статье на Smashing Magazine. Кстати, на неделе также вышла статья, показывающая изменения, произошедшие за последние годы <a href="http://www.siliconrus.com/2013/05/populyarnyie-saytyi-togda-i-seychas/">с дизайном ключевых интернет платформ</a>.</p></li>
<li><p>Наконец, сразу <strong>две статьи</strong>, объединённые одной темой. Их авторы считают, что создать <a href="http://www.kraynov.com/2013/05/02/throw-mvp/">преуспевающий стартап</a> и <a href="http://abnormalreturns.com/finance-blogging-is-not-for-the-faint-of-heart/">блог о финансах</a> одинаково сложно. И они оба также уверены, что оба этих процесса могут дать опыт, который почти невозможно получить другим способом. С обоими этими утверждениями я согласен, и очень советую ознакомиться с обеими статьями.</p></li>
</ol>


<p>На сладкое сегодня отличный клип прямиком из 1977 года. Ведь умели когда-то писать музыку :&ndash;)</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/V0OFF3q4Pxk?list=PLls1W-SjzeFPTgknTNGW9z8m9iqwBykeu" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Crowdfunding 1: Определение темы]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Crowdfunding-1-"/>
    <updated>2013-05-06T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Crowdfunding-1-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сейчас я <a href="http://blog.vonoiral.com/post/crowdfunding">пишу диссертацию о краудфандинге</a> и столкнулся со следующей проблемой: тема, которую я выбрал оказалась излишне громоздкой. По оценке моего руководителя, моя тема больше подходит для докторантуры, нежели магистратуры; а на всё то, что я запланировал понадобится более года. У меня же есть только 4 месяца.  Соответственно, нужно убрать из неё всё лишнее.
Решение этой проблемы мне подсказала Даша, за что ей отдельное спасибо. Оно было буквально на поверхности: выбрать тему, используя ресурс этого блога, то есть определить тему работы о краудфандинге, используя краудсорсинг.</p>

<!-- more -->


<p>Моя тема включала в себя следующие подтемы, из которых я и предлагаю вам выбрать. Напишите в комментариях, какой из перечисленных ниже вариантов кажется вам наиболее интересным.</p>

<ol>
<li><p><strong>Затраты на краудфандинг</strong>
В большинстве статей, краудфандинг называют, если не бесплатным, то очень дешёвым финансовым инструментом. Вместе с тем существует много подводных камней и скрытых затрат, о которых компании, привлекающие подобным образом финансовые ресурсы, даже не задумываются. Напомню, что создатель самого успешного проекта на кикстартере, часов <a href="http://getpebble.com">Pebble</a>, который <a href="http://www.kickstarter.com/projects/597507018/pebble-e-paper-watch-for-iphone-and-android">привлёк</a> более 10 миллионов долларов, не так давно <a href="http://habrahabr.ru/company/planeta/blog/159295/">заявил</a>, что краудфандингом больше пользоваться не будет. По его словам спрос превысил возможности по производству в несколько сотен раз, к чему их компания была по просту не готова. Кроме того, никто пока не сравнивал затраты на краудфандинг (маркетинг, продвижение, создание прототипа) с процентами, которые компания платит по кредитам.</p></li>
<li><p><strong>Мотивация бекеров<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup></strong>
Много статей было написано с целью объяснить, почему люди готовы отдать свои деньги неизвестным им компаниям, без какого либо материального поощрения, если не учитывать краудинвестинг и мелкие награды на кикстартере. Что исследователи только не делали: опрашивали краудфандеров; <a href="http://strategy.sauder.ubc.ca/schiff/seminars/The_Geography_of_Crowdfunding_2011_01_06_acg.pdf">анализировали статистику</a>; <a href="http://habrahabr.ru/post/147670/">проводили исследования среди бекеров</a>. Новаторство моего подхода заключается в том, что я предлагаю в рамках работы опросить тех людей, которые знают &ldquo;толпу&rdquo; лучше других, а именно создателей краудфандинговых площадок. Гипотеза следующая: весь их бизнес строится вокруг взаимоотношений с бекерами, так что они просто обязаны понимать их психологию.</p></li>
<li><p><strong>Обзор рынка краудфандинга в Великобритании</strong>
Ежегодно сайт <a href="http://www.crowdsourcing.org/research">публикуется</a> обзор мирового рынка краудфандинга, но в разрезе отдельных стран этого не делает никто. Вместе с тем, английская индустрия – вторая по объёмам после США: на сегодняшний день в стране около 100 активных платформ, что количественно составляет около 25% мирового рынка. Также в стране раньше, чем где бы то ни было, были запущены краудинвестинговые сервисы, такие как <a href="http://www.crowdcube.com">Crowdcube</a> или <a href="https://banktothefuture.com">BankToTheFuture</a>; анализ их деятельности также пока не проводился. Помимо анализа статистики, я могу попытаться связаться напрямую с создателями платформ и проанализировать их взгляды на перспективы развития отрасли в целом и отдельных площадок в частности.</p></li>
<li><p><strong>Ошибки бекеров</strong>
Если определить краудфандинг как процесс агрегирования большого количества маленьких по размеру инвестиций, то бекеры по сути являются инвесторами, соответственно их поведение может быть необъективным. Согласно принципам поведенческих финансов: на решения, принимаемые инвесторами влияет большое количество внутренних и внешних факторов. Пока исследования краудфандинга с этой точки зрения не проводились, и я уверен, что работа будет не только интересной, но и применимой практически.</p></li>
<li><p><strong>Монетизация краудфандинговых платформ</strong>
Несмотря на то, что размеры индустрии уже измеряются <a href="http://business.time.com/2013/04/08/crowdfunding-soared-to-2-7-billion-in-2012-but-equity-funding-is-still-on-ice/">миллиардами долларов</a>, никто толком не анализировал модели монетизации крупнейших платформ и их ограничения. Для справки, кикстартер получает около <a href="http://money.howstuffworks.com/kickstarter1.htm">5% коммиссионных</a> и ещё 5% забирает Амазон. Вместе с тем, в отличие от банков, деньги, депонируемыем инвесторами, площадки никуда не вкладывают и до момента финансирования продукта они фактически заморожены.</p></li>
</ol>


<p>У меня есть неделя, чтобы окончательно определиться с темой. Жду ваших комментариев.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Те люди, которые поддерживают проекты.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 7: Англия, HR, Успех в бизнесе, Аукционы]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-7-"/>
    <updated>2013-05-03T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-7-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>За апрель произошло очень много событий, о которых я кратко писал в <a href="http://blog.vonoiral.com/tag/reading">предыдущих выпусках рубрики</a>; надеюсь май будет ещё более насыщенным ;&ndash;) Уверен, что опубликовать в начале прошлого месяца <a href="http://blog.vonoiral.com/post/reading-3-75">список прочитанных книг</a>, было очень хорошей идеей, и надеюсь, что это станет традицией моего блога.</p>

<!-- more -->


<p>Приступим, перед вами пять книг, которые я прочитал в апреле:</p>

<ol>
<li><p>В этом месяце Студии Артемия Лебедева <a href="http://www.artlebedev.ru/everything/ripol/whitaker-britain/">оформила</a> книгу <strong>Эндрю Уиттакера «Великобритания»</strong>. Мне оказалось сложно пройти мимо этой книги, и я прочитал её в оригинале. Несмотря на энциклопедическую форму изложения, она читается очень легко. Найдите её обязательно, если в вас, как и в меня, в школе вбивали, что страну Англию нужно называть Великобританией и никак иначе. На одной из первых страниц этой книги по английской культуре вам разрешают называть Англию так, как взбредёт вам в голову: Великобританией, СК, Объединённым королевством, Соединённым Королевством и т.д. Только за это автору можно сказать спасибо. Кстати, узнал из книги, о великолепным исполнителях Манчестерской сцены, таких как <a href="http://www.thestoneroses.org">The Stone Roses</a> и <a href="http://www.happymondaysonline.com">Happy Mondays</a>. <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/20350860/">Ozon</a></p></li>
<li><p>Продолжая тему Англии, в прошедшем месяце я дочитал книгу <strong>Кейт Фокс &ldquo;Наблюдая за англичанами. Скрытые правила поведения&rdquo;</strong>. Начал её читать ещё до приезда в Манчестер и на русском языке, а закончил в оригинале после полугода нахождения в Туманном Альбионе. Если предыдущая книга – это энциклопедия, то это скорее биография, но биография не отдельного человека, а целого народа. Если вам интересно, почему британцы уворачиваются от столкновений на улицах, постоянно извиняются и никогда не говорят про работу, то книгу читать обязательно. <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/3768837/">Ozon</a></p></li>
<li><p><strong>Маркус Бакингем, Курт Коффман &ldquo;Сначала нарушьте все правила. Что лучшие в мире менеджеры делают по-другому&rdquo;</strong> Я хочу вас сразу предостеречь, эта книга не подходит для широкого круга читателей. Так же как и некоторые инструменты предназначены для решения строго определённых задач, она имеет применение только в том случае, если в вашей повседневной деятельности вам приходится много общаться с людьми, развивать и совершенствовать команду. Книга идеально подходит для HR специалистов. Мне же она откровенно не понравилась, я просто не могу подстроиться под стиль изложение деловой переписки или гайдов по корпоративной культуры. И HR не очень интересная область бизнеса. <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/5136619/">Ozon</a></p></li>
<li><p><strong>Пол Орфала, Энн Марш &ldquo;Копируй это!&rdquo;</strong>. Месяц назад я рассказывал о книги человека, который построил один из самых известных брендов в мире, страдая в юном возрасте от расстройства навыков чтения. Эту книгу также посвящена жизненному пути человека, который в начальных классах с трудом смог освоить алфавит, но в сознательном возрасте основал компанию, которая сейчас является ключевым игроком на рынке курьерской доставки грузов. Эта книга меняет ваше отношение на очень многие направления бизнеса и обязательна к прочтению, если вы собираетесь построить великую компанию. И конечно даёт возможность понять, что те недостатки, которыми мы обладаем могут быть нашими самыми большими достоинствами. <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/2873215/">Ozon</a></p></li>
<li><p><strong>Дональд Томпсон &ldquo;Как продать за 12 миллионов долларов чучело акулы&rdquo;</strong>. Эту книгу я подсмотрел в <a href="http://mrmurtazin.com">блоге Эльдара Муртазина</a>. Она очень необычная и посвящена современному искусству, точнее тем ценникам, которые обычно висят на произведениях современных художников. В ней объясняется, почему суммы на них настолько велики; показывается внутренняя кухня аукционов, подобных Кристис или Сотбис. Прочитав эту книгу, вы с лёгкостью сможете поддержать разговор о картинах Ворхола. Для тех же, кто как и я, очень мало понимает в современном искусстве, эта книга – кладезь наблюдений о поведении людей на аукционах. <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/18077122/">Ozon</a></p></li>
</ol>


<p>Читатели моего твиттера наверное видели этот виральный ролик, в котором <a href="http://vk.com/realzachbraff">Зак Брафф</a>, доктор Джон Дориан из сериала &ldquo;Клиника&rdquo;, предлагает поучаствовать в финансирование своего <a href="http://www.kickstarter.com/projects/1869987317/wish-i-was-here-1">нового фильма</a>. В процессе написания диссертации о краудфандинге, именно такие видео дают возможность понять, что делаешь что-то по-настоящему важное.</p>

<iframe width="480" height="360" src="http://www.kickstarter.com/projects/1869987317/wish-i-was-here-1/widget/video.html" frameborder="0"> </iframe>


<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 6: Новостные агрегаторы, краудинвестинг, графический дизайн]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-6-"/>
    <updated>2013-04-26T00:56:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-6-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Несколько недель назад я <a href="http://blog.vonoiral.com/post/news-aggregator-">написал</a> о своём отношении к сервисам, которые агрегируют новости. Сегодня я хочу рассказать, почему я в принципе заинтересовался этой темой.</p>

<!-- more -->


<p>Помимо объективных проблем, с которыми я столкнулся в процессе подготовки <a href="http://blog.vonoiral.com/post/crowdfunding">диссертации по краудфандингу</a> и других работ; меня очень заинтересовала общая ситуация на этом рынке.</p>

<p>На днях <a href="http://news.cnet.com/8301-1023_3-57581586-93/wavii-confirms-its-takeover-by-google/">Google объявил о покупке стартапа Wavii</a>, занимающегося семантическим анализом текста новостей, технологии которого так неплохо смотрелись бы в запущенном в прошлом году <a href="http://www.google.com/producer/currents">Google Currents</a>.</p>

<p>Это уже не первое подобное поглощение: ровно месяц назад <a href="http://summly.com">Yahoo приобрёл Summly</a>, покупалась даже не программа или команда разработчиков, а решение, предлагаемое британским научно-исследовательским институтом <a href="http://www.sri.com">SRI</a> по семантическому анализу текста, которое 17-летний основатель Summly использовал в своём продукте. Кстати, именно плодом деятельности этого университета является Siri, а внутри Yahoo уже успели окрестить приобретённую технологию &ldquo;наша Сири&rdquo;. В этот понедельник программа <a href="https://itunes.apple.com/us/app/yahoo!/id304158842?mt=8">Yahoo для iOS</a> обновилась и теперь включает в себя приобретённые технологии.</p>

<p>Не стоит забывать и про <a href="http://betabeat.com/2013/04/youtube-facebook-pulse-linkedin/">покупку агрегатов Pulse</a>, осуществлённую LinkedIn этой весной.</p>

<p>Напрашивается вывод, что сейчас подобные продукты очень нужны крупным игрокам рынка, вместе с тем в России громких покупок пока не было. На мой взгляд, существует простое объяснение, либо нет предложения со стороны разработчиков, либо крупные игроки пока не заинтересованы в индустрии агрегации новостей.</p>

<p>Кстати, пишите в комментариях, чем вы пользуетесь для чтения новостей в интернете.</p>

<h2>Ссылки:</h2>

<ol>
<li><p><strong><a href="http://www.scoop.it">Агрегатор новостей Scoop.it</a></strong>, которым я начал активно пользоваться на прошлой неделе. Модель строится вокруг ссылок, агрегируемых из новостного потока и отбираемых самими пользователями сервиса. Я добавил себе в подписки 5 лент, собирающих новости по краудфандингу, посмотрим, сможет ли сервис вписаться в мою экосистему. Кстати, сегодня они выпустили <a href="https://itunes.apple.com/us/app/read.it!/id610604570?mt=8">прекрасное приложение для iPad</a>,</p></li>
<li><p>В продолжение темы агрегирования новостей, не так давно вышла <strong><a href="http://seattletimes.com/html/opinion/2020793300_cassrsunsteincolumnclosemindedxml.html?syndication=rss">статья</a></strong>, объясняющая, как новая информация реально влияет на поведение и убеждения людей. Если в двух словах, то основываясь на анализе поведения людей, прочитавших об одной и той же новости, но освещённой с разных точек зрения, автор приходит к выводу, что, в принципе, не важно, <em>кто</em> публикует новость, важно <em>что</em> в реальности опубликовано. Соответственно агрегатор, отбрасывающий личностную оценку и представляющий пользователю всеобъемлющее представление о трендах по той или иной теме становится очень неплохой идеей.</p></li>
<li><p>Очень интересная <strong><a href="http://www.jdsupra.com/legalnews/the-trouble-with-crowdfunding-81358/">статья об ограничениях краудинвестинга</a></strong>, как источника финансирования стартапов. На мой взгляд, подобный вид краудфандинга конечно и способен привлечь больший объём средств, в сравнении с классическими моделями, но теряется некий &ldquo;изначальный дух&rdquo; в пользу образа классического биржевого финансирования. Кстати, в портфеле венчурного фонда <a href="http://lifesreda.ru">Лайф.Среда</a> есть проект по краудинвестингу <a href="https://smartmarket.net">SmartMarket</a>. Он был запущен около месяца назад, и, на мой взгляд, является самым успешным на российском рынке.</p></li>
<li><p>В продолжение темы краудфандинга, я нашёл два сервиса, агрегирующих информацию по подобным платформам. Первый, <strong><a href="http://www.crowdsurfer.co">Crowdsurfer</a></strong>, был запущен на прошлой неделе и сейчас находится в стадии открытой беты. Второй сервис, запущенный сайтом о краудфандинге <strong><a href="http://www.thecrowdcafe.com/resources/portal-database/">TheCrowdCafe</a></strong>, собирает данный только по платформам краудинвестинга, которых в связи с принятием в США JOBS акта с каждым днём становится всё больше.</p></li>
<li><p>Если мне в рабочей, учебной или повседневной жизни нужно быстро обработать какой-то графический файл, то вернее всего я воспользуюсь связкой <a href="http://www.adobe.com/uk/products/photoshop-lightroom.html">Lightroom</a> и <a href="http://www.pixelmator.com">Pixelmator</a>. Photoshop кажется мне громоздким и перегруженным лишним функционалом, плюс он стоит больших денег. Но <strong><a href="http://www.smashingmagazine.com/2013/04/22/repurposing-photoshop/">вот эта статья SmashingMagazine</a></strong> заставила меня несколько переосмыслить концепцию. Если верить её автору, сложно найти инструмент лучше отвечающий потребностям веб-дизайнера, чем Photoshop. Соответственно, если в дальнейшем мне стоит задуматься об его покупке. Кстати,чем пользуетесь вы?</p></li>
</ol>


<p>Неделя была напряжнённая, по-этому видео смотреть времени не было, вместо него ещё одна ссылка:</p>

<p>В статье из шестого пункта упомянут сервис <strong><a href="http://www.pagelayers.com">PageLayers</a></strong>, позволяющий разбить любой сайт на слои для последующей обработки. Думаю дизайнерам, читающим этот блог он тоже будет полезен.</p>

<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
