<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: england | My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/england/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vonoiral.com/"/>
  <updated>2014-05-06T00:26:54+04:00</updated>
  <id>http://blog.vonoiral.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Что делать в Манчестере? ]]></title>
    <link href="http://blog.vonoiral.com/blog/2013/06/21/chto-dielat-v-manchiestierie/"/>
    <updated>2013-06-21T22:02:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.vonoiral.com/blog/2013/06/21/chto-dielat-v-manchiestierie</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Если аппетит обычно приходит во время еды, то самое сладкое в любой трапезе – послевкусие. Поговорить с вами сегодня я бы хотел о послевкусии от полугода, проведённых в Манчестере. И так как уже две недели я не радовал вас пятничными ссылками, сегодня  постараюсь описать Манчестер в уже знакомом формате списка рекомендаций, который составлен в зависимости от цели и продолжительности вашего визита в этот чудесный город.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/i-love-mcr.png" alt="image" /></p>

<p>Поехали!</p>

<ol>
<li><p>Для тех, кто собирается посетить <strong>Манчестер на выходных</strong>, начать я рекомендую с прекрасного <a href="http://visitmanchesterblog.wordpress.com/2013/06/21/3-ideas-for-this-weekend-in-manchester-21-23-june-2013/">официального блога</a>, в котором каждую неделю пишут о том, чем можно себя занять в субботу и воскресение. Иногда советы очень даже полезные, например, именно оттуда я узнал о фестивале народного театра в Oldham, фотографии с которого вы видели в <a href="http://instagram.com/igon">моей инстаграмме</a>.</p></li>
<li><p>Для тех, кто собирается <strong>ехать в Манчестер учиться</strong> не лишним будет привести ссылки на сайты трёх университетов города: <a href="http://www2.mmu.ac.uk">Manchester Metropolitan University</a>, <a href="http://www.manchester.ac.uk">University of Manchester</a> и <a href="http://www.salford.ac.uk">University of Salford</a>. Университеты сильно разняться, например MMU традиционно считается центром дизайна, технологий и бизнеса, и я рекомендую уже сейчас ознакомиться с предлагаемыми программами, хотя, наверное, сроки UCAS уже прошли.</p></li>
<li><p><strong>Манчестер</strong> – это по-настоящему <strong>футбольный город</strong>, в августе начнётся сезон, и я агитирую вас сходить на игру <a href="http://www.manutd.com/">Manchester United</a> или <a href="http://www.mcfc.com">Manchester City</a>. Хорошее настроение и море позитива гарантировано! Билеты настойчиво рекомендую покупать минимум за месяц – полтора: перед игрой цены взлетают в десятки раз.</p></li>
<li><p>Если у вас <strong>в Манчестере от одного до трёх дней</strong>, то полезным будет ознакомиться с моим <a href="https://foursquare.com/igon/list/%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D1%87%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B5%D1%80">списком достопримечательностей на Foursquare</a>. В нём вы найдёте и <a href="http://www.heatonpark.org.uk/HeatonPark/">самый большой муниципальный парк севера Англии</a>, и <a href="http://www.yuzumanchester.co.uk">лучший японский ресторан</a>, в котором не подают суши, и ещё множество очень интересных мест ;&ndash;)</p></li>
<li><p>Наконец тем, у кого <strong>в Манчестере всего пара часов</strong>, советую потратить их на посещение <a href="http://www.afflecks.com">Afflecs</a> – это просто уникальное место! Представьте, что Лондонский <a href="http://www.camdenlock.net">Camden Market</a> уместился в шесть этажей и оказался бы в самом творческом квартале северной культурной столицы Англии. Если упростить, то это торговый центр для агрессивно-прогрессивной молодёжи, который таит в себе столько всего, что и целой статьи не хватит, чтобы рассказать обо всём.</p></li>
</ol>


<p>Надеюсь эта заметка будет вам полезна при планировании поездки в Манчестер. Буду рад услышать от вас, понравился ли новый формат. Так сказать, жду фидбек ;&ndash;)</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 7: Англия, HR, Успех в бизнесе, Аукционы]]></title>
    <link href="http://blog.vonoiral.com/blog/2013/05/03/Reading-7-/"/>
    <updated>2013-05-03T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.vonoiral.com/blog/2013/05/03/Reading-7-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>За апрель произошло очень много событий, о которых я кратко писал в <a href="http://blog.vonoiral.com/tag/reading">предыдущих выпусках рубрики</a>; надеюсь май будет ещё более насыщенным ;&ndash;) Уверен, что опубликовать в начале прошлого месяца <a href="http://blog.vonoiral.com/post/reading-3-75">список прочитанных книг</a>, было очень хорошей идеей, и надеюсь, что это станет традицией моего блога.</p>

<!-- more -->


<p>Приступим, перед вами пять книг, которые я прочитал в апреле:</p>

<ol>
<li><p>В этом месяце Студии Артемия Лебедева <a href="http://www.artlebedev.ru/everything/ripol/whitaker-britain/">оформила</a> книгу <strong>Эндрю Уиттакера «Великобритания»</strong>. Мне оказалось сложно пройти мимо этой книги, и я прочитал её в оригинале. Несмотря на энциклопедическую форму изложения, она читается очень легко. Найдите её обязательно, если в вас, как и в меня, в школе вбивали, что страну Англию нужно называть Великобританией и никак иначе. На одной из первых страниц этой книги по английской культуре вам разрешают называть Англию так, как взбредёт вам в голову: Великобританией, СК, Объединённым королевством, Соединённым Королевством и т.д. Только за это автору можно сказать спасибо. Кстати, узнал из книги, о великолепным исполнителях Манчестерской сцены, таких как <a href="http://www.thestoneroses.org">The Stone Roses</a> и <a href="http://www.happymondaysonline.com">Happy Mondays</a>. <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/20350860/">Ozon</a></p></li>
<li><p>Продолжая тему Англии, в прошедшем месяце я дочитал книгу <strong>Кейт Фокс &ldquo;Наблюдая за англичанами. Скрытые правила поведения&rdquo;</strong>. Начал её читать ещё до приезда в Манчестер и на русском языке, а закончил в оригинале после полугода нахождения в Туманном Альбионе. Если предыдущая книга – это энциклопедия, то это скорее биография, но биография не отдельного человека, а целого народа. Если вам интересно, почему британцы уворачиваются от столкновений на улицах, постоянно извиняются и никогда не говорят про работу, то книгу читать обязательно. <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/3768837/">Ozon</a></p></li>
<li><p><strong>Маркус Бакингем, Курт Коффман &ldquo;Сначала нарушьте все правила. Что лучшие в мире менеджеры делают по-другому&rdquo;</strong> Я хочу вас сразу предостеречь, эта книга не подходит для широкого круга читателей. Так же как и некоторые инструменты предназначены для решения строго определённых задач, она имеет применение только в том случае, если в вашей повседневной деятельности вам приходится много общаться с людьми, развивать и совершенствовать команду. Книга идеально подходит для HR специалистов. Мне же она откровенно не понравилась, я просто не могу подстроиться под стиль изложение деловой переписки или гайдов по корпоративной культуры. И HR не очень интересная область бизнеса. <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/5136619/">Ozon</a></p></li>
<li><p><strong>Пол Орфала, Энн Марш &ldquo;Копируй это!&rdquo;</strong>. Месяц назад я рассказывал о книги человека, который построил один из самых известных брендов в мире, страдая в юном возрасте от расстройства навыков чтения. Эту книгу также посвящена жизненному пути человека, который в начальных классах с трудом смог освоить алфавит, но в сознательном возрасте основал компанию, которая сейчас является ключевым игроком на рынке курьерской доставки грузов. Эта книга меняет ваше отношение на очень многие направления бизнеса и обязательна к прочтению, если вы собираетесь построить великую компанию. И конечно даёт возможность понять, что те недостатки, которыми мы обладаем могут быть нашими самыми большими достоинствами. <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/2873215/">Ozon</a></p></li>
<li><p><strong>Дональд Томпсон &ldquo;Как продать за 12 миллионов долларов чучело акулы&rdquo;</strong>. Эту книгу я подсмотрел в <a href="http://mrmurtazin.com">блоге Эльдара Муртазина</a>. Она очень необычная и посвящена современному искусству, точнее тем ценникам, которые обычно висят на произведениях современных художников. В ней объясняется, почему суммы на них настолько велики; показывается внутренняя кухня аукционов, подобных Кристис или Сотбис. Прочитав эту книгу, вы с лёгкостью сможете поддержать разговор о картинах Ворхола. Для тех же, кто как и я, очень мало понимает в современном искусстве, эта книга – кладезь наблюдений о поведении людей на аукционах. <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/18077122/">Ozon</a></p></li>
</ol>


<p>Читатели моего твиттера наверное видели этот виральный ролик, в котором <a href="http://vk.com/realzachbraff">Зак Брафф</a>, доктор Джон Дориан из сериала &ldquo;Клиника&rdquo;, предлагает поучаствовать в финансирование своего <a href="http://www.kickstarter.com/projects/1869987317/wish-i-was-here-1">нового фильма</a>. В процессе написания диссертации о краудфандинге, именно такие видео дают возможность понять, что делаешь что-то по-настоящему важное.</p>

<iframe width="480" height="360" src="http://www.kickstarter.com/projects/1869987317/wish-i-was-here-1/widget/video.html" frameborder="0"> </iframe>


<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
