<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: краудфандинг | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/kraudfandingh/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-04T23:52:26+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Crowdfunding]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Crowdfunding"/>
    <updated>2013-02-11T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Crowdfunding</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Дам лёгкое представление о том, чем сейчас занимаюсь. Наверное 50% всего времени я сейчас трачу на написание диссертации. Даже скорее не так, пока я её даже не пишу, а только собираю информацию и пытаюсь определиться с темой.</p>

<p>Общую предметную область я уже выбрал. Исследование будет проведено вокруг феномена краудфандинга, а именно его подвида, подразумевающего акционерную структуру участия. Помимо описания сути краудфаундинга, в этом посте я расскажу о том, что уже сделал.</p>

<!-- more -->


<h3>Краудфандинг как он есть</h3>

<p>В интернете сотни тысяч определений для этого понятия. Но говоря по простому: краудфандинг – это финансирования проекта/продукта за счёт большого количества очень маленьких пожертвований. На <a href="http://habrahabr.ru/post/143353/">хабре</a> приводится примерный российский перевод, как финансирование проекта &ldquo;в складчину&rdquo;. Это не совсем так, и подобное определение справедливо не для всех видов краудфандинга.</p>

<h3>А какие бывают виды краудфандинга?</h3>

<p>В литературе встречается деление на четыре ключевых категорий:</p>

<ol>
<li>пожертвования без расчёта на возврат (чистая благотворительность): <a href="https://www.microryza.com">Microryza</a>;</li>
<li>пожертвование с наградой (футболка, подписанный автором диск, обед с создателем проекта и т.п.): <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a>;</li>
<li>пожертования в замен на акции проекта: <a href="http://www.crowdcube.com">Crowdcube</a>;</li>
<li>p2p займы: <a href="http://www.prosper.com">Prosper</a></li>
</ol>


<p>Каждая категория обладает некоторыми особенностями, которые я опишу в одном из следующих постов. Наиболее интересным для меня является третий подвид – пожертвования в замен на акции проекта.</p>

<h3>Что уже было сделано</h3>

<p>В моменте удалось собрать несколько статей, описывающих процесс краудфандинга в целом и некоторые его характерные особенности. Более того, мне удалось связаться с создателями нескольких платформ (я просто заспамил их почту) и получить от них отклик об общей заинтересованности в участии в подобного рода исследовании. В дальнейшем, я планирую здесь написать о каждой из откликнувшихся площадок подробнее. Интересно отметить, что среди позитивно ответивших компаний много русскоязычных; даже не так, все русскоязычные площадки, к которым я обратился с запросом, прореагировали положительно.</p>

<h3>Что дальше?</h3>

<p>Сейчас я стою перед дилеммой: в какую сторону направить дальнейшие изыскания&hellip; И в какой-то степени надеюсь на ваше мнение.
Поясню: Тема очень горячая. Исследований, судя по комментариям Анны Штрахан, создательницы <a href="http://crowdfunduk.org">Crowdfunduk</a>, проводится очень много. С другой стороны, мне хочется написать не только интересную, но и практически применимую работу.
Соответственно, у меня к вам несколько вопросов, ответы на которые я жду в комментариях:</p>

<ol>
<li>Как вы относитесь к самой идеи краудфандинга?</li>
<li>Вам интересны статьи об этом явлении?</li>
<li>Сколько вы готовы пожертвовать на развитие интересного вам проекта на том же кикстартере?</li>
</ol>


<iframe width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/0N7PjEZ3ZS0" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<h2>Наконец, жду ваш фидбек.</h2>

<p><a href="https://twitter.com/igon" title="https://twitter.com/igon">@igon</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
