<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: Англия | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/anghliia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-05T22:10:45+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[My universities]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/My-universities"/>
    <updated>2012-10-27T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/My-universities</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Мне посчастливилось получить образование в одном из университетов Саратова, а именно <a href="http://www.seun.ru" title="http://www.seun.ru">Саратовском Государственном Социально-Экономическом институте РЭУ им. Н.В. Плеханова</a>. Сейчас судьба подарила шанс получить второе высшее образование в <a href="http://www2.mmu.ac.uk" title="http://www2.mmu.ac.uk">Manchester Metropolitan University</a>. Отдельную серию постов я планирую посвятить сравнительному анализу образования в России и в Соединённом Королевстве. Начну с краткого описания своих университетов.</p>

<!-- more -->


<p><img src="http://src.sencha.io/https://dl.dropbox.com/u/5371087/ss-mmu.png" alt="" /></p>

<h3>СГСЭУ</h3>

<p>Саратов можно назвать студенческим городом. Университетов, институтов, академий здесь столько, что наверное не хватит и нескольких постов, чтобы описать их все. Первыми всплывают в памяти <a href="http://www.sgu.ru" title="http://www.sgu.ru">Саратовский Государственный Университет им. Н.Г.Чернышевского</a>, <a href="http://www.sstu.ru" title="http://www.sstu.ru">Саратовский государственный технический университет имени Гагарина Ю.А.</a> и <a href="http://www.sgau.ru" title="http://www.sgau.ru">Саратовский Государственный Аграрный Университет им. Н.И. Вавилова</a>. Для города с населением около 900 000 человек, на мой взгляд, такое количество ВУЗов слегка завышено.
Отдельно выделю свою alma mater, Саратовский Государственный Социально-Экономический Университет. Этот университет достаточно современный, был создан в первой половине прошлого века, статус Университета получил в начале нулевых. В нём в среднем обучается около 7 000 студентов. Ключевые специальности: экономист, бухгалтер, финансист. С 2012 г. университет реорганизован, он превратился в филиал академии Плеханова.</p>

<h3>MMU</h3>

<p>Манчестер – это студенческий город, но основных университетов в нём всего два. <a href="http://www.manchester.ac.uk" title="http://www.manchester.ac.uk">The University of Manchester</a> и Manchester Metropolitan University. И самое главное про каждый из них хочется написать отдельный пост. Но Манчестер в то же время в понимании англичанина Манчестер скорее НЕ является студенческим городом. Классические студенческие города – это Оксфорд и Кембридж. То есть населённые посёлки выросшие около университетов. В Манчестере же университеты образовались в виду существовавшей во время промышленной революции потребности в высококвалифицированных кадрах. Можно сказать, что образование, которые они предоставляют менее академическое и более направленное на практику. По крайней мере я могу утверждать это про MMU.
Немного подробнее про этот университет. Сложно сказать, когда он был основан. Официально в 1970 году произошло слияние Манчестерского Технического Института (основан в 1824г.) и Манчестерской Школы Дизайна (основана в 1838г.), Школы Коммерции (основана в 1889г.). Университет шестой в Великобритании по количеству студентов (около 30 000 студентов в год). А также на протяжение всего своего существования колеблется в районе 100-го места в различных рейтингах университетов стран мира. Кстати, статус университета MMU получил в 1992г. Ключевыми направлениями исторически являются: Техника/IT, Дизайн (преимущественно лёгкая промышленность).</p>

<p>Университеты очень разные, в дальнейшем я более подробно опишу их сходства и различия. Поверьте, различий очень много, но и определённые сходства есть.</p>

<h2>Наконец, жду ваш фидбек.</h2>

<p><a href="https://twitter.com/igon" title="https://twitter.com/igon">@igon</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
