<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: reading | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/reading/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-05T23:47:06+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Июнь'13. Ни слова про Apple]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/iiun-13-ni-slova-pro-apple"/>
    <updated>2013-06-30T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/iiun-13-ni-slova-pro-apple</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Для начала хочу напомнить, что <a href="http://googlereader.blogspot.ru/2013/03/powering-down-google-reader.html">1 июля прекратит существование Google Reader</a>, и  уже пора задуматься о замене. Самое интересное, что я сам пока не решил, на что переехать и использую офлайн решение в <a href="https://itunes.apple.com/ru/app/readkit/id588726889?mt=12">ReadKit</a>. Вот ссылка на <a href="http://getgini.com/google-reader-alternatives">68 возможных замен</a>. Уверен, что среди них каждый сможет найти наиболее подходящее решение.</p>

<p>В этом месяце не было ни одной выпуска еженедельных ссылок, я думал о том, как переработать формат, как результат с сегодняшнего дня рубрика становится ежемесячной.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/june_2013.png" alt="image" /></p>

<p><strong><em>Новость месяца:</em> <a href="http://www.siliconrus.com/2013/06/prism/">Мир сквозь призму</a></strong></p>

<p>На мой взгляд уже поздно истерить касательно PRISM <sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>, мы сами очень давно сливаем персональные данные в сеть в надежде, что никто и никогда их не увидит. Глупо! Мне кажется, важно не то, что ты сливаешь, так как информационный шум вероятнее всего поглотит любые твои метания, а то как ты это делаешь. Ключевой вопрос раскрытия любой информации в её полноте, релевантности и форме представления.</p>

<p>На этой неделе я наткнулся на две иллюстрации того, как видна наша активность из интернета: просто <a href="https://blog.twitter.com/2013/geography-tweets-3">красивая карта Twitter</a> и пугающая своей <a href="http://wearedata.watchdogs.com">проработанностью карта WeAreData</a> из ещё не вышедшего хита <a href="http://watchdogs.ubi.com/">Watch_Dogs</a>. Как мне повезло не родиться параноиком в этом удивительном мире.</p>

<p><strong><em>Книга месяца:</em> <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/20039034/">К. Станиславский &ldquo;Моя жизнь в искусстве&rdquo;</a></strong></p>

<p>Это одна из тех книг, от которых просто невозможно оторваться. Не смотря на сложность и иногда излишнюю детализированность изложения, книга позволяет не просто заглянуть за кулисы одного из лучших современных театров, но и окунуться в эпоху смены веков, которую мы видим глазами одного из самых талантливых российских режиссёров-самоучек. Истинно, что страсть может сломать любые преграды, а страсть, которая терзает гения способна изменить мир.</p>

<p><strong><em>Приложение месяца:</em> <a href="http://www.literatureandlatte.com/scrivener.php">Scrivener</a></strong></p>

<p>Сейчас, когда я заканчиваю первую главу диссертации в этой программе, меня терзает только один вопрос: &ldquo;Где она была, когда в прошлом году я писал диплом?&rdquo; Must have для писателей, учёных и студентов; в общем тех, кто очень много работает с текстом.</p>

<p><strong><em>Фильм месяца:</em> <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/468904/">Университет Монстров</a></strong></p>

<p>Вместо того, чтоб петь дифирамбы анимации Pixar я приглашаю вас в  <a href="http://www.buzzfeed.com/adambvary/inside-steve-jobs-mindblowing-pixar-campus">фото тур по их студии</a>. Для меня это теперь рабочее место мечты.</p>

<p><strong><em>Статья Месяца:</em> <a href="http://www.smashingmagazine.com/2013/06/28/how-to-launch-anything/">Как запустить практически любой проект. Smashing Magazine</a></strong></p>

<p>В запуске проекта, оказывается, нет ничего сложного!</p>

<ol>
<li>Определите, чему вы можете научить потенциальных покупателей;</li>
<li>Создайте страничку для сбора контактных данных в день, когда вам в голову пришла идея создания проекта;</li>
<li>Просите её посетителей оставлять адреса электропочты. Ну, знаете, чтобы не пропустить ничего важного о его развитии;</li>
<li>Разместите ссылку на эту страницу везде, где только можете;</li>
<li>Напишите о продукте в блог и призовите людей подписаться на обновления;</li>
<li>Разошлите ссылку на этот пост всему списку ваших контактов;</li>
<li>Разместите ссылку на этот пост везде, где только можете;</li>
<li>Повторите шаги 5, 6 и 7 минимум два раза, увеличивая размер списка рассылки;</li>
<li>Анонсируйте дату запуска как можно раньше;</li>
<li>Напишите подписчикам о запуске продукта за день до того, как он состоится;</li>
<li>В день запуска разошлите письмо с анонсом и продолжайте работать, как проклятый, чтобы максимально громко заявить об этом событии;</li>
<li>В конце дня запуска разошлите ещё одно письмо с объявлением о том, что распродажа продукта почти закончена и есть последний шанс купить его с ОГРОМНОЙ скидкой.</li>
<li>???</li>
<li>PROFIT!</li>
</ol>


<p><strong><em>Сайт месяца:</em> <a href="http://750words.com">750 Слов</a></strong></p>

<p>Писать 750 слов каждый день невыносимо тяжело.</p>

<p>Писать 750 слов каждый день безумно полезно.</p>

<p>Писать 750 слов каждый день должен каждый.</p>

<p>Писать 750 слов каждый день.</p>

<p><strong><em>Видео месяца:</em> <a href="http://www.kinopoisk.ru/film/471644/">LEGO.Фильм</a></strong></p>

<p>За неимением лучшего варианта:</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://vonoiral.github.io//www.youtube.com/embed/lPnY2NjSjrg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Таким для меня был жаркий июнь 2013.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Государственная программа США, с которой связан скандал с раскрытием личных данных крупнейшими IT компаниями американскому правительству. <a href="http://qps.ru/za5EL">Wikipedia</a><a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 11: Повторения, Краудинвестинг, Kickstarted, Ошибки веб-дизайнеров и инвесторов]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-11-Kickstarted"/>
    <updated>2013-05-31T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-11-Kickstarted</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Пока я жду ответов от <a href="http://blog.vonoiral.com/post/crowdfunding-2-">представителей российских краудфандинговых платформ</a>, предлагаю ознакомиться со свежей подборкой ссылок:</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p><strong><a href="http://blog.inklingmarkets.com/2010/05/dont-keep-yourself-dry-be-real-instead.html">Почему стоит повторяться</a></strong>. У многих уже навязла на зубах фраза <a href="http://habrahabr.ru/post/86150/">Пабло Пикассо о великих художниках</a>. Эта статья развивает тему, почему СТОИТ копировать гениальные идеи. Объяснение более чем простое: для того чтобы что-то усвоить обычному человеку требуется от 7 до 9 повторений, и если вы что-то за кем-то повторяете, то возможно именно ваше повторение будет решающим. Так что не бойтесь копировать и повторяться!</p></li>
<li><p>На этой неделе была опубликована отличная <strong><a href="http://www.thecrowdcafe.com/visualizing-the-crowdinvesting-industry/">визуализация мировых краудинвестинговых платформ</a></strong>. Кстати, я уже <a href="http://blog.vonoiral.com/post/reading-6-">писал</a> про единственную представленную на карте российскую краудинвестинговую платформу – <a href="https://smartmarket.net">Smartmarket.net</a>. Реально клёвый проект.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://www.kickstarter.com/projects/696739710/kickstarted-documenting-the-crowdfunding-revolutio">Kickstarted</a></strong>. Раздел кинофильмов является <a href="http://www.kickstarter.com/help/stats?ref=footer">вторым по популярности на кикстартере</a>. На этой неделе там появился проект, авторы которого решили рассказать историю краудфандинга. Поддерживайте!</p></li>
<li><p><strong><a href="http://ninjasandrobots.com/three-mistakes-i-see-web-designers-make-over-and-over-again">Три ошибки в веб-дизайне</a></strong>, которые совершаются снова и снова. Если в двух словах: <em>неправильное использование заголовков (H1), сокрытие клиентских отзывов и невнятное расположение самой важной информации</em>, такой как <a href="http://blog.vonoiral.com/nikita-larionov">контакты</a>.</p></li>
<li><p><strong><a href="http://www.farnamstreetblog.com/2013/05/mental-model-bias-from-insensitivity-to-sample-size/">Закон маленьких чисел</a></strong> – это одна из самых интересных   человеческих ошибок в поведенческих финансах. Люди очень часто переоценивают результаты, основанные на небольшом количестве наблюдений. Также мы забываем, что и огромное количество исходной информации вовсе не является панацеей. Единственная возможность избежать этой ошибки –  <em>думать</em>.</p></li>
</ol>


<p>А на сладкое сегодня ролик очередного проекта <a href="http://www.doublefine.com">Double Fine Adventure</a> на кикстартере. И поверьте мне, он просто сломает ваше представление об игровой индустрии!</p>

<iframe width="480" height="360" src="http://www.kickstarter.com/projects/doublefine/double-fines-massive-chalice/widget/video.html" frameborder="0"> </iframe>


<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 10: Лондонское метро, FT, Bitcoins, Bret Victor]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-10-FT-Bitcoins-Bret-Victor"/>
    <updated>2013-05-25T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-10-FT-Bitcoins-Bret-Victor</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Не беда, что напряжённая прошлая неделя оставила вас без десятого выпуска ссылок в пятницу. Мне просто не хватило времени собрать их и представить в обычном формате. Да, и <a href="http://www.guardian.co.uk/media/2013/apr/12/news-is-bad-rolf-dobelli">вредно читать новости</a>.</p>

<p>Но совсем без контента я вас оставить не могу. Так что преступим!</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Сделанная полностью на <a href="http://www.csstubemap.co.uk/index.html">CSS карта лондонского метро</a> облетела весь интернет, но мало кто знает, что дзен можно познать, погрузившись в её исходники, на написание которых автор потратил около 120 часов своего рабочего времени на протяжении 5 недель.</p></li>
<li><p>Продолжаем тему веб дизайна статьёй на Smashing Magzine о дизайне <a href="http://coding.smashingmagazine.com/2013/05/23/building-the-new-financial-times-web-app/">веб аппликации FT</a>. Пусть эта газета и использует разорительную систему подписки, но она  необходима любому человеку, который интересуется экономикой и финансами.</p></li>
<li><p><a href="http://blogs.smithsonianmag.com/design/2013/05/the-past-present-and-future-of-the-cuckoo-clock/">Прошлое, настоящее и будущее часов с кукушкой</a>.</p></li>
<li><p>Рынок Биткоинов в последнее время находится в фокусе внимания Всемирного финансового сообщества. Эксперты видят <a href="http://gigaom.com/2013/05/17/the-future-of-bitcoin-3-predictions-from-experts/">три возможных сценария развития событий</a>: биткоины могут облегчить жизнь простым людям, остаться игрушкой для гиков или попасть под действие новых законов, которые могут серьёзно изменить их природу. А что думаете вы?</p></li>
<li><p>Это не ссылка на статью, а скорее на профиль человека, с которым я виртуально познакомился на этой неделе. <a href="http://worrydream.com/">Брет Виктор</a> является одним из создателей интерфейса iOs в первозданном варианте. На его сайте вы можете найти очень много всего интересного. Например, концепт интерфейсов будущего, представления статистики графически и так далее. Не пугайтесь интерфейса, посмотрите последние ролики и прикоснитесь к чему-то прекрасному!</p></li>
</ol>


<p>Надеюсь, этот ролик принесёт вам несколько позитивных минут в это жаркое субботнее утро :&ndash;)</p>

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/OMf9GlLXouA?list=PLls1W-SjzeFPTgknTNGW9z8m9iqwBykeu" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 9: Фейнман, Краудфандинг, Как стать умнее?]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-9-"/>
    <updated>2013-05-17T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-9-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Эта неделя оказалась не менее насыщенной, чем предыдущая. Я закончил план диссерации (4000 слов (sic!)), сходил на семинар по краудфандингу и начал подготовку к экзаменам CIMA, сдача которых предстоит на следующей неделе.</p>

<p>Кстати, на счёт диссертации: я прислушался к тем, кто приняли участие в <a href="http://blog.vonoiral.com/post/crowdfunding-1-">голосовании</a>. Окончательная тема звучит следующим образом: <em>&ldquo;Особенности поведения бекеров в краудинвестинге&rdquo;</em>. Надеюсь, что у меня будет время, и я смогу вам рассказать всё в подробностях.</p>

<p>Ну а теперь пятничные ссылки:</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Больше месяца назад я <a href="http://blog.vonoiral.com/post/reading-2-">рекомендовал к прочтению</a> биографию одного из создателей атомной бомбы Ричарда Фейнмана. На этой неделе я наткнулся на не менее интересное произведение, завязанное на этой неординарной личности, а именно комикс <strong><a href="http://www.farnamstreetblog.com/2013/05/richard-feynman-jim-ottaviani-no-ordinary-genius/">Фейнман</a></strong>. Рекомендую ознакомиться не только из-за неплохой рисовки, но и в связи с очень необычной формой подачи фактов, многих из которых просто нет в книге.</p></li>
<li><p>Впервые термин &ldquo;<a href="http://blog.vonoiral.com/tag/crowdfunding">краудфандинг</a>&rdquo; был письменно <a href="http://socialmediaweek.org/blog/2011/12/a-social-history-of-crowdfunding/">закреплён всего 7 лет назад</a>, но мало кто знает, что постамент, на котором стоит Статуя Свободы был построен на деньги, собранные именно при помощи краудфандинга. Ещё меньшее количество людей слышали о том, что в XVIII веке многие книги тоже финансировались с использованием этого метода. На выходных я предлагаю вам прочитать о том, <strong><a href="http://www.huffingtonpost.co.uk/adrian-teal/18th-century-crowd-funding_b_3245853.html">как тогда работал краудфандинг</a></strong>.</p></li>
<li><p>Продолжаем тему краудфандинга. Что происходит с проектом, который достигает поставленной цели финансирования не всегда понятно. Ярким примером могут служить часы <a href="http://getpebble.com">Pebble</a> (на этой неделе вышел их <a href="http://www.razorianfly.com/2013/05/12/my-initial-thoughts-on-pebble/">очень классный обзор</a>), создатель которых заявил, что <a href="http://habrahabr.ru/company/planeta/blog/159295/">больше не будет использовать этот источник финансирования</a>. А на хабре вышла статья разбирающая, <strong><a href="http://habrahabr.ru/post/179227/">что происходит с проектами, которые, получив финансирование, проваливаются</a></strong>.</p></li>
<li><p>Тема обучения и изучения чего-либо меня интересовала всегда. Я уже писал про <a href="http://blog.vonoiral.com/post/mooc">своё отношение к MOOC</a>. На этой неделе я наткнулся на статью о том, что на самом деле больше всего узнают на занятиях не те, кто учится, а <strong><a href="http://ninjasandrobots.com/those-who-teach">те, кто учат</a></strong>. Короткий вывод: если вы хотите в чём-то разобраться, попробуйте кому-то это объяснить.</p></li>
<li><p>Ещё один способ стать умнее, это воспользоваться <strong><a href="http://www.farnamstreetblog.com/2013/05/the-buffett-formula-how-to-get-smarter/">Формулой Баффета</a></strong>. Пускай вас не смутит её простоя формулировка, которая звучит следующим образом: <em>чтобы стать умнее, нужно больше читать</em>. Её реализация не выглядит такой простой: читайте в день 500 страниц и отведите 80% всего времени на чтение и размышления. И самое главное, читайте вдумчиво и анализуйте прочитанное. Если у вас это получится, то вы не только станете умнее, но и добъётесь настоящего успеха.</p></li>
</ol>


<p>И на сладкое ролик, подсмотренный у <a href="http://moscowlondon.livejournal.com">moscowlondon</a>. Из него вы узнаете, каким был Лондон 86 лет назад:</p>

<iframe src="http://player.vimeo.com/video/7638752" width="500" height="375" frameborder="0" webkitAllowFullScreen mozallowfullscreen allowFullScreen></iframe>


<p> <p><a href="http://vimeo.com/7638752">London in 1927</a> from <a href="http://vimeo.com/user303594">Tim Sparke</a> on <a href="http://vimeo.com">Vimeo</a>.</p></p>

<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 8: 9 мая, резюме, мотивация персонала, цвет]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-8-9-"/>
    <updated>2013-05-10T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-8-9-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Я решил сегодня обойтись без вступления и сразу перейти к ссылкам, которых в этот раз больше, чем обычно.</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p>Отгремевший на шестой части суши праздник Победы просто нельзя обойти вниманием. Тем более на этой неделе в FT вышла статья, рассказывающая о том, как видели войну с другой стороны фронта. <strong><a href="http://www.ft.com/cms/s/2/7d6214f2-b2be-11e2-8540-00144feabdc0.html">&ldquo;My father, the good Nazi&rdquo;</a></strong>, так озаглавил статью автор, и, если честно, мне даже не хочется переводить название на русский язык. Статья показывает, насколько чудовищной может быть человеческая природа, если её загнать в рамки тоталитарного общества. Читать на свой страх и риск.</p></li>
<li><p>Не важно, ищите ли вы работу сейчас или нет, прочитать следующую статью вы должны обязательно. В очень приятной форме автор рассуждает о том, <strong><a href="http://ninjasandrobots.com/writing-a-cover-letter">&ldquo;Как писать резюме&rdquo;</a></strong>. Выводы, к которым он приходит, лежат на поверхности: не пишите банальщины (на пакете молока ведь не пишут, что оно не прокисло); расскажите историю (смысла перечислять факты нет, пишите то, что реально сделали и добились); рекомендации решают (пусть даже будут от ваших коллег или сокурсников). Наконец, лучшее резюме – это то, что вы делаете бесплатно, например, опенсорсный проект для программиста. Кстати, вот <a href="http://www.zachleat.com/resume/">пример клёво оформленного резюме</a>, возьмите на заметку. Мне стоило бы заняться <a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/Larionov%20CV.pdf">своим резюме</a> и подогнать его под стандарты. И да, <a href="http://www.darowski.com/tracesofinspiration/2007/03/06/the-blog-is-the-new-resume/">блог – лучшее резюме</a>!</p></li>
<li><p>В экзамене <a href="http://www.cimaglobal.com">CIMA</a> E1 25% вопросов отведены теме HR, большая часть которых представляет собой анализ существующих теорий мотивации персонала, а их на протяжении ХХ века сменилось точно более 15. Оказывается, всё гораздо сложнее, чем просто деньги, удовольствие от достижения целей, общение. <strong><a href="http://www.farnamstreetblog.com/2013/04/the-surprising-reasons-we-like-to-work/">&ldquo;Необычные причины, заставляющие нас работать&rdquo;</a></strong> ищите в расшифровке отличной лекции на TEDxRiodelaPlata</p></li>
<li><p>А вам кажется логотип Одноклассников дружелюбным; Яндекса – волнующим; Википедии – спокойным? Судя по исследованию <strong><a href="http://www.business2community.com/marketing/does-color-really-matter-in-marketing-0478765">&ldquo;Значат ли что-то цвета в Маркетинге?&rdquo;</a></strong>, именно цвет логотипа заставляет наш мозг формировать первоначальное впечатление о компании. Вы согласны? У меня почти сто процентное попадание.</p></li>
<li><p>Многие сайты в рунете и за его пределами продолжают строиться по простой формуле 640*480, и это при том, что уже у телефонов разрешение в полтора раза больше… О том <strong><a href="http://www.smashingmagazine.com/2013/05/06/new-defaults-web-design/">&ldquo;Как сильно изменился Веб&rdquo;</a></strong> читайте в свежей статье на Smashing Magazine. Кстати, на неделе также вышла статья, показывающая изменения, произошедшие за последние годы <a href="http://www.siliconrus.com/2013/05/populyarnyie-saytyi-togda-i-seychas/">с дизайном ключевых интернет платформ</a>.</p></li>
<li><p>Наконец, сразу <strong>две статьи</strong>, объединённые одной темой. Их авторы считают, что создать <a href="http://www.kraynov.com/2013/05/02/throw-mvp/">преуспевающий стартап</a> и <a href="http://abnormalreturns.com/finance-blogging-is-not-for-the-faint-of-heart/">блог о финансах</a> одинаково сложно. И они оба также уверены, что оба этих процесса могут дать опыт, который почти невозможно получить другим способом. С обоими этими утверждениями я согласен, и очень советую ознакомиться с обеими статьями.</p></li>
</ol>


<p>На сладкое сегодня отличный клип прямиком из 1977 года. Ведь умели когда-то писать музыку :&ndash;)</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/V0OFF3q4Pxk?list=PLls1W-SjzeFPTgknTNGW9z8m9iqwBykeu" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
