<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: how to blog | My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/how-to-blog/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vonoiral.com/"/>
  <updated>2014-05-06T00:30:08+04:00</updated>
  <id>http://blog.vonoiral.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[6 способов улучшить линкблог]]></title>
    <link href="http://blog.vonoiral.com/blog/2013/06/05/6-sposobov-uluchshit-linkblogh/"/>
    <updated>2013-06-05T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.vonoiral.com/blog/2013/06/05/6-sposobov-uluchshit-linkblogh</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вести ещё один <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Linklog">линкблог</a> очень клёво и просто! Если у вас есть 15 минут в неделю, то у вас всё получится!</p>

<p>Вести ещё один <em>популярный и читаемый</em> линкблог — куда сложнее, нужно думать, анализировать аудиторию и работать с контентом.</p>

<p>Я веду <a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/">рубрику пятничных ссылок</a> уже на протяжении одиннадцати недель, и пришло время несколько переработать формат и проанализировать статистику.</p>

<p>Думаю, эта статья будет полезна тем, кто задумается о том, стоит ли завести линкблог, а также тем из вас, кто уже его ведёт и думает о развитии.</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p><strong>Контента в интернете очень много</strong> и, не предпринимая никаких усилий. можно выловить 5–10 событий, которые будет иметь смысл опубликовать вместе. Среди моих источников: RSS подписки, Facebook и несколько тематических сайтов, например <a href="http://crowdsourcing.com">агрегатор новостей по краудфандингу</a>. Отбирать контент нужно очень пристально, даже одна лишняя ссылка может в корне изменить общее представление о статье.</p></li>
<li><p><strong>Нужно больше читать</strong>. И не только для того, чтобы не потеряться в гуще событий, но и с целью улучшить письменные навыки. Кстати, если верить статистике, <a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/books/">статьи о почитанных книгах</a> пользовались наивысшей популярностью и неоднократно перечитывались.</p></li>
<li><p><strong>Редкая птица долетит до середины Днепра</strong>. Судя по <a href="http://help.yandex.ru/metrika/behavior/scroll-map.xml">карте скроллинга</a>, любезно предоставленной Яндексом, мало кто дочитывает список до конца, соответственно нужно доработать формат и утихомирить живущего внутри графомана. Список должен быть максимально коротким и простым для восприятия.</p></li>
<li><p><strong>Название решает</strong>. Если вы потратите пять минут и придумаете цепляющее название для статьи, которое объединяет то, о чём вы сегодня пишете;  то результаты не заставят себя ждать. Интригуйте, провоцируйте, но самое главное не перегибайте палку. Глупо делать как я, и просто перечислять упомянутые темы, хотя это очень хорошо работает в плане SEO.</p></li>
<li><p><strong>Who wants the video?</strong> Если судить по статистике просмотров, то видео, которые я прикреплял в конце постов, не смотрит практически никто. Это никак не зависит от типа видео: я экспериментировал с обучающими, научными, музыкальными и развлекающими роликами. Либо мне не удалось угадать вкусы аудитории, либо этот формат не работает. Возможно стоит последовать <a href="http://ilyabirman.ru/meanwhile/tags/video/">примеру Ильи Бирмана</a> и отвести для видео отдельный день в ротации.</p></li>
<li><p><strong>Комментам – нет!</strong> Ох,  сколько же блоггеров отказалось от комментариев: <a href="http://addmeto.cc/2013-03-21/">Bobuk</a>, <a href="http://mattgemmell.com/2011/11/29/comments-off/">Gemmell</a>, <a href="http://ilyabirman.ru/meanwhile/">Бирман</a>, <a href="http://shawnblanc.net">Shawn</a>, <a href="http://www.marco.org">Marco</a>. Давайте, и я, наверное, на время их отключу. Если вы хотите что-то мне написать, все возможности связаться со мной есть в <a href="http://blog.vonoiral.com/nikita-larionov/">описании к блогу</a>. Просто, как я понял, для вас это уже самый удобный способ выразить своё мнение. Да и мне он нравится куда больше ;&ndash;)</p></li>
</ol>


<p>Подводя итог и учитывая полученный фидбек, на следующей неделе рубрику ждёт некое переосмысление. Кстати, как я сейчас понимаю, блог отличное место для всякого рода экспериментов, и я рад, что мои замечательные читатели стоически их выносят.</p>

<p>Спасибо вам, вы самые лучшие читатели в мире!</p>

<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comments, Microtweaks, and Stats]]></title>
    <link href="http://blog.vonoiral.com/blog/2013/03/20/Comments-Microtweaks-and-Stats/"/>
    <updated>2013-03-20T20:40:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.vonoiral.com/blog/2013/03/20/Comments-Microtweaks-and-Stats</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://scriptogr.am/">Scriptogr.am</a> – это уникальный блогсервис, каждый пришедший на который просто ОБЯЗАН написать пост про то, как он его использует, допиливает и улучшает. Настала моя очередь :&ndash;)
Для начала хочу отметить, что для меня это первый серьёзный стендэлон<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup> блог. Классическими примерами таких блогов можно назвать <a href="http://wordpress.com">вордпресс</a>, <a href="http://octopress.org">октопресс</a> и т.п.</p>

<p>Последний мой осознанный <a href="http://vonoiral.blogspot.co.uk">блог</a> жил на Блоггере и неплохо себя чувствовал. Активность там была небольшая, за год набежало чуть больше полутора тысяч уникальных просмотров, но площадка мне нравилась и практически ничем не напрягала. Сюда переполз достаточно спонтанно, понравилась сама идея подобной платформы, о чём я уже <a href="http://blog.vonoiral.com/post/about-the-blog">писал</a>.
Переход дался мне непросто: я понял, что здесь отсутствуют полезные и необходимые сервисы, которые даются на Блоггере &ldquo;из коробки&rdquo;, например комментарии и статистика. Жить без отклика аудитории и какого-то фидбека мне  не интересно, да и приятно помериться количеством просмотров. В этом посте я опишу как это всё можно добавить, а в следующих, что ещё здесь можно допилить и кастомизировать.Кстати, мои советы могут быть полезны и тем у кого блог бежит на Вордпрессе или Блоггере, всё работает примерно также.<!-- more -->
Перед тем как вы полезете под капот своему блогу <strong>ВАЖНО</strong> заметить, что всё вы правите на свой страх и риск ;&ndash;)#СтатистикаНачнём с добавления статистики. На самом деле это очень просто! Так как блог русский, то добавлять помимо <a href="http://www.google.com/analytics/">Google Analytics</a> мы будем <a href="http://metrika.yandex.ru/">Яндекс.Метрику</a>.Соответственно для Яндекс.Метрики переходим на <a href="http://metrika.yandex.ru/">сайт</a> и заполняем формы. Копипастим код и вставляем в HTML редакторе до закрывающего тага <code>&lt;/body&gt;</code>.Повторяем тоже самое для Google Analytics и наслаждаемся результатом :&ndash;)</p>

<h1>Микротвики</h1>

<p>Теперь можно передохнуть и добавить вашему блогу пару мелочей, которые практически не заметны, но выглядят они очень занимательно.</p>

<p>После открывающего тага <code>&lt;title&gt;</code> в блоке <code>&lt;head&gt;</code> добавляем следующие строчки и получаем <strong>уникальные заголовки</strong> для каждой страницы блога.</p>

<pre><code>
 | 
 

Archive of 
</code></pre>

<p>Продолжаем править <code>&lt;head&gt;</code> и добавляем следующую строку, которая позволит вам кастомизировать <strong>значёк блога в закладках</strong>:</p>

<pre><code>&lt;link rel="shortcut icon" href="ССЫЛКА_НА_ИЗОБРАЖЕНИЕ"&gt;
#КомментарииДля привязки комментариев работы не сильно больше, чем для Статистики. Правда решений проблемы на порядок больше: [Disqus](https://disqus.com), [Hyper Comment](http://hypercomments.com), [комментарии vk](http://vk.com/developers.php?p=Comments), [facebook](http://developers.facebook.com/docs/reference/plugins/comments/)… Какой сервис выбрать – решать вам, рассмотрим их привязку на примере Disqus.Думаю регистрацию на сайте описывать не нужно, всё и так понятно.Копипастим следующий код и вставляем его перед закрывающим тагом ``   &lt;div class="clear"&gt;&lt;/div&gt;   &lt;!-- Disqus code --&gt;     &lt;div id="disqus_thread"&gt;&lt;/div&gt;    &lt;script type="text/javascript"&gt;        var disqus_shortname = 'ЗАМЕНИТЬ_НА_ВАШЕ_ИМЯ_САЙТА';        (function() {            var dsq = document.createElement('script'); dsq.type = 'text/javascript'; dsq.async = true;            dsq.src = 'http://' + disqus_shortname + '.disqus.com/embed.js';            (document.getElementsByTagName('head')[0] || document.getElementsByTagName('body')[0]).appendChild(dsq);        })();    &lt;/script&gt;    &lt;noscript&gt;      Please enable JavaScript to view the &lt;a href="http://disqus.com/?ref_noscript"&gt;comments powered by Disqus.&lt;/a&gt;    &lt;/noscript&gt;    &lt;a href="http://disqus.com" class="dsq-brlink"&gt;blog comments powered by &lt;span class="logo-disqus"&gt;Disqus&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;    &lt;!-- end of Disqus code --&gt;   &lt;/div&gt;&lt;!--end post--&gt;     После этого правим в CSS следующую строчку:  /* Делаем Дискус резиновым */  #dsq-global-toolbar li {    width: auto !important; }Если честно, я никак не могу определиться в выборе между Disqus и Hyper Comment. Отказаться от первой мне мешают реально клёвые комментарии, которые вы оставили к посту о [краудфандинге](http://blog.vonoiral.com/post/crowdfunding), перенести которые конечно возможно, но сейчас это вызывает у меня определённые трудности. Вторая привлекает возможностью комментирования отдельных слов, просто дважды кликнув на них. Подробнее об этой системе комментирования вы можете прочитать на [хабре](http://habrahabr.ru/post/140287/).Призываю вас проголосовать за то, какая система комментариев вам больше нравится и написать в ней свой комментарий.
</code></pre>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Не относящийся к крупным площадкам, таким как <a href="http://www.livejournal.com">ЖЖ</a><a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
