<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: OnlineLearning | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/onlinelearning/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-05T23:08:01+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[MOOC]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/MOOC"/>
    <updated>2013-04-19T00:56:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/MOOC</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ни для кого не секрет, что интернет полностью изменил наше представление об окружающем мире. Даже не так, мир остался прежним: в нём так же есть люди, у этих людей остались прежние потребности, которые делятся на жизненно необходимые (еда, безопасность) и потребности более высокого уровня (общение, саморазвитие, признание). Интернет предоставил огромное количество инструментов удовлетворения этих потребностей. Например, для того чтобы донести какую-то мысль больше нет необходимости собирать огромное количество людей и общаться с каждым напрямую: достаточно написать им лично или отправить что-то в социальную сеть; покупать продукты можно онлайн и так далее.</p>

<p>Одной из высокоуровневых потребностей человека является потребность в развитии. Более того, как мне кажется, эта потребность является центральной для любого человека, через неё в последствии мы и реализуемся, без неё остановился бы научно-технический прогресс, да и экономика, какой мы её представляем, не могла бы существовать. Как реализовалась эта потребность раньше думаю рассказывать не стоит, люди читали книги, ходили на курсы, учились в университетах, и так далее.</p>

<!-- more -->


<h3>Что случилось с приходом интернета?</h3>

<p>Если оценить в широкой перспективе, не изменилось ничего: потребность осталась прежней, книги продолжают читаться, а рынок различных курсов и тренингов сейчас переживает новый рост, связанный с появлением онлайн-курсов с активной обратной связью или проще говоря Massive Open Online Course или MOOC<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>. Интернет дал людям возможность сломить географические рамки и получить доступ к знаниям прежде недоступным в силу чисто прагматических ограничений. Форма во многом не претерпела значительных изменений. Дискуссии о том, что должно измениться в самом процессе обучения кипят в англоязычном интернете очень активно. Русскоязычный сегмент пока молчит, но не понятно как долго подобная прокрастинация будет длиться.</p>

<p><em>Кстати, на мой взгляд, наиболее интересную реализацию новой парадигмы игрового обучения реализует проект <a href="http://www.codeschool.com">Code School</a>, в котором за прохождение &ldquo;уровней&rdquo; в курсах по программированию и веб-дизайну начисляют очки, вроде бы мелочь, но очень приятная.</em></p>

<p>Сегодня я не смогу подробно ответить на вопрос: как изменить парадигму, но на более простые вопросы я отвечу. Приступим!</p>

<h3>Где учиться?</h3>

<p>На сегодняшний день существует огромное количество сервисов предлагающих обучение онлайн в той или иной форме. Наиболее обширный обзор подобных решений был опубликован на <a href="http://thenextweb.com/dd/2012/10/21/so-you-want-to-be-a-programmer-huh-heres-25-ways-to-learn-online/">TheNextWeb</a> в октябре прошлого года, в последствии переведён на русский на <a href="http://habrahabr.ru/post/156241/">ХабрХабре</a>. Я не буду перечислять ресурсы в стандартной форме, а представлю небольшую инфографику, показывающую размеры каждого ресурса в плане предоставляемых курсов.
Важно отметить, что большее количество не является гарантом лучшего качества! И ещё одно, представленные ниже ресурсы являются &ldquo;университетами&rdquo; в классическом понимании, то есть, на них есть курсы как по гуманитарным, так и по точным наукам. Про ресурсы для программистов я напишу отдельно.</p>

<p><em>Кстати, существует отличный сервис <a href="http://coursebacon.com">CourceBacon</a>, агрегирующий курсы с возможностью поиска почти по всем платформам.</em></p>

<iframe src="http://vonoiral.github.io//infogr.am/--1242485917_1366370688" width="550" height="721" scrolling="no" frameborder="0" style="border:none;"></iframe>


<div style="width:550px;border-top:1px solid #acacac;padding-top:3px;font-family:Arial;font-size:10px;text-align:center;"><a target="_blank" href="http://vonoiral.github.io//infogr.am/--1242485917_1366370688" style="color:#acacac;text-decoration:none;">Обучение онлайн</a> | <a style="color:#acacac;text-decoration:none;" href="http://vonoiral.github.io//infogr.am" target="_blank">Infographics</a></div>


<h3>На каких условиях?</h3>

<p>Скажу сразу, возможностей найти курсы, позволяющие без существенных затрат расширить ваш кругозор или углубиться в какую-то тему масса, вам нужно только время и знание английского языка, так как большинство ресурсов не имеют российской локализации. Если язык для вас проблема, то ниже список сервисов, поддерживающих русскоязычных пользователей.</p>

<ol>
<li><a href="http://hexlet.org">Haxlet</a> – как мне кажется наиболее перспективная российская разработка. Это наверное единственный русскоязычный MOOC в принципе. Правда курсов пока только два. Проект ищет инвесторов.</li>
<li><a href="http://www.intuit.ru">Интуит</a> – подборка онлайн курсов по повышению квалификации, проще говоря дистанционное дополнительное образование.</li>
<li><a href="http://www.ted.com">TED</a> – с недавнего времени все лекции на TED снабжаются субтитрами, так что полезен ещё и при изучении языка.</li>
<li><a href="http://www.lektorium.tv">lektorium.tv</a> – открытие для меня самого, ресурс с тысячами лекций на русском.</li>
</ol>


<p>Тема MOOC очень обширная, пишите в комментариях, пользуетесь ли вы подобными сервисами и видите ли в них потенциал.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/eW3gMGqcZQc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe><a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
