<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: marketing | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/marketing/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-05T23:13:09+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Reading 3: Бизнес на 75%]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Reading-3-75-"/>
    <updated>2013-04-05T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Reading-3-75-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодняшняя подборка на 75 процентов состоит из бизнес литературы, причём той, что я прочитал за последний месяц.</p>

<!-- more -->


<ol>
<li><p><strong>Бэтман Аполло</strong>. Те 25 процентов, которые остались, представлены последней книгой Виктора Пелевина. Она является продолжением романа <a href="https://www.ozon.ru/context/detail/id/19040423/">Empire V</a> и собрала крайне неоднозначные оценки в прессе. Вместе с тем книга мне очень понравилась. Пелевин, наверное единственный современный российский автор, которого приятно читать взахлёб. <a href="https://www.ozon.ru/context/detail/id/20067654/">Ozon</a></p></li>
<li><p><strong>И Ботаники делают бизнес</strong>. Книгу о молодом предпринимателе из Сыктывкара, <a href="http://sila-uma.ru">Фёдоре Овчинникове</a>, написанную автором нашумевшего бизнес романа о Евгении Чичваркине, я купил ещё в прошлом году, но, начав читать, отдал её одному хорошему другу. И вот сейчас я снова натолкнулся на неё в программе Олега Тинькова &ldquo;<a href="http://www.youtube.com/watch?v=cLtQHtS2W8k&amp;list=SP090634BB17919603&amp;index=22">Бизнес Секреты</a>&rdquo;. Здесь я не хочу обсуждать автора программы, но книга реально заслуживает вашего внимания, так как в очень простой форме объясняет сложные бизнес процесс и особенности принятия важных управленческих решений. Ну, а самое главное убеждает в том, что в мире нет ничего невозможного. <a href="https://www.ozon.ru/context/detail/id/6288272/">Ozon</a></p></li>
<li><p><strong>К чёрту всё! Берись и делай!</strong>. Эта книга была написана не человеком, страдавшим всю жизнь от дислексии<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>, но рыцарем и наверное одним из самых ярких предпринимателей современности, построившим великую империю, Сером Ричардом Брэнсоном. Проще сказать, чего нет в этой книге. В ней нет ни капли сомнений: если ты решился – делай и не оглядывайся на то, что скажут другие. <a href="http://www.amazon.co.uk/gp/product/B005F3GK92">Amazon</a></p></li>
<li><strong>Арифметика маркетинга</strong>. Эта книга была написана Игорем Манном и предназначена преимущественно топам компаний. Она позволяет не только оценить работу маркетера[^2], но и разобраться в самом процессе маркетинга. Взгляд практика не всегда даёт полное представление о сложных процессах, но позволяет ориентироваться и принимать правильные решения. <a href="https://www.ozon.ru/context/detail/id/5666636/">Ozon</a></li>
<li><strong>Партизанский маркетинг</strong>. Книгу я активно использовал при написании последней курсовой работы, о которой думаю сделать отдельный пост, когда она будет закончена. Описать её суть можно одним простым предложением: что делать, если вы хотите добиться успеха в маркетинге, но располагаете очень скромным бюджетом или работаете совсем без него. <a href="https://www.ozon.ru/context/detail/id/19363159/">Ozon</a></li>
</ol>


<p>И напоследок, ролик демонстрирующий насколько легко обмануть человеческое внимание:</p>

<iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/AqOEdzanMCE?list=PLls1W-SjzeFPTgknTNGW9z8m9iqwBykeu" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>Надеюсь сегодняшняя подборка будет вам полезна. Кстати, разумных мне видится попросить вас написать в комментариях о тех книгах, которые вы прочитали за март и собираетесь прочитать в апреле.</p>

<p><a href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/reading/"><strong>Прошлые статьи рубрики</strong></a></p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Дислексия – избирательное нарушение способности к овладению навыком чтения при сохранении общей способности к обучению. <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BA%D1%81%D0%B8%D1%8F">Wikipedia</a>[^2]: Так автор называет специалистов по маркетингу.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
