<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: finance | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/finance/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-05T22:17:19+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Повседневные финансы: NPV]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/NPV"/>
    <updated>2013-03-27T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/NPV</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Многое в нашей жизни можно назвать инвестиционным проектом: покупка жилья, машины; обучение. Все эти действия отвлекают средства из оборота в рамках повседневных задач для вложения их в то, что как вам кажется принесёт пользу в дальнейшем.</p>

<!-- more -->


<p>Я уверен, что многие из читателей этого блога знакомы с методом оценки инвестиций на основе Чистой Приведённой Стоимости (<a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D1%91%D0%BD%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%81%D1%82%D0%BE%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C" title="Википедия">NPV</a>), в этом посте я бы хотел рассказать вам, как этот метод можно применить в повседневной жизни. Важно отметить, что подобное применение имеет ряд допущений, но безусловно даже в таком виде поможет вам принимать более рациональные и взвешенные решения.
Для того чтобы применить метод вам нужна некая входящая информация: период окупаемости проекта (например, средний срок службы автомобиля), предполагаемые расходы, предполагаемые доходы и ставка дисконтирования (стандартно — это безрисковый процент, допустим ставка банковского депозита в 9%). Имея описанные выше данные, путём простых арифметических действий вы можете предположить результативность принимаемого вами решения.</p>

<p><img src="http://src.sencha.io/https://dl.dropbox.com/u/5371087/npv.png" alt="image" />,</p>

<p>где i – ставка дисконтирования, t – временной период по порядку, Rt – денежный поток за период</p>

<p>Если в итоге вы получаете отрицательное значение, значит проект не эффективен априори и инвестироваться в него смысла нет; если значение положительное — значит инвестирование будет эффективным.</p>

<blockquote><p><strong><em>Пример:</em></strong></p>

<p><em>Вы собираетесь получить MBA и включаете в систему расходы, которые понесёте: стоимость обучения, жизненные расходы, упущенную выходу от потери двух лет продвижения по карьерной лестнице и потенциальные доходы, которые сулит получение этой степени – более высокую зарплату продвижение и полученный в процессе обучения опыт.</em></p></blockquote>

<p><strong>Ограничения модели</strong>:</p>

<ul>
<li>невозможность или высокая сложность учёт качественных факторов и поведенческих аспектов, как и интуиции;</li>
<li>нет гарантии, что модель даст правильный и 100% подходящий для вас результат;</li>
<li>сложность сравнения проектов с различной доходностью и выбора приемлимой ставки дисонтирования;</li>
<li>не учитывается вероятность наступления событий.</li>
</ul>


<p>Учитывая описанные выше ограничения возникает закономерный вопрос, зачем тогда она нужна? Всё достаточно просто — эта модель, ещё один дополнительный шаг, который позволяет вам оценить все за и против того или иного решения и принять его осознано и взвешенно.</p>

<p>Очень интересно, что вы думаете вы по этому вопросу и понимание того, как вы принимаете серьёзные финансовые решения. Если тема будет интересна, я расскажу о других «профессиональных» методах принятия решений.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
