<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: iOs | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/ios/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-05T22:14:44+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Home Screen]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/home-screen"/>
    <updated>2013-06-26T21:06:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/home-screen</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Вот уже 5 лет моим основным телефоном является iPhone, прекрасное устройство, которым я безумно доволен. Сегодня я расскажу вам о том, что находится на его экране &ldquo;Home&rdquo;. Надеюсь, всем тем, кто заходит в мой блог с iOS устройств (если верить Яндекс.Метрике таких около 15%) эта статья будет  полезной. Так же все приложения доступны и для Андройд ;&ndash;)</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/Photo%2026-06-2013%2017%2020%2058.png" alt="image" /></p>

<p>Не вижу смысла сейчас обсуждать последнюю iOS, так как уже сломано слишком много копий, от которых уже две недели разрывается мой РСС-ридер. Наверное лучший обзор написал <a href="http://mattgemmell.com/2013/06/12/ios-7/">Мэт Гэммел</a>, с которым я согласен по большинству пунктов. А ещё, мне кажется преждевременным обозревать незаконченный продукт.</p>

<p>Так же я думаю, что нет смыла описывать стандартные приложения Apple.</p>

<p>Приступим к обзору того, что вы очень скоро скачаете из App Store ;&ndash;)</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/instagram/id389801252?mt=8">Instagram</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>Для меня это уже &ldquo;стандартное&rdquo; приложение, которое позволяет делиться фотографиями еды, ног, неба и котиков, а с недавнего времени ещё и создавать 15-секундные видеоролики.  К вышесказанному можно добавить только одно: подписывайтесь! <a href="http://instagram.com/igon">@igon</a></p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/evernote/id281796108?mt=8">Evernote</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>Идеальная замена стандартным Заметкам с прекрасной облачной синхронизацией. Не знаю, почему вы ещё не пользуетесь этим приложением.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/checkie-for-foursquare/id382356167?mt=8">Checkie</a></strong>  (бесплатно)</p>

<p>Великолепно выполняет основную функцию <a href="https://foursquare.com/">foursquare</a>, а именно позволяет чекиниться в одно прикосновение. Ничего другого не делает.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/soundhound/id355554941?mt=8">Soundhound</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>Распознание музыки. Субъективно, работает намного быстрее чем Shazam.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/dropbox/id327630330?mt=8">Dropbox</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>Наверное лучший облачный сервис хранения данных. Благодаря нескольким реферальным программам сейчас мне доступно около 17Гб пространства. <a href="http://db.tt/ltN5idG">Вливайтесь и вы</a>!</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/reeder/id325502379?mt=8">Reeder</a></strong> (99 Р.)</p>

<p>Просто лучшая РСС-читалка<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>, которая, надеюсь, скоро получит поддержку <a href="http://cloud.feedly.com/">Feedly</a>. Напоминаю, что во время весеннего обострения, связанного с закрытием Google Reader, я <a href="http://blog.vonoiral.com/post/News-Aggregator-1/">задумался о создании собственного решения</a>, но в связи с отсутствием времени, мой проект до сих пор находится на уровне идеи. И да, у этого блога есть <a href="http://feeds.uri.lv/saratovmanchester">РСС-фид</a>, подписывайтесь!</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/lingvo-dictionaries-english/id391989146?mt=8">Lingvo</a></strong> (199 Р.)</p>

<p>Лучший расширяемый словарь, который поддерживает огромное количество языков и распознание текста.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/runkeeper-gps-track-running/id300235330?mt=8">RunKeeper</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>GPS-трекер бега с набором тренировок, рассчитанных на разные уровни подготовки.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/google-maps/id585027354?mt=8">Google Maps</a></strong> (бесплатно)</p>

<p>Отличная альтернатива неудачным картам от Apple и не работающим в Европе <a href="https://itunes.apple.com/ru/app/andeks.karty/id313877526?mt=8">Яндекс.Картам</a>.</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/tweetbot-for-twitter-iphone/id428851691?mt=8">Tweetbot</a></strong> (99 Р.)</p>

<p>Наверное лучший клиент для Твиттера, разработчикам которого придётся реально попотеть с переносом интерфейса на iOS 7.  Фолловьте <a href="https://twitter.com/igon">@igon</a>!</p>

<p><strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/downcast/id393858566?mt=8">Downcast</a></strong> (66 Р.)</p>

<p>Самый функциональны плеер подкастов.</p>

<p> <strong><a href="https://itunes.apple.com/ru/app/basecamp-official-app/id599139477?mt=8">Basecamp</a></strong> (условно бесплатно)</p>

<p>На этом приложении я бы хотел остановиться поподробнее. Начну с того, что это разработка великолепной команды <a href="http://37signals.com">37signals</a>, авторов чумовой книги <a href="http://www.ozon.ru/context/detail/id/5193684/">Rework: Бизнес без предрассудков</a>. Приложение даёт доступ к одному из лучших сервисов совместной работы над проектами. Сам сервис не бесплатный, но даётся 60 дневный триальный период, за который вы сможете понять, нужен ли он вам.</p>

<p> Присылайте свои экраны &ldquo;Home&rdquo;, уверен, на них тоже очень много всего интересного. И пишите, любым удобным вам способом, если нашли что-то полезное среди описанных мною приложений.</p>
<div class="footnotes">
<hr/>
<ol>
<li id="fn:1">
<p><a href="http://ilyabirman.ru/meanwhile/all/rss-subscription/">Что такое РСС и зачем он нужен</a>, отлично описал Илья Бирман.<a href="#fnref:1" rev="footnote">&#8617;</a></p></li>
</ol>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
