<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: crowdfunding | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/crowdfunding/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-04T23:42:24+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[Постмортем] Troubadour]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/postmortem-troubadour"/>
    <updated>2014-05-05T09:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/postmortem-troubadour</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Блог Толпа профинансирует – это во многом мой эксперимент. Я знаю, что в России уже сформировалось несколько ресурсов, которые освещают отрасль краудфандинга. Но авторских проектов пока ещё не было. Так как формат блога достаточно свободный, то в нём я могу также проводить небольшие эксперименты.</em></p>

<p><em>Один из экспериментов, который я предполагаю запустить в этом блоге – это публичный разбор успешных и провалившихся проектов. То есть то, что в англоязычной зоне сети называют <strong>постмортемами</strong> (от англ. postmortem). В них я постараюсь рассказать о том, что повлияло на то количество средств, которое в итоге собрал проект.</em></p>

<p><em>Этот цикл статей будет в первую очередь интересен создателям проектов, так как позволит избежать ошибок и скопировать успешно работающие механики. Он не предполагает выработки идеального механизма проведения краудфандинговой кампании, но позволит людям, задумавшимся о привлечение финансов подобным образом, взвесить все &ldquo;за&rdquo; и &ldquo;против&rdquo; и оценить свои силы в рамках потенциально возможных проблем.</em></p>

<p><em>В России подобный формат пока не сильно популярен, так что на протяжении первого месяца я разберу несколько наиболее показательных, но малоизвестных англоязычных проектов. На очереди разбор ряда российских проектов, с создателями которых мне посчастливилось познакомиться.</em></p>

<p>Первым на мой импровизированный операционный стол попала успешная компания на Кикстартере интерактивной графической новеллы <a href="https://www.kickstarter.com/projects/dmzilla/troubadour-an-interactive-graphic-novel"><strong>Troubadour</strong></a>. Основой для статьи стал опубликованный авторами пару месяцев назад <a href="http://www.cicatriz.net/blog/2014/2/20/troubadour-kickstarter-postmortem">постмортем</a>.</p>

<p>Этот проект интересен в первую очередь выбранным жанром, который, хотя и сближает его с традиционно успешными игровыми проектами, дистанцирует от массмаркета. Также можно отметить необычный 8-битный графический стиль новеллы, который близок инди разработчикам и ключевой целевой аудитории проекта, фанатам олдскульных игр и комиксов.  Общее впечатление от проекта вы можете получить, посмотрев его ролик:</p>

<iframe width="480" height="360" src="https://www.kickstarter.com/projects/dmzilla/troubadour-an-interactive-graphic-novel/widget/video.html" frameborder="0" scrolling="no"> </iframe>


<p>За отведённые <strong>30 дней</strong> создатели проекта собрали около <strong>17 тысяч долларов</strong> от <strong>362 бекеров</strong>. На графике ниже представлены сборы по дням.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/KSchart.png" alt="[График 1]" /></p>

<p>На графике видно, что после первых нескольких дней, сопровождавшихся большой активностью в аккаунтах социальных сетей создателей проекта, количество собираемых средств выравнивается. Так как в конце проекта повышается количество производимых обновлений вырастает и сумма получаемых средств. Пик в конце кампании связан, во-первых, с увеличением активности авторов и их друзей в социальных сетях, а, во-вторых, с покупкой трёх наиболее крупных наград суммой в 1 000 долларов. Эти награды были предложены предложены на суд бекеров только на 15 день кампании.</p>

<p>Интересно, что другие крупные награды за 300 (персонаж новеллы, созданный по описанию бекера) и 600 долларов (персональная сцена с участием бекера) были практически полностью выкуплены в самом начале проекта. Авторы уверены, что их ЦА подобные награды очень понравились. Однако, наиболее популярной была награда ценой всего в 10 долларов, наименьшая, которая включала цифровую копию игры. Ниже представлено распределение наград по количеству купленных бекерами:</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/ksrewards.PNG" alt="[График 2]" /></p>

<p>Если говорить о маркетинге, то на SMM было потрачено всего 25 долларов на два платных продвижения постов в Facebook. В качестве таргетинга были выбраны следующие интересы: краудфандинг, Kickstarter, Sword &amp; Sworcery, Seattle, Fez и схожие ключевые слова. Оба поста были по-разному таргетированы, но оба вели напрямую на страницу проекта на Kickstarter. Итогом стали два вливания по 50 и 60 долларов соответственно. Хотя результаты этих экспериментов были небольшие, авторы их очень позитивно оценили. Специально саму страницу проекта или компании разработчика авторы не продвигали.</p>

<p>Другим интересным наблюдением стало деление бекеров на тех, которые пришли на Kickstarter напрямую и по реферальным ссылкам с социальных кнопок &ldquo;Поделиться&rdquo;. Вы можете увидеть его на графике ниже в разрезе просмотров ролика:</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/ksvid.PNG" alt="[График 3]" /></p>

<p>Наибольшими по количеству бекеров были следующие источники трафика: Twitter (53), Прямой траффик (50) и Facebook (45 и 4 от платных продвижений постов). Что касается продвижения в СМИ, наибольший эффект дало размещение интервью на ресурсах <a href="http://www.joystiq.com/2013/09/10/eric-dotys-troubadour-and-the-melancholy-of-growing-up/">Joystiq</a> и <a href="http://www.polygon.com/2014/1/25/5342930/troubadour-kickstarter-technology-dependent-society-eric-doty-interview">Polygon</a>, 10 и 8 бекеров соответственно. Статьи на других ресурсах, содержащие просто упоминания о проекте, имели меньший эффект. Каждая такая статья принесла от 2 до 4 бекеров. Около 28% бекеров пришли напрямую с Kickstarter, но учитывая опыт предыдущих проектов, можно с уверенностью сказать, что, на самом деле, доля этого источника трафика несколько меньше, а его значение иногда преувеличено.</p>

<p>Несколько советов от создателей проекта:</p>

<ul>
<li>Бекеры хотят знать, кому дают деньги, так что обязательно создайте видео, рассказывающее о вашей команде;</li>
<li>Расскажите о своей идее друзьям и членам семьи за несколько недель до старта проекта. Это позволит им хорошо подготовиться;</li>
<li>Внимательно проверяйте список бекеров, так как иногда они забывают отметить выбранную награду;</li>
<li>Обязательно свяжитесь с местными сообществами они могут дать неоценимую поддержку и траффик;</li>
<li>Если это ваша первая краудфандинговая кампания, заложите в бюджет расходы на доставку наград;</li>
<li>Около 4% ваших бекеров столкнуться с проблемами при оплате, не забудьте написать для них подробную инструкцию.</li>
</ul>


<p>Адаптация для российских краудфандинговых проектов:</p>

<ul>
<li>Алтернативой платного продвижения постов в Facebook может стать таргетированная реклама ВКонтакте. Эффективно таргетировать по группам в социальных сетях отдельных площадок;</li>
<li>На траффик с самой плащадки лучше вообще не рассчитывать. Если он и будет, то это скорее исключение, нежели правило. Краудфандинговое коммьюнити в нашей стране пока ещё не сформировано.</li>
<li>Обязательно закладывайте в проект транспортные риски и издержки.</li>
</ul>


<h3>Дополнительные источники</h3>

<p>Перед запуском проекта обязательно ознакомьтесь со следующими статьями в этом блоге: <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/"><strong>15 типичных ошибок краудфандингового проекта</strong></a> и <a href="http://blog.vonoiral.com/post/CrowdcultPro-2013-how-not-to-rich-sucess-with-crowdfunding/"><strong>Как (не) собрать денег через краудфандинг?</strong></a></p>

<p>Если вам понравилась эта статья и у вас появились идеи и комментарии напишите об этом в твиттере с хештегом <strong>#толпапрофинансирует</strong>. Если вы хотите разместить постмортем проекта или обсудить насущные вопросы краудфандинга <a href="http://vk.com/im?media=&amp;sel=2355839"><strong>пишите мне во ВКонтакте</strong></a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Краудинвестинг в России: казнить нельзя помиловать]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/Crowdinvesting-in-Russia"/>
    <updated>2014-04-29T18:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/Crowdinvesting-in-Russia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Этот пост я пишу по свежим впечатлениям от <a href="http://2014.russianinternetforum.ru/program/1429">секции Краудинвестинг</a> на <a href="http://2014.russianinternetforum.ru">РИФ+КИБ 2014</a>.</em></p>

<p>Перед тем как описать состояние отрасли краудинвестинга в России необходимо дать небольшую вводную, раскрывающую понятие краудинвестинга и обозначающую место краудинвестинга в мире.</p>

<p><strong>Краудинвестинг</strong> (акционерный краудфандинг) — подвид финансового краудфандинга, участники которого (сертифицированные и не сертифицированные инвесторы) получают условную долю в прибыли или уставом капитале не публичной компании (не ОАО), привлекающей таким образом деньги.</p>

<p><a href="http://blog.vonoiral.com/post/kraudfandinghovyie-platformy-v-rossii/">Ознакомьтесь с полной классификацией краудфандинговых площадок →</a></p>

<p>В мире краудинвестинг является одной из наиболее динамически развивающихся форм краудфандинга в 2011–2013 гг. Несмотря на это, во многих странах правовое поле, регулирующее этот вид краудфандинга, до сих пор до конца не сформировалось. Тем не менее по данным <a href="http://www.crowdsurfer.co/">Crowdsurfer</a> в мире существует около 250 платформ, реализующих модель краудинвестинга на практике.</p>

<h2>Краудинвестинг в мире</h2>

<p>Из-за законодательных ограничений во многих странах наибольшее распространения эта модель краудфандинга получила в Великобритании, стране в которой отсутвуют законодательные ограничения инвестиций в не публичные компании. В этой стране существует две крупных платформы, исповедующие разные подходы.</p>

<ul>
<li> <a href="http://www.crowdcube.com">Crowdcube</a> — платформа, дающая инвесторам возможность стать прямыми участниками управления в проинвестированном стартапе. За всю историю на этой платформе было успешкно привлечено 116 стартапами около 23 миллионов фунтов, зарегистрировано более 68 тысяч инвесторов.</li>
<li> <a href="http://www.seedrs.com">Seedrs</a> — платформа становится единым инвестором, агрегирующим все права по управлению проинвестированным стартапом. За всю историю на этой платформе было успешкно привлечено 56 стартапами около 5 миллионов фунтов, зарегистрировано более 29 тысяч инвесторов.</li>
</ul>


<p>То есть на Английском рынке есть две понятные модели, соревнующиеся друг с другом в количестве успешно завершённых сделок, средних объёмах инвестирования и общем размере инвестиционного портфеля. Также присутствует несколько менее активных платформ, исповедующих в том числе и гибридные модели, объединяющие денежный и не денежный краудфандинг. Такой платформой, например, является <a href="https://banktothefuture.com">BanktoTheFuture</a>.</p>

<p>В США акционерный краудфандинг возможен только условно. Хотя и приняты три главы JOBS акт, позволяющие создавать краудинвестинговые платформы и рекламировать на них проекты, привлекающие инвестиции. Но, по крайней мере пока, отсутствуют законодательные нормы, позволяющие инвестировать неаккредитированным инвесторам. Соответственно, описанный выше &ldquo;английский&rdquo; краудинвестинг в США пока не возможен.</p>

<h2>Краудинвестинг в России</h2>

<p>Возвращаясь к теме статьи, &ldquo;Краудинвестинг в России&rdquo;, можно с уверенностью сказать, что в нашей стране произошла, как это очень часто бывает, некая подмена понятий.</p>

<p>Ещё в прошлом году на <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/">RIW-2013</a> был представлен проект Константина Шаблина, <a href="http://starttrack.ru">StartTrack</a>, который даёт возможность инвестировать в не публичные компании. Ключевым отличием от описаных выше английских краудинвестинговых платформ является ограничиение минимального размера инвестиций в 100 000р. По словам создателей этой платформы, первоочередным в понятие краудинвестинг является &ldquo;инвестинг&rdquo;, а не &ldquo;крауд&rdquo;.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/Screenshot%202014-04-26%2010.41.27.png" alt="image" /></p>

<p>Если быть совсем откровенным, то и инвестинг у платформы до конца не получился. Сейчас у площадки имеется только информационная функция, позволяющая инвестором узнать о новых проектах,отобранных командой StartTrack. После этого инвестор, проявивший интерес к проекту, получает доступ к большинству его финансовых и нефинансовых показателей. А потом уже вне площадки договаривается со стартапом о раунде инвестиций.</p>

<p>Команду Константина можно понять! Ниша для подобного проекта в России есть: отсутствуют удобный инструмент для инвесторов по поиску адекватных стартапов, в счёт можно взять разве что <a href="http://spark.ru">SPARK</a> и <a href="http://rusbase.vc">RusBase</a>. С другой стороны команде проекта ничего и не оставалось: российское законодательство до предела усложняет систему инвестирования в ООО, а создать ОАО под каждый мало-мальски значимый стартап дорого и бессмысленно. Законодательно ограниченно количество учредителей — 50 человек. А все сделки по инвестированию необходимо проводить через юристов.</p>

<p>То есть из-за законодательных ограничений платформа не может работать по модели &ldquo;английского&rdquo; краудинвестинга. Вместе с тем, сама площадка накладывает ряд ограничений на участвующие в процессе стартапы и инвесторов. Платформе очень нравится работать с бизнес ангелами, именно это кристаллизировалось в уже отмеченный выше минимальный порог в 100 000р. С другой стороны, приходящие на платформу стартапы должны пройти жернова экспертной команды StartTrack, отметающей откровенный шлак и пропускающей только самые лучшие проекты.  Учитывая эти ограничения попасть на площадку как стартапам, так и инвесторам очень и очень сложно. Подобная система ограничений, по философии создателей <a href="http://starttrack.ru">StartTrack</a>. позволяет предоставить инвесторам максимально качественную выборку стартапов и оградить создателей проектов от неадекватных инвесторов.</p>

<p>Что мы имеем в итоге? <a href="http://starttrack.ru">StartTrack</a> – это русскоязычный <a href="https://angel.co">AngelList</a>, информационный сервис организующий обмен информацией между инвесторами и стартапами. В настоящий момент на платформе присутствуют 37 проектов, 100 инвесторов, между ними назначается около 1 встречи  в день.</p>

<div id="fb-root"></div>


<p> <script>(function(d, s, id) { var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0]; if (d.getElementById(id)) return; js = d.createElement(s); js.id = id; js.src = &ldquo;//connect.facebook.net/en_US/all.js#xfbml=1&rdquo;; fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs); }(document, &lsquo;script&rsquo;, &lsquo;facebook-jssdk&rsquo;));</script></p>

<div class="fb-post" data-href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10202042638207821&amp;set=a.2823957038376.2120812.1242485917&amp;type=1" data-width="466"><div class="fb-xfbml-parse-ignore"><a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=10202042638207821&amp;set=a.2823957038376.2120812.1242485917&amp;type=1">Post</a> by <a href="https://www.facebook.com/vonoiral">Nikita Larionov</a>.</div></div>


<p><strong>В сухом итоге, рождение краудинвестинга в России в очередной раз откладывается. Однако, очень радует факт появления проекта, дающего стартапам доступ к лучшим инвесторам, а инвесторам возможность &ldquo;распаковать&rdquo; стартапы.</strong></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Кнопка – сервис для успешных краудфандинговых компаний]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/What-is-knopka-com"/>
    <updated>2014-04-21T08:42:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/What-is-knopka-com</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Статья написана по свежим впечатлениям от</em> <a href="http://knopka.com/event/"><em>презентации Кнопки</em></a><em>, прошедшей в четверг 17 апреля.</em></p>

<p>По личному опыту, большинство краудфандинговых проектов начинает испытывать трудности не на этапе сбора денег, а уже после завершения краудфандинговой компании. У их создателей возникает множество проблем, о которых никто даже не задумывался затевая сбор средств через краудфандинг. Часто такие проблемы возникают в отраслях бизнеса, от которых творческий человек, создатель технологического стартапа или настоящий художник очень далёк. Это юридические вопросы, вопросы налогообложения и, конечно, бухгалтерия.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/Screenshot%202014-04-20%2013.35.59.png" alt="image" /></p>

<p>Может быть на начальном этапе эти вопросы и не имеют никакого значения, но очень редко после успешного сбора средств и выполнения обязательств перед спонсорами компания просто закрывается. Чаще происходит то, что после выполнения всех обязательств у компании начинается следующий этап роста и эти вопросы встают в полную силу.</p>

<p>В этом посте я расскажу о сервисе <a href="http://knopka.com"><strong>Кнопка</strong></a>, который будет полезен как создателям успешных краудфандинговых компаний, так и руководителям малого бизнеса никак не связанным с краудфандингом. Концепция сервиса очень простая – решить все бухгалтерские, юридические, банковские и житейские вопросы клиента.</p>

<p>В посте я рассказываю о том, что такое Кнопка; как она работает; что может и чего не может; кто является клиентами Кнопки и сколько она стоит.</p>

<h3>Что такое Кнопка?</h3>

<ul>
<li><strong>Бухгалтер</strong>. Зачем малому бизнесу нужен бухгалтер? Чтобы привести все дела в порядок, закрыть все вопросы, сдавать отчётность, оптимизировать налогообложение, вести кадровый учёт. Такой бухгалтер не должен ничего забывать. И именно такого бухгалтера и предлагает Кнопка.</li>
<li><strong>Юрист</strong> Кнопки, к сожалению не работает с уголовным и семейным правом; не берёт на рассмотрение сложные патенты. Любой другой договор он рассмотрит с лёгкостью и ответит на самый сложный юридический вопрос, проверит на благонадёжность физическое или юридическое лицо. А по тем вопросам, на которые у юриста нет ответов, Кнопка найдёт посредников, которые готовы всё объяснить.</li>
<li><strong>Бизнес-ассистент</strong>. До сентября прошлого года он назывался личный помошник; но как личным помощником им почти никто не пользовался. Когда вам дают единое окно, которое может помочь решить <em>любой</em> бизнес-вопрос, кажется глупым заваливать его заявками на заполнение анкет на визу, заказами цветов, маникюра и всего остального. Но несмотря на смену названия бизнес-ассистент в том числе готов решить даже самую сложную рутинную задачу.</li>
<li><strong>Банковское обслуживание</strong>: У Кнопки есть свой <a href="http://www.bank24.ru">Банк</a>, который открыл филиал в Петропавловске-Комчатском, чтобы платежи ходили 22 часа в день. Банк занимается только расчётно-кассовым обслуживанием и не имеет никакого кредитного портфеля. Так что для краудфандинговой компании подходит идеально. Ну, а ещё это лучший интернет банк для юриков.</li>
</ul>


<h3>Как работает Кнопка?</h3>

<p>Я не буду описывать ощущения от выверенного интерфейса и скорости работы iPhone и Android приложений, яркости и необычности дизайна сайта и веб-интерфейса, который во многом дублирует функционал интернет-банка. Главное, что за этой технологической оболочкой находятся живые люди. Каждой компании, которая начинает работу с Кнопкой выделяется отдельная команда, которая сидит в одной комнате и работает вместе. Одна команда может работать с 50 компаниями, но авралов практически нет. Наверное, только в первые пару месяцев работы с новой компанией, когда нужно разобраться в отчётности и перевести операционную деятельность на себя. Все члены команды взаимозаменяемые. И если в какой-то команде возникает завал, то его решают решают совместными силами.</p>

<p><img src="http://knopka.com/upload/main/a99/a99a4d2167cce31e4577322b510e7e00.jpg" alt="image" /></p>

<p>Общаться с командой можно не только через веб-интерфейс и скайпу, но и по телефону и скайпу, что и делают некоторые клиенты. Все команды территориально находятся в Екатеринбурге и работают с 9 до 6 по Москве, так как все клиенты находятся в Москве. Команды раз в пару месяцев прилетают в Москву, чтобы пообщаться с клиентами лично.</p>

<p>Отбирают сотрудников в команды тоже очень интересно. Собеседование предваряется перепиской с кандидатом по смс, тестирующей не только его профессиональную пригодность, но и грамотность и адекватность текстовых коммуникаций. После подобного смс-интервьюирования с кандидатами проводится ролевая игра по реально поступающим от клиентов запросам и много-много тестов, в том числе и на эрудицию.</p>

<h3>Что может и чего не может Кнопка?</h3>

<p>Кнопка может очень многое, если не сказать всё. У одного клиента сломался миксер. Кнопка нашла сервис по починке. Другому потребовалось оформить франшизу в ОАЭ. Кнопка помогла это сделать. Практически всегда команда придумывает ответ. Единственное ограничение – запрос должен быть адекватным и законным.</p>

<p>Например, один клиент Кнопки решил поставлять в Норвегию арбузы из Таджикистана. Для него сервис проработал идею поставки арбузов фурами. Проработал несколько уровней производителей этих арбузов, но столкнулся с проблемой, что удалённо найти конечного производителя практически невозможно. Так что работы продолжаются.</p>

<p>У другого клиента эвакуировали машину в центре Москвы. Он решил судиться, но проиграл, так как всё было абсолютно законно. Против закона пойти невозможно.</p>

<p>Количество ошибок стремится к нулю, так как общение с клиентом выстроено максимально логично и адекватно, а каждый член команды – профессионал в своей области.</p>

<p>Команда Кнопки готова взяться за любые задачи, пока не страдает качество. Можно вкидывать всё что угодно. Если команда Кнопки не может сделать что-то сама, например, проанализировать эффективность прямых продаж или обеспечить маркетинговую поддержку продукта, то она выводит эти задачи на аутсорс и находит дополнительных подрядчиков.</p>

<p>Кстати, важно не забывать, что команда Кнопки – это по сути ваши сотрудники, которые просто работают удалённо. Если вы пересылаете сразу 10-15 дел, то последует закономерный вопрос что из это сделать в первую очередь?</p>

<p><a href="http://knopka.com/blog/post.php?id=chto-mozhet-knopka">Больше примеров в блоге Кнопки →</a></p>

<h3>Кто работает с Кнопкой?</h3>

<p>Сейчас у Кнопки порядка 200 клиентов, до конца года это значение увеличится до 1000. Крупных и мегаизвестных клиентов у Кнопки не много. Сегмент не совсем тот. Газпром, допустим, сервисами Кнопки воспользоваться не сможет, даже если будет очеь этого хотеть.
Среди известных клиентов — <a href="http://www.improvement.ru">Глеб Архангельский</a>, разные бизнес-тренеры, рекрутеры и инфо-бизнесмены. С Кнопкой работает один из популярных Российских техно-блогов <a href="http://appleinsider.ru">AppleInsider.ru</a> и интернет магазин для корпоративных клиентов <a href="http://instamart.ru">Instamart</a>.</p>

<p>Уверен, что после этой статьи стать клиентами Кнопки захотят и создатели краудфандинговых проектов.
Кстати, из Кнопки можно вырости, взять своего бухгалтера, но ничего страшного в этом нет. Уходя из сервиса клиент получает всю отчётность.</p>

<h3>Сколько стоит Кнопка?</h3>

<p>Ценник – 12 000р. в месяц. Есть ограничения только по бухгалтерии: в рамках абонентской платы не более 20 строчек выписки, ведение не более одного сотрудника. Юрист и ассистент — безлимитно. Можно использовать только консультации. Можно передать в ведение всю бухгалтерию. Можно открыть счёт Банке и перевести всю операционную деятельность.</p>

<iframe src="http://vonoiral.github.io//instagram.com/p/m5W_a7s1Ie/embed/" width="612" height="710" frameborder="0" scrolling="no" allowtransparency="true"></iframe>


<p><em>Вот такая она Кнопка, сервис о котором реально хочется написать. Уверен, близится тот день, когда мне посчастливится если и не стать его клиентом, то пообщаться с ним поближе.</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как получить максимум от использования социальные сетей при сборе денег через краудфандинг?]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/How-could-one-get-maximum-from-smm-in-crowdfunding"/>
    <updated>2013-12-18T12:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/How-could-one-get-maximum-from-smm-in-crowdfunding</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На этой недели у этого блога появились профили в социальных сетях: <a href="https://www.facebook.com/pages/%D0%A2%D0%BE%D0%BB%D0%BF%D0%B0-%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D0%BD%D1%81%D0%B8%D1%80%D1%83%D0%B5%D1%82/455133741263085">Facebook</a> и <a href="http://vk.com/public63049492">ВКонтакте</a>. К их созданию меня подтолкнула следующая статья.</p>

<p><em>Эта статья является переводом выдержек из исследования, впервые опубликованного <a href="http://www.crowdfundproductions.com/social-media-and-crowdfunding/">здесь</a>.</em></p>

<h3>Ограничения:</h3>

<ul>
<li>Исследование основывается на информации о &ldquo;Недавно успешных&rdquo; кампаниях на <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a> и видимых кампаниях на <a href="http://www.indiegogo.com">Indiegogo</a>, которые близки к завершению (осталось менее 10 дней до конца сбора средств). Нам известно, что почти 60% проектов на   <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a> не достигают успеха, а большинство проектов на <a href="http://www.indiegogo.com">Indiegogo</a> никогда не оказывается на первой странице. Так что в нашем анализе участвовали только наиболее успешные и активные кампании.</li>
<li>Мы использовали информацию предоставленную самими платформами, то есть в расчёт не брался охват от ретвитов и репостов в Facebook. <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a> даёт информацию только по лайкам в Facebook, в то время как <a href="http://www.indiegogo.com">Indiegogo</a> предоставляет информацию сразу по Facebook, Twitter и Google+.</li>
<li>Репрезентативной для данного исследования стала выборка проектов следующих категорий: <a href="http://www.indiegogo.com">Indiegogo</a> – Искусство, Социальные программы, Здравоохранение, Книгоиздательство, Видео/Интернет и Технологии; <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a> – Технологии, Музыка и Книгоиздательство.</li>
</ul>


<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/3224e34eb04abb460d0fbadb92e4a19d.jpg" alt="image" /></p>

<h3>Результаты исследования:</h3>

<p>Основываясь на данных, полученных с <a href="http://www.indiegogo.com">Indiegogo</a> можно с уверенностью сказать, что активность авторов в <strong>Google+</strong> не имеет ни малешего влияния на результаты краудфандинговой кампании.</p>

<p>Хотя многие создатели удачных краудфандинговых кампаний и утверждают, что своим успехом они во многом обязаны активности в <strong>Twitter</strong>, наши данные не могут это подтвердить. Для проектов, которые собрали суммы до $5,000 данные свидетельствуют о полном ОТСУТВИИ зависимости между активностью в Twitter и конечным результатом кампании. Среди исследованных проектов присутствуют те, которые собрали почти $20,000 всего с 5 твитами, а также те, которые собрали $7,000 и не использовали Twitter совсем, наконец, есть одна компания, которая сумела собрать всего $350 и опубликовать около 130 твитов.</p>

<p>Результаты использования <strong>Facebook</strong> оценить гораздо сложнее. Во многом различия между кампаниями, использующими для продвижения эту социальную сеть связаны с категориями проектов. Самыми &ldquo;социальными&rdquo; категориями можно назвать &ldquo;Социальные программы&rdquo; и &ldquo;Здравоохранение&rdquo;, однако, больше всего собирают &ldquo;Технологические&rdquo; проекты.</p>

<p>В этой ситуации очень полезным оказалось сегментирование проектов в зависимости от объёма собираемых средств. Чем меньше была целевая сумма, тем в меньшей степени успех был связан с активностью в социальных сетях. У проектов, которые собирали до $5,000, коэффициент корреляции между количеством &ldquo;лайков&rdquo; и объёмом собранных средств равен всего 27%. В то же время, для проектов, которые собрали более $10,000 этот показатель равен 73%. Для тех проектов, которые собрали более $100,000 он равен почти 88%. Соответственно, чем меньше проект, тем больше успех зависит от личных взаимоотношений создателя проекта и определённого круга его друзей, и меньше от какой-то абстрактной толпы, которую приносит социальный траффик. И наоборот, чем проект больше, тем важнее оказывается влияение этого социального траффика на конечный результат краудфандинговой кампании.</p>

<p>Подобное сегментирование также подчёркивает важность использования <strong>Twitter</strong>. Практически все проекты, которые собрали более $6,000 упомянуты в, по крайней мере, 100 твитах (для сравнения, этот показатель равен 28 и 17 для кампаний, собирающих до $2,500 и до $1,000 соответственно). Для маленьких проектов количество &ldquo;лайков&rdquo; ещё не гарантирует успех, но и недостаток &ldquo;лайков&rdquo; не гарантирует провал. Например проект с нулём &ldquo;лайков&rdquo; может собрать денег больше ($3,435), чем проект с 436 “лайками” ($3,327), а проект с 121 “лайком” может получить всего $440. Такое происходит сплошь и рядом для проектов, собирающих до $4,000. Но для крупных проектов наши данные подчёркивают существование прямой зависимости между количеством лайков и собранной суммой. Среднее количество &ldquo;лайков&rdquo; успешных проектов ($5,000 – $10,000) на <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstarter</a> колеблется у отметки в 356. В категории от $10,000 до $50,000 оно около 527. Для тех проектов, которые собирают суммы более $100,000 оно равно 4,600 (ВСЕ аналогичные кампании стабильно собирают более тысячи лайков). Единственный проект в анализе, который собрал более миллиона долларов набрал около 41,600 “лайков”.</p>

<h3>Выводы:</h3>

<p>В последнее время всё чаще говорят о революции социальных сетей. Но в то же время необходимо понимать, что за успехом большинства краудфандинговых кампаний в большей степени стоит интересная идея, а также личность и связи авторов проекта, нежели количество &ldquo;друзей&rdquo; или &ldquo;фолловеров&rdquo;. Перед публикацией проекта автору необходимо понять, как он сможет конвертировать полученные &ldquo;лайки&rdquo; в реальные деньги.</p>

<p>Последнее утверждение перекликается с тем, что говорил на RIW 2013 <strong>Алексей Сорокин</strong>, а именно:</p>

<blockquote><p>Для среднестатистического бекера лозунг &ldquo;ПОДДЕРЖИ ПРОЕКТ&rdquo;, это призыв лайкнуть или расшарить новость о проекте, но никак не пожертвовать n рублей на его развитие. Будьте более конкретны. Просите денег!</p></blockquote>

<p>Мне кажется, вам стоит прочитать и о других возможных ошибках краудфандинговых проектов. Ведь, предупреждён &ndash; значит вооружён.</p>

<h4>Часть 1. <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/">RIW 2013. 15 типичных ошибок краудфандингового проекта →</a></h4>

<h4>Часть 2. <a href="http://blog.vonoiral.com/post/CrowdcultPro-2013-how-not-to-rich-sucess-with-crowdfunding/">CrowdcultPro 2013. Как (не) собрать денег через краудфандинг? →</a></h4>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CrowdcultPro 2013. Как (не) собрать денег через краудфандинг?]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/CrowdcultPro-2013-how-not-to-rich-sucess-with-crowdfunding"/>
    <updated>2013-12-16T09:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/CrowdcultPro-2013-how-not-to-rich-sucess-with-crowdfunding</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>&ldquo;Дураки учатся на своих ошибках, а умные на чужих.&rdquo;</em>
<strong><em>Из выступления Антона Носика, на CrowdcultPro 2013.</em></strong></p>

<p>Конец прошлой недели был очень богат на позитивные события. Одним из них стала <strong><a href="http://pro.crowdcult.com">CrowdcultPro</a></strong>, первая российская конференция, полностью посвящённая краудфандингу. Пусть не всё прошло так, как было запланировано, но в чём организаторы точно не прогадали, так это в богатстве контентного наполнения. Оба дня были насыщены интересными презентациями именитых спикеров. Мне удалось попасть на выступления <strong>Виктора Шендеровича, Ника Перумова, Антона Носика, <a href="http://mi3ch.livejournal.com">Дмитрия «Митрича» Чернышева</a></strong> и других безусловно заслуживающих упоминания выступающих. Полный список экспертов вы можете найти на <a href="http://pro.crowdcult.com">сайте конференции</a>.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/newlogo.png" alt="image" /></p>

<p>Составленный по результатам RIW 2013 пост, описывающий <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/">15 типичных ошибок краудфандинговых проектов</a> продолжает собирать тонны поискового трафика, именно по-этому я решил не изобретать велосипед и описать те ошибки, о которых рассказывали на конференции создатели более и менее успешных краудфандинговых проектов.</p>

<p>Уверен, эта статья будет полезна тем, кто создаёт свой первый проект на платформе классического краудфандинга, таких как <a href="http://www.kickstarter.com">Kickstrter</a>, <a href="http://boomstarter.ru">BOOMSTARTER</a> или <a href="http://planeta.ru">Planeta.ru</a>. Кроме того, даже &ldquo;звёзды&rdquo; краудфандинга смогут найти в нём несколько техник, которые будут крайне полезны при сборе средств.</p>

<p><em>Напомню, что существуют и другие типы краудфандинговых платформ. <a href="http://blog.vonoiral.com/post/kraudfandinghovyie-platformy-v-rossii/">Посмотрите мою полную классификацию российских краудфандинговых платформ →</a></em></p>

<h4>1. Будьте готовы к тому, что ваш проект станет успешным</h4>

<p>Это, наверное, единственная ошибка <strong>Андрея Тарусова</strong>, автора <a href="http://boomstarter.ru/projects/tarusov/pechat_sportivnogo_kalendarya_na_2014_g">Спортивного Календаря на 2014 год</a>. Напомню, проект Александра собрал рекордные 1127% заявленной суммы. Как рассказывает автор, после первой недели затишья за несколько часов ему удалось собрать более 300% заявленной суммы. Когда же счётчик перевали за миллион рублей, Андрей просто схватился за голову! В хорошем смысле, естественно. Ему теперь придётся подумать о производстве и логистике изначально незапланированных тысяч календарей. Интересно, что со схожей проблемой столкнулся и <strong>Эрик Мигиковский</strong>, создатель знаменитых часов <a href="http://kck.st/HumIV5">Pebble</a>, которые просто &ldquo;взорвали&rdquo; кикстартер в 2012 году. Об этом и многом другом говорится в <a href="http://habrahabr.ru/company/planeta/blog/159295/">одном из его интервью</a>, с которым вам настоятельно рекомендую ознакомиться. Вывод: начиная проект, вы должны хотя бы примерно представлять, что делать, если проект соберёт к примеру 200% изначально заявленной суммы. Краудфандинг &ndash; это не кредит или факторинг, верхнюю планку здесь никто не ограничивает.</p>

<h4>2. Реклама не работает</h4>

<p>Если верить опыту <strong>Дениса Мохова</strong>, написавшего книгу <a href="http://boomstarter.ru/projects/denis_mokhov/kniga_dlya_detey_prostaya_nauka">Простая Наука</a>, а также организатора конференции <strong>Анти Данилевский</strong>, таргетированная реклама в социальных сетях и поисковиках <em>совсем</em> не работает. Отбросим сразу подозрения в том, что авторы просто не умеют её готовить. Всё достаточно логично, в поисковых системах люди обычно кликают по рекламе, если они а) знают, что ищут и б) очень в этом нуждаются. Краудфандинговые проекты зачастую не относится ни к первой, ни ко второй категории. Вывод: не рассматривайте рекламный трафик, как значимый источник средств. С другой стороны интересный способ использования социальных сетей для сбора средств через краудфандинг описывает <strong>Денис Мохов</strong>:</p>

<blockquote><p>Люди очень любят участвовать в опросах. Запустите в крупных сообществах ВКонтакте несколько опросов следующего вида: &ldquo;Могли бы вы материально поддержать наш проект?&rdquo;. Через несколько дней запустите повторный опрос: &ldquo;Вы уже поддержали наш проект?&rdquo;. Пусть у этого опроса будут только два варианта ответа: &ldquo;Да&rdquo; и &ldquo;Нет, но собираюсь&rdquo;. После чего посадите мальчика, который напишет личные сообщения с напоминанием о необходимости поучаствовать в вашей краудфандинговой кампании каждому, кто отметил второй вариант. Подобные опросы реально работают!</p></blockquote>

<h4>3. Нужно собирать на физический проект</h4>

<p>Это одна из тех ошибок, которых совершил, <strong>Ивана Хафизова</strong>, создатель <a href="http://planeta.ru/campaigns/263">Виртуального Музея Наличников</a>. Когда вы выбираете цель сбора средств через краудфандинг, старайтесь думать в первую очередь о неэфемерных объектах: книгах, фильмах, играх, гаджетах и т.п. Донести идею сбора средств на изобретение, научное исследование или экспедицию возможно, но это потребует огромных трудозатрат. Другое интересное наблюдение Ивана связано с тем, что внимание СМИ может привлечь не только идея проекта, но и сумма, которую он собирает. Например, у вас будет намного больше шансов попасть в федеральную газету, если вы собираете 1 000 000 рублей, чем с условными 100 000 рублей.</p>

<h4>4. Нужно готовиться заранее</h4>

<p>Эту ошибку совершила команда <strong>Александра Дергай</strong>,  разработчики видеоигры <a href="http://www.kickstarter.com/projects/1684781151/legends-of-eisenwald">Легенды Эйзенвальда</a>. Как я уже упоминал в разборе <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/">типичных ошибок краудфандинговых проектов</a>, подготовку к запуску своего проекта на краудфандинговой платформе нужно начинать заблаговременно. Не откладывайте на потом общение со СМИ и блогерами! Ведь именно они составят костяк ваших PR активностей. Проработайте список наград и договоритесь с поставщиками и подрядчиками. Подумайте, о том, как вы будете доставлять награды. Распланируйте все PR активности. Пусть в ходе краудфандинговой кампании всё пойдёт не по плану, но в любом случае у вас будет набор готовых механик и инструментов, которые вы сможете применить даже в самой безвыходной ситуации.</p>

<h4>5. Не используйте <em>бесполезные</em> классические СМИ</h4>

<p>По-моему, классические СМИ на конференции не пнул только ленивый. То, что о уже упомянутом проекте <strong>Ивана Хафизова</strong> написали федеральные газеты и рассказали в программах на региональных радиостанциях не принесло практически ни рубля в копилку проекта. Проблема здесь в том, что обычно крупные СМИ просто ищут инфоповод и не дают прямую ссылку на проект. Также целевая аудитория этих СМИ чаще всего имеет лишь опосредованное представление о краудфандинге. Как советует <strong>Денис Мохов</strong>:</p>

<blockquote><p>Если вы хотите, чтобы ваши PR активности достигли положительного результата идите с ними туда, где тусуется ваша целевая аудитория. Нам, например, очень помогли посты на <a href="http://www.yaplakal.com">Яплакалъ</a>, <a href="http://pikabu.ru">pikabu</a> и хабре.</p></blockquote>

<p>Подводя итог, в этом и <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/">прошлом</a> постах я рассказал о том, чего не стоит делать, если вы хотите собрать деньги с помощью инструментов краудфандинга. Как мне кажется, эту тему я исчерпал практически полностью. В ближайшее время [хотя, пока рано загадывать] я собираюсь осветить применение краудфандинга в различных отраслях, таких как разработка видеоигр, книгоиздательстве, съёмке кинофильмов и музыкальном бизнесе.</p>

<p>Отличным завершением этого позновательного поста будет список записей выступлений первого дня Crowdcultpro, любезно предоставленных организаторами конференции.</p>

<div id="fb-root"></div>


<p> <script>(function(d, s, id) { var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0]; if (d.getElementById(id)) return; js = d.createElement(s); js.id = id; js.src = &ldquo;//connect.facebook.net/en_US/all.js#xfbml=1&rdquo;; fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs); }(document, &lsquo;script&rsquo;, &lsquo;facebook-jssdk&rsquo;));</script></p>

<div class="fb-post" data-href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=598245733556813&amp;set=a.572485156132871.1073741827.572478622800191&amp;type=1" data-width="466"><div class="fb-xfbml-parse-ignore"><a href="https://www.facebook.com/photo.php?fbid=598245733556813&amp;set=a.572485156132871.1073741827.572478622800191&amp;type=1">Post</a> by <a href="https://www.facebook.com/crowdcult">Crowdcult</a>.</div></div>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
