<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: crowdfunding, | My Octopress Blog]]></title>
  <link href="http://blog.vonoiral.com/blog/categories/crowdfunding/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.vonoiral.com/"/>
  <updated>2014-05-06T00:26:54+04:00</updated>
  <id>http://blog.vonoiral.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Your Name]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[[Постмортем] Troubadour]]></title>
    <link href="http://blog.vonoiral.com/blog/2014/05/05/postmortem-troubadour/"/>
    <updated>2014-05-05T09:00:00+04:00</updated>
    <id>http://blog.vonoiral.com/blog/2014/05/05/postmortem-troubadour</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Первым на мой импровизированный операционный стол попала успешная компания на Кикстартере интерактивной графической новеллы <a href="https://www.kickstarter.com/projects/dmzilla/troubadour-an-interactive-graphic-novel"><strong>Troubadour</strong></a>. Основой для статьи стал опубликованный авторами пару месяцев назад <a href="http://www.cicatriz.net/blog/2014/2/20/troubadour-kickstarter-postmortem">постмортем</a>.</p>

<p>Этот проект интересен в первую очередь выбранным жанром, который, хотя и сближает его с традиционно успешными игровыми проектами, дистанцирует от массмаркета. Также можно отметить необычный 8-битный графический стиль новеллы, который близок инди разработчикам и ключевой целевой аудитории проекта, фанатам олдскульных игр и комиксов.  Общее впечатление от проекта вы можете получить, посмотрев его ролик:</p>

<iframe width="480" height="360" src="https://www.kickstarter.com/projects/dmzilla/troubadour-an-interactive-graphic-novel/widget/video.html" frameborder="0" scrolling="no"> </iframe>


<p>За отведённые <strong>30 дней</strong> создатели проекта собрали около <strong>17 тысяч долларов</strong> от <strong>362 бекеров</strong>. На графике ниже представлены сборы по дням.</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/KSchart.png" alt="[График 1]" /></p>

<p>На графике видно, что после первых нескольких дней, сопровождавшихся большой активностью в аккаунтах социальных сетей создателей проекта, количество собираемых средств выравнивается. Так как в конце проекта повышается количество производимых обновлений вырастает и сумма получаемых средств. Пик в конце кампании связан, во-первых, с увеличением активности авторов и их друзей в социальных сетях, а, во-вторых, с покупкой трёх наиболее крупных наград суммой в 1 000 долларов. Эти награды были предложены предложены на суд бекеров только на 15 день кампании.</p>

<p>Интересно, что другие крупные награды за 300 (персонаж новеллы, созданный по описанию бекера) и 600 долларов (персональная сцена с участием бекера) были практически полностью выкуплены в самом начале проекта. Авторы уверены, что их ЦА подобные награды очень понравились. Однако, наиболее популярной была награда ценой всего в 10 долларов, наименьшая, которая включала цифровую копию игры. Ниже представлено распределение наград по количеству купленных бекерами:</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/ksrewards.PNG" alt="[График 2]" /></p>

<p>Если говорить о маркетинге, то на SMM было потрачено всего 25 долларов на два платных продвижения постов в Facebook. В качестве таргетинга были выбраны следующие интересы: краудфандинг, Kickstarter, Sword &amp; Sworcery, Seattle, Fez и схожие ключевые слова. Оба поста были по-разному таргетированы, но оба вели напрямую на страницу проекта на Kickstarter. Итогом стали два вливания по 50 и 60 долларов соответственно. Хотя результаты этих экспериментов были небольшие, авторы их очень позитивно оценили. Специально саму страницу проекта или компании разработчика авторы не продвигали.</p>

<p>Другим интересным наблюдением стало деление бекеров на тех, которые пришли на Kickstarter напрямую и по реферальным ссылкам с социальных кнопок &ldquo;Поделиться&rdquo;. Вы можете увидеть его на графике ниже в разрезе просмотров ролика:</p>

<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/5371087/ksvid.PNG" alt="[График 3]" /></p>

<p>Наибольшими по количеству бекеров были следующие источники трафика: Twitter (53), Прямой траффик (50) и Facebook (45 и 4 от платных продвижений постов). Что касается продвижения в СМИ, наибольший эффект дало размещение интервью на ресурсах <a href="http://www.joystiq.com/2013/09/10/eric-dotys-troubadour-and-the-melancholy-of-growing-up/">Joystiq</a> и <a href="http://www.polygon.com/2014/1/25/5342930/troubadour-kickstarter-technology-dependent-society-eric-doty-interview">Polygon</a>, 10 и 8 бекеров соответственно. Статьи на других ресурсах, содержащие просто упоминания о проекте, имели меньший эффект. Каждая такая статья принесла от 2 до 4 бекеров. Около 28% бекеров пришли напрямую с Kickstarter, но учитывая опыт предыдущих проектов, можно с уверенностью сказать, что, на самом деле, доля этого источника трафика несколько меньше, а его значение иногда преувеличено.</p>

<p>Несколько советов от создателей проекта:</p>

<ul>
<li>Бекеры хотят знать, кому дают деньги, так что обязательно создайте видео, рассказывающее о вашей команде;</li>
<li>Расскажите о своей идее друзьям и членам семьи за несколько недель до старта проекта. Это позволит им хорошо подготовиться;</li>
<li>Внимательно проверяйте список бекеров, так как иногда они забывают отметить выбранную награду;</li>
<li>Обязательно свяжитесь с местными сообществами они могут дать неоценимую поддержку и траффик;</li>
<li>Если это ваша первая краудфандинговая кампания, заложите в бюджет расходы на доставку наград;</li>
<li>Около 4% ваших бекеров столкнуться с проблемами при оплате, не забудьте написать для них подробную инструкцию.</li>
</ul>


<p>Адаптация для российских краудфандинговых проектов:</p>

<ul>
<li>Алтернативой платного продвижения постов в Facebook может стать таргетированная реклама ВКонтакте. Эффективно таргетировать по группам в социальных сетях отдельных площадок;</li>
<li>На траффик с самой плащадки лучше вообще не рассчитывать. Если он и будет, то это скорее исключение, нежели правило. Краудфандинговое коммьюнити в нашей стране пока ещё не сформировано.</li>
<li>Обязательно закладывайте в проект транспортные риски и издержки.</li>
</ul>


<h3>Дополнительные источники</h3>

<p>Перед запуском проекта обязательно ознакомьтесь со следующими статьями в этом блоге: <a href="http://blog.vonoiral.com/post/RIW-2013-15-mistakes/"><strong>15 типичных ошибок краудфандингового проекта</strong></a> и <a href="http://blog.vonoiral.com/post/CrowdcultPro-2013-how-not-to-rich-sucess-with-crowdfunding/"><strong>Как (не) собрать денег через краудфандинг?</strong></a></p>

<p>Если вам понравилась эта статья и у вас появились идеи и комментарии напишите об этом в твиттере с хештегом <strong>#толпапрофинансирует</strong>. Если вы хотите разместить постмортем проекта или обсудить насущные вопросы краудфандинга <a href="http://vk.com/im?media=&amp;sel=2355839"><strong>пишите мне во ВКонтакте</strong></a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
