<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Категория: aggregator | Толпа профинансирует!]]></title>
  <link href="http://vonoiral.github.io/blog/categories/aggregator/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://vonoiral.github.io/"/>
  <updated>2014-05-05T23:11:51+04:00</updated>
  <id>http://vonoiral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Никита Ларионов]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[News Aggregator: Агрегатор новостей: простор для новых идей]]></title>
    <link href="http://vonoiral.github.io/post/News-Aggregator-1"/>
    <updated>2013-04-18T00:00:00+04:00</updated>
    <id>http://vonoiral.github.io/post/News-Aggregator-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Статья перенесена с <a href="http://habrahabr.ru/users/vonoiral/">Хабра</a>, так как заслужила инвайт</em>.</p>

<p>Одну вещь я вынес из своего теперешнего обучения в <a href="http://blog.vonoiral.com/post/my-universities">Manchester Metropolitan University</a> — если ты не читаешь <a href="http://www.ft.com/home/uk">FT</a>, то построить представление о бизнес среде практически любой индустрии ты не можешь. Соответственно, чтобы быть успешным в работе или учёбе, новости читать просто необходимо. Вместе с тем источников новостей помимо FT очень много, и читать их все одному человеку практически невозможно. Также нужно отметить, что интересы и направления работы со временем меняются, и необходимо время, чтобы обновлять список ежедневно просматриваемых ресурсов.</p>

<!-- more -->




<h4>Зачем я всё это пишу</h4>


<p>Всё просто: так как существует проблема — нет удобного способа читать новости, то необходимо найти ей решение. Кстати, <hh user="bobuk"/> в <a href="http://www.radio-t.com">Радио-т</a> рассказал о своём способе читать новости. Вчера я написал ему и уже сегодня ночью получил ответ: <blockquote>Даю направление, в котором копать: python.org, libsvm и feedparser :)</blockquote> Этот комментарий заставил меня задуматься, почему бы не тиражировать идею, и не дать рядовому пользователю инструмент, позволяющий ему стать настолько же эффективным в плане мониторинга новостей, каким является создатель наверное <a href="http://addmeto.cc">самого интересного линкблога рунета</a>.
Перед тем, как перейти к описанию идеи нового сервиса, правильным будет рассказать о существующих у рядового пользователя возможностях не потеряться в новостном потоке. <habracut/></p>

<h5>1. RSS</h5>


<p>Раньше в мой ежедневный рацион входило утреннее чтение новостей, свалившихся за ночь в Google Reader: я пробегал глазами несколько категорий, покрывавших ключевые направления моих интересов, но с каждым днём и с каждым новым ресурсом в подписках это требовало всё больше времени. Сейчас в моём ридере более 1000 не прочитанных записей, и я не уверен, что смогу когда-нибудь прочитать их все.</p>

<h5>2. Социальные сети </h5>


<p>Другая хорошая идея — потребление новостей из социальных сетей, но проблема примерно следующая: пока ты читаешь что-то, лента друзей убегает вперёд, а новости приходится искать среди сотен тысяч милых котиков и эмоциональных статусов.</p>

<h5>3. Агрегаторы новостей</h5>


<p>Последнее решение — сервисы подобные <a href="http://getprismatic.com">Prismatic</a>, <a href="https://www.pulse.me">Pulse</a>, <a href="http://flipboard.com">Flipboard</a> или <a href="http://www.zite.com">Zite</a>, агрегирующие новостные ресурсы, блоги и социальные сети и отбирающие на основании неких алгоритмов только самое лучшее и интересное. Проблема у них одна, но достаточно серьёзная — велик шанс пропустить что-то действительно важное. К тому же если у вас расширяется круг интересов, то тому же Zite требуется время чтобы перестроиться. Он кстати не дружит с русским языком, так что-то на <a href="http://www.siliconrus.com/">Цукерберг позвонит!</a> приходится ходить ручками. Важно отметить, что подавляющее большинство подобных сервисов строится вокруг rss, что меня очень сильно раздражает, ведь многие сайты, рассчитывая заполучить некий трафик, отдают в ленту максимум ссылки на свои статьи. Прыгать между сайтами и лентой – занятие не из приятных, особенно в условиях отсутствия интернета, например в метро.</p>

<h5>4. Профессиональные решения</h5>


<p>В качестве агрегаторов могут быть использованы инструменты, используемые профессиональными SEO специалистами, например <a href="http://www.link-assistant.com">SEO Power Suit</a>. Ключевые недостатки – высокая стоимость и излишний функционал, который не нужен рядовому пользователю.</p>

<h4>Что я хочу сделать </h4>


<p>Я думаю о создании сервиса, который на основании предпочтений пользователя строит ленту новостей, учитывающую релевантность используемых ресурсов, их цитируемость и медийный вес.
Вы спросить в чём отличие от Zite, <a href="http://feelkula.com">Kula</a> и <a href="http://tjournal.ru">TJournal</a>. Они следующие:</p>

<ul>
    <li>изначальная ориентированность на пользователей смартфонов, </li>
    <li>нативный русский язык, </li>
    <li>возможность посмотреть все сообщения из источника за определённый период, </li>
    <li>подобная ридеру в сафари система обработки статей, </li>
    <li>комментарии к новостям и пользовательский рейтинг. </li></ul>


<p>Предполагаемые варианты монетизации: продвигаемые за отдельную плату ресурсы, реклама и платные подписки.</p>

<h4>Фидбек</h4>


<p>Я уверен, что сервис взлетит. Прошу потратить пару минут и написать в комментариях ваши мысли о моей идее, а также топ 5 новостных ресурсов, которые вы читаете регулярно, и тех средств, которые вы для этого используйте. Буду премного благодарен.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
